[{"fields": {"description_cz": null, "name_fr": null, "name_it": null, "name": "Lorem Ipsum", "name_es": null, "description": "", "name_pl": null, "description_en": null, "description_pl": null, "description_it": null, "name_de": null, "description_es": null, "description_fr": null, "description_pt": null, "name_cz": null, "name_en": "Lorem Ipsum", "description_de": null, "name_pt": null}, "model": "ideas.category", "pk": 1}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zr\u00f3bmy \u015bciep\u0119 narodow\u0105, kupmy bomb\u0119 atomow\u0105!", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p><strong>Lorem Ipsum</strong> is simply dummy text of the printing and  typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy  text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of  type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not  only five centuries, but also the leap into electronic typesetting,  remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with  the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more  recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker  including versions of Lorem Ipsum.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-23T17:53:59.144Z", "slug": "zrobmy-sciepe-narodowa-kupmy-bombe-atomowa", "date_edited": "2015-03-23T17:53:59.556Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 2}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Fajny pomys\u0142 se wynalaz\u0142em", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p><strong>Lorem Ipsum</strong> is simply dummy text of the printing and  typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy  text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of  type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not  only five centuries, but also the leap into electronic typesetting,  remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with  the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more  recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker  including versions of Lorem Ipsum.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-23T17:54:29.589Z", "slug": "fajny-pomysl-se-wynalazlem", "date_edited": "2015-03-23T17:54:29.722Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 3}, {"fields": {"category": null, "status": true, "name": "Kolejna fantastyczna idea", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p><strong>Lorem Ipsum</strong> is simply dummy text of the printing and  typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy  text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of  type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not  only five centuries, but also the leap into electronic typesetting,  remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with  the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more  recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker  including versions of Lorem Ipsum.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-24T11:11:41.272Z", "slug": "kolejna-fantastyczna-idea", "date_edited": "2015-03-24T11:11:41.471Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 4}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Aleja drzew przy ul. Krasi\u0144skiego w Warszawie", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Od wielu lat w drodze do pracy dra\u017cni mnie pusta przestrze\u0144 przy ul. Krasi\u0144skiego w okolicy przystanku Przasnyska. Na pozosta\u0142ych odcinkach oba skraje ulicy s\u0105 obsadzone drzewami. Latem chroni\u0105 one przed s\u0142o\u0144cem oraz upa\u0142em znacznie skuteczniej od przystankowych wiat. Nowa aleja drzew na pewno doda\u0142aby uroku okolicy.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.735Z", "slug": "aleja-drzew-przy-ul-krasinskiego-w-warszawie", "date_edited": "2015-03-20T15:08:03.972Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 99}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Biblioteka plenerowa w parku ks. Janusza ", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wielu ludzi zwraca uwag\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia plenerowej biblioteki w parku ks. Janusza. S\u0105 oni zainteresowani oddaniem si\u0119 lekturze w\u015br\u00f3d drzew i przy akompaniamencie ptak\u00f3w. Sam ksi\u0119gozbi\u00f3r mogliby tworzy\u0107 mieszka\u0144cy, przynosz\u0105c ksi\u0105\u017cki ze swoich domowych biblioteczek. Taka forma sp\u0119dzania wolnego czasu bardzo szybko znalaz\u0142aby wielu sympatyk\u00f3w.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.750Z", "slug": "biblioteka-plenerowa-w-parku-ks-janusza", "date_edited": "2015-03-20T15:07:55.916Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 100}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa Dojo na wyspie na Jeziorku S\u0142onecznym", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Problem bezpiecze\u0144stwa dotyczy wszystkich, wi\u0119c warto si\u0119 nim zaj\u0105\u0107 z wyprzedzeniem. Budowa o\u015brodka umo\u017cliwi mieszka\u0144com zapoznanie si\u0119 z podstawowymi technikami samoobrony. Jednocze\u015bnie postawiony na wyspie budynek w stylu azjatyckim doda okolicy kolorytu. Z czasem wyspa ta stanie si\u0119 oaz\u0105 dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w sztuk walki.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.766Z", "slug": "budowa-dojo-na-wyspie-na-jeziorku-slonecznym", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.766Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 101}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa Parku Parkour", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wsp\u00f3\u0142czesna m\u0142odzie\u017c szuka emocjonuj\u0105cych rozrywek (najlepiej na \u015bwie\u017cym powietrzu). Sztuka swobodnego poruszania si\u0119 w przestrzeni miejskiej, zwana r\u00f3wnie\u017c parkourem, z pewno\u015bci\u0105 spe\u0142nia te kryteria. Mogliby\u015bmy przystosowa\u0107 park miejski, buduj\u0105c tam kilka tras z\u0142o\u017conych z r\u00f3\u017cnych konstrukcji. U\u017cytkownicy sami b\u0119d\u0105 dobiera\u0107 akrobacje potrzebne do pokonania danej \u015bcie\u017cki.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.773Z", "slug": "budowa-parku-parkour", "date_edited": "2015-03-19T09:04:12.111Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 102}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa bie\u017cni lekkoatletycznej przy SP nr 40", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecna bie\u017cnia o d\u0142ugo\u015bci 60 m nie spe\u0142nia wymaga\u0144 zawartych we wsp\u00f3\u0142czesnym programie nauczania. Warto by\u0142oby u\u0142o\u017cy\u0107 nowoczesn\u0105 nawierzchni\u0119 tartanow\u0105. Jednocze\u015bnie na ko\u0144cu bie\u017cni mo\u017cna by\u0142oby wybudowa\u0107 skoczni\u0119 do skoku w dal. Taka inicjatywa na pewno u\u0142atwi dzieciom rozwijanie swoich lekkoatletycznych talent\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.794Z", "slug": "budowa-biezni-lekkoatletycznej-przy-sp-nr-40", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.794Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 103}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa boiska wielofunkcyjnego przy ul. Kr\u00f3lewieckiej 7", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Okoliczni mieszka\u0144cy nie maj\u0105 miejsca nadaj\u0105cego si\u0119 do uprawiania sport\u00f3w. Boisko wielofunkcyjne zapewni\u0142oby ka\u017cdemu zaplecze odpowiednie do realizowania sportowych pasji. Z obiektu korzysta\u0142yby nie tylko dzieci i m\u0142odzie\u017c, ale r\u00f3wnie\u017c doro\u015bli. Takie miejsce mog\u0142oby sta\u0107 si\u0119 centrum lokalnego \u017cycia towarzyskiego.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.801Z", "slug": "budowa-boiska-wielofunkcyjnego-przy-ul-krolewieckiej-7", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.801Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 104}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa ekran\u00f3w akustycznych w Dzielnicy P\u00f3\u0142noc", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ju\u017c od dawna zmagamy si\u0119 z ha\u0142asem docieraj\u0105cym od pobliskiej ulicy. Odg\u0142osy ulicy s\u0105 bardzo uci\u0105\u017cliwe i utrudniaj\u0105 mieszka\u0144com codziennie funkcjonowanie. Ich nat\u0119\u017cenie nie maleje wraz z nastaniem wieczoru, co uniemo\u017cliwia wypoczynek w domowym zaciszu. Specjalne ekrany mog\u0142yby zatrzyma\u0107 niepo\u017c\u0105dane d\u017awi\u0119ki, tworz\u0105c stref\u0119 komfortowej ciszy.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.809Z", "slug": "budowa-ekranow-akustycznych-w-dzielnicy-polnoc", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.809Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 105}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa fontanny w Parku Kusoci\u0144skiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nic tak nie dodaje uroku miejskim parkom, jak fontanna. Zachwyca swoim kszta\u0142tem, a latem dostarcza och\u0142ody. W Parku Kusoci\u0144skiego bardzo odczuwa si\u0119 brak fontanny. Jest on szczeg\u00f3lnie dokuczliwy w miesi\u0105cach letnich.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.816Z", "slug": "budowa-fontanny-w-parku-kusocinskiego", "date_edited": "2015-03-20T15:22:12.158Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 106}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa k\u0142adki przez rzek\u0119 Bia\u0142a", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Rzeka Bia\u0142a jest nieod\u0142\u0105cznym elementem bia\u0142ostockiego krajobrazu. Niestety nadal w wielu miejscach brakuje odpowiednich przej\u015b\u0107, co utrudnia przeprawianie si\u0119 przez ni\u0105. Nowa k\u0142adka z pewno\u015bci\u0105 zwi\u0119kszy\u0142aby komfort mieszka\u0144c\u00f3w. Warto pomy\u015ble\u0107 o podzieleniu nowej przeprawy na cz\u0119\u015b\u0107 przeznaczon\u0105 dla pieszych oraz cz\u0119\u015b\u0107 dedykowan\u0105 rowerzystom.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.824Z", "slug": "budowa-kladki-przez-rzeke-biala", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.824Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 107}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa miejsc postojowych w ci\u0105gu ul. Kasjopei", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Cz\u0119sto borykamy si\u0119 z brakiem dogodnie ulokowanych miejsc postojowych. Wieczorami znalezienie wolnego miejsca nastr\u0119cza nie lada problem\u00f3w. Mo\u017cna by\u0142oby wydzieli\u0107 kilkana\u015bcie dodatkowych miejsc w ci\u0105gu ul. Kasjopei. Mi\u0142o by\u0142oby je zadaszy\u0107.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.831Z", "slug": "budowa-miejsc-postojowych-w-ciagu-ul-kasjopei", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.831Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 108}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa mostu dla pieszych nad Potokiem S\u0142u\u017cewieckim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Potok S\u0142u\u017cewiecki dodaje okolicy niepowtarzalnego kolorytu. Niestety stanowi te\u017c nie lada wyzwanie dla chc\u0105cych go omin\u0105\u0107 pieszych. Chocia\u017c mo\u017cna skorzysta\u0107 z kilku dzia\u0142aj\u0105cych przepraw, to jednak ich ilo\u015b\u0107 nadal zmusza wiele os\u00f3b do nadk\u0142adania drogi. Kolejny mostek znacznie u\u0142atwi\u0142by poruszanie si\u0119 po Dolince S\u0142u\u017cewieckiej, nie zak\u0142\u00f3caj\u0105c przy tym jej krajobrazu.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.839Z", "slug": "budowa-mostu-dla-pieszych-nad-potokiem-sluzewieckim", "date_edited": "2015-03-20T15:07:31.760Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 109}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa spowalniaczy na ul. M\u0105ko\u0142owskiej ", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W tej okolicy cz\u0119sto dochodzi do drobnych kolizji oraz potr\u0105ce\u0144. Problem rozwi\u0105\u017c\u0105 spowalniacze, skutecznie motywuj\u0105ce kierowc\u00f3w do zmniejszenia pr\u0119dko\u015bci na ul. M\u0105ko\u0142owskiej. Poprawi to bezpiecze\u0144stwo zar\u00f3wno ich, jak i lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Przy okazji mo\u017cna by\u0142oby te\u017c wyznaczy\u0107 dodatkowe przej\u015bcia dla pieszych.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.846Z", "slug": "budowa-spowalniaczy-na-ul-makolowskiej", "date_edited": "2015-03-20T15:30:05.740Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 110}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa strzelnicy sportowej przy Gimnazjum nr 47", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W XXI w. rodzice oraz szko\u0142y potrzebuj\u0105 ciekawych form rekreacji dla m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3re by\u0142yby w stanie konkurowa\u0107 z grami komputerowymi. Do takich zaj\u0119\u0107 mo\u017cna z pewno\u015bci\u0105 zaliczy\u0107 strzelectwo. Jest to na dodatek sport kszta\u0142tuj\u0105cy koncentracj\u0119. Strzelnica s\u0142u\u017cy\u0142aby nie tylko okolicznym szko\u0142om, ale r\u00f3wnie\u017c strzelcom sportowym. Doprowadzi\u0142oby to wzrostu popularno\u015bci dzielnicy, a tak\u017ce jej rozpoznawalno\u015bci.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.854Z", "slug": "budowa-strzelnicy-sportowej-przy-gimnazjum-nr-47", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.854Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 111}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa trasy rolkowej przy ul. Granicznej ", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ulica Graniczna charakteryzuje si\u0119 niskim nat\u0119\u017ceniem ruchu, a jednocze\u015bnie du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 wolnej przestrzeni na obu skrajach drogi. Wybudowanie wzd\u0142u\u017c niej trasy rolkowej stanowi\u0142aby now\u0105 form\u0119 aktywno\u015bci fizycznej. Obecnie w s\u0105siedztwie bardzo brakuje ciekawych sposob\u00f3w na sp\u0119dzanie wolnego czasu.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.862Z", "slug": "budowa-trasy-rolkowej-przy-ul-granicznej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.862Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 112}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Cykliczne pota\u0144c\u00f3wki na Podzamczu", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wiele os\u00f3b w okolicy narzeka na brak okazji do beztroskiego ta\u0144ca. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 imprez tanecznych jest p\u0142atna, co niekt\u00f3rych zniech\u0119ca. Mogliby\u015bmy zorganizowa\u0107 pota\u0144c\u00f3wki na \u015bwie\u017cym powietrzu. Ka\u017cdy m\u00f3g\u0142by w\u00f3wczas poszale\u0107 na parkiecie.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.869Z", "slug": "cykliczne-potancowki-na-podzamczu", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.869Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 113}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Dok\u0142adna mapa Ursusa", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chocia\u017c mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 to komiczne, to nadal ci\u0119\u017cko znale\u017a\u0107 dok\u0142adn\u0105 map\u0119 Ursusa. Stale zmieniaj\u0105ca si\u0119 infrastruktura oraz nowe osiedla skutecznie zmieniaj\u0105 dzielnic\u0119, co sprawia pewne trudno\u015bci w nawigacji. Dok\u0142adne zmierzenie oraz opisanie Ursusa pomog\u0142oby nie tylko ekipom budowlanym, ale przede wszystkim mieszka\u0144com. Ostatecznie ka\u017cdy z nas powinien dobrze pozna\u0107 swoj\u0105 najbli\u017csz\u0105 okolic\u0119.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.877Z", "slug": "dokladna-mapa-ursusa", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.877Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 114}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Dostosowanie przej\u015bcia pod ul. Wolsk\u0105 do w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przej\u015bcie nie zosta\u0142o zaopatrzone w stosowne podjazdy i por\u0119cze, przez w\u00f3zki trzeba znosi\u0107 po schodach. Taszczenie ich w g\u00f3r\u0119 i w d\u00f3\u0142 jest bardzo uci\u0105\u017cliwe. Alternatyw\u0105 jest korzystanie z przej\u015bcia naziemnego 500 m dalej. Warto by\u0142oby przebudowa\u0107 oba ci\u0105gi schod\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.884Z", "slug": "dostosowanie-przejscia-pod-ul-wolska-do-wozkow-inwalidzkich", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.884Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 115}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Hu\u015btawki dla niepe\u0142nosprawnych w Bia\u0142o\u0142\u0119ce", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce brakuje plac\u00f3w zabaw przystosowanych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Wystarczy przecie\u017c cho\u0107by jedna dostosowana do ich potrzeb hu\u015btawka. Obecnie wielu rodzic\u00f3w musi zawozi\u0107 swoje pociechy w bardziej oddalone miejsca, na co nie zawsze jest czas. Rekreacja na \u015bwie\u017cym powietrzu wspomaga proces rehabilitacji dzieci.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.892Z", "slug": "hustawki-dla-niepelnosprawnych-w-bialolece", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.892Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 116}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Konserwacja zieleni na al. Pokoju", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pas zieleni wzd\u0142u\u017c al. Pokoju jest w op\u0142akanym stanie. Zosta\u0142 zaniedbany i obecnie odstrasza okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Chcia\u0142bym przywr\u00f3ci\u0107 mu koloryt i go odnowi\u0107. My\u015bl\u0119, \u017ce estetyczny zielony teren sta\u0142by si\u0119 miejscem odpoczynku i relaksu.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.899Z", "slug": "konserwacja-zieleni-na-al-pokoju", "date_edited": "2015-03-20T11:18:52.278Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 117}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kosze na psie odchody w Parku Kombantant\u00f3w", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Park Kombatant\u00f3w to popularne miejsce spacer\u00f3w. Niestety trudno rozkoszowa\u0107 si\u0119 natur\u0105, kiedy dooko\u0142a walaj\u0105 si\u0119 psie dochody. Cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142a\u015bcicieli ps\u00f3w wyrzuca wprawdzie zapakowane ekskrementy swoich pupili do \u015bmietnik\u00f3w, ale nie s\u0105 one przystosowane do tego rodzaju nieczysto\u015bci. St\u0105d wyj\u0105tkowo nieprzyjemny zapach unosz\u0105cy si\u0119 w ich pobli\u017cu. Przyda\u0142oby si\u0119 kilka specjalnych koszy na psie odchody.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.907Z", "slug": "kosze-na-psie-odchody-w-parku-kombantantow", "date_edited": "2015-03-20T15:04:23.651Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 118}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kurs samoobrony", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ostatnie incydenty podda\u0142y pod w\u0105tpliwo\u015b\u0107 bezpiecze\u0144stwo naszego osiedla. Dlatego wszyscy powinni\u015bmy przej\u015b\u0107 podstawowe szkolenie z samoobrony. Umo\u017cliwi to przygotowanie si\u0119 na ewentualne zagro\u017cenia. Ka\u017cdy z mieszka\u0144c\u00f3w powinien podej\u015b\u0107 do sprawy powa\u017cnie.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.914Z", "slug": "kurs-samoobrony", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.915Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 119}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "K\u0142adka dla pieszych nad Brynic\u0105", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Brynica pomimo swoich niewielkich rozmiar\u00f3w nastr\u0119cza nam wielu trudno\u015bci. Brak dostatecznej liczby mostk\u00f3w zmusza nas do wybierania okr\u0119\u017cnych tras. Obecnie niewiele os\u00f3b mo\u017ce sobie pozwoli\u0107 na d\u0142ugie spacery w celu znalezienia przeprawy. U\u0142o\u017cenie k\u0142adki znacznie u\u0142atwi\u0142oby przeprawianie si\u0119 przez rzek\u0119.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.922Z", "slug": "kladka-dla-pieszych-nad-brynica", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.922Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 120}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Letnie kino plenerowe", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W upalne letnie noce mo\u017cna robi\u0107 ca\u0142\u0105 mas\u0119 fascynuj\u0105cych rzeczy. Jedn\u0105 z nich jest wsp\u00f3lne ogl\u0105danie film\u00f3w w kinie plenerowym pod rozgwie\u017cd\u017conym niebem. Takie rozwi\u0105zanie to nie tylko okazja do zapoznania si\u0119 z najnowszymi produkcjami \u015bwiatowego kina, ale r\u00f3wnie\u017c dobra sposobno\u015b\u0107 do poznania s\u0105siad\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.930Z", "slug": "letnie-kino-plenerowe", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.930Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 121}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Miasteczko rowerowe dla dzieci w wieku szkolnym przy SP nr 61", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stare boisko asfaltowe wymaga wymiany nawierzchni. Mo\u017cemy u\u0142atwi\u0107 naszym dzieciom nauk\u0119 jazdy na rowerze, umieszczaj\u0105c tam oznakowania rowerowego. W tym miejscu m\u0142odzi adepci rowerowego szale\u0144stwa mogliby zdawa\u0107 egzamin na kart\u0119 rowerow\u0105 i uczy\u0107 si\u0119 praktyce zasad ruchu drogowego. Przy okazji by\u0142oby to \u015bwietne miejsce na szkolne festyny.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.937Z", "slug": "miasteczko-rowerowe-dla-dzieci-w-wieku-szkolnym-przy-sp-nr-61", "date_edited": "2015-03-20T11:18:35.615Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 122}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Modernizacja Parku G\u00f3rczewska", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W Parku G\u00f3rczewska na pewno przyda\u0142oby si\u0119 wi\u0119cej \u0142aw parkowych z oparciami i koszy na \u015bmieci. Nawierzchnia kilku alejek wymaga naprawy. Istotn\u0105 kwesti\u0105 jest te\u017c odpowiednie o\u015bwietlenie ca\u0142ego parku, co poprawi\u0142oby bezpiecze\u0144stwo spaceruj\u0105cych. Mo\u017cna by\u0142oby te\u017c pomy\u015ble\u0107 o punktach swobodnego dost\u0119pu do Internetu.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.945Z", "slug": "modernizacja-parku-gorczewska", "date_edited": "2015-03-20T15:04:32.139Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 123}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Modernizacja nawierzchni boisk przy ul. Brygadzist\u00f3w 18 ", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stare boiska niestety nie nadaj\u0105 si\u0119 ju\u017c do u\u017cytku. Czas oraz dziesi\u0105tki obutych st\u00f3p zatar\u0142y linie oraz uszkodzi\u0142y nawierzchni\u0119. Modernizacja obejmowa\u0142aby nie tylko naprawianie uszkodze\u0144, ale r\u00f3wnie\u017c podniesienie standardu obiektu, cho\u0107by poprzez dodanie trybun. Dobrym pomys\u0142em by\u0142aby te\u017c wymiana o\u015bwietlenia.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.952Z", "slug": "modernizacja-nawierzchni-boisk-przy-ul-brygadzistow-18", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.952Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 124}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Modernizacja placu zabaw w Parku Hutnik\u00f3w", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stare i pordzewia\u0142e konstrukcje s\u0105 niebezpieczne dla dzieci. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich jest uszkodzona, a inne straci\u0142y ju\u017c sw\u00f3j urok. Wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie dzieci spodziewaj\u0105 si\u0119 na placach zabaw urz\u0105dze\u0144 kolorowych, a rodzice bezpiecznych rozwi\u0105za\u0144. Wsp\u00f3lnymi si\u0142ami mogliby\u015bmy zmodernizowa\u0107 ten plac, aby m\u00f3g\u0142 dalej s\u0142u\u017cy\u0107 m\u0142odym ludziom.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.960Z", "slug": "modernizacja-placu-zabaw-w-parku-hutnikow", "date_edited": "2015-03-20T15:45:13.944Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 125}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monitoring wizyjny na Osiedlu M\u0142odych Hutnik\u00f3w", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wysoka zabudowa w po\u0142\u0105czeniu z punktowym o\u015bwietleniem zmniejsza poczucie bezpiecze\u0144stwa. Szczeg\u00f3lnie niebezpiecznie robi si\u0119 po zapadni\u0119ciu zmroku. Problem ten mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107, montuj\u0105c monitoring wizyjny dost\u0119pny zar\u00f3wno s\u0142u\u017cbom porz\u0105dkowym, jak i lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Kilka kamer z powodzeniem obj\u0119\u0142oby nadzorem ca\u0142e osiedle, zmniejszaj\u0105c prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia nieprzyjemnych incydent\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.967Z", "slug": "monitoring-wizyjny-na-osiedlu-mlodych-hutnikow", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.967Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 126}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Naniesienie na panele d\u017awi\u0119koch\u0142onne murali dot. historii", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>D\u017awi\u0119koch\u0142onne panele przyt\u0142aczaj\u0105 swoj\u0105 nijako\u015bci\u0105. Mogliby\u015bmy doda\u0107 im wyrazu, pokrywaj\u0105c je muralami zwi\u0105zanymi z histori\u0105 naszego miasta. Taka nietuzinkowa ozdoba mog\u0142aby nawet stanowi\u0107 jedn\u0105 z wizyt\u00f3wek Elbl\u0105ga. Na pewno przypad\u0142aby do gustu zar\u00f3wno turystom, jak i mieszka\u0144com.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.975Z", "slug": "naniesienie-na-panele-dzwiekochlonne-murali-dot-historii", "date_edited": "2015-03-20T15:34:30.432Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 127}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowa linia autobusowa Zatorze - Centrum", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ostatnio mia\u0142em du\u017cy problem z szybkim dostaniem si\u0119 do centrum. Wszystko przez to, \u017ce nasza dzielnica nie ma z nim bezpo\u015bredniego po\u0142\u0105czenia. Autobusy na nowej linii nie musia\u0142yby kursowa\u0107 przesadnie cz\u0119sto. Pasa\u017cerowie z najbli\u017cszej okolicy znacznie bardziej doceni\u0105 punktualno\u015b\u0107 czy niezawodno\u015b\u0107.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.982Z", "slug": "nowa-linia-autobusowa-zatorze-centrum", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.982Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 128}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Obserwatorium astronomiczne", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bardzo mi\u0142o by\u0142oby zrobi\u0107 w Radomiu co\u015b nietypowego. Ot, cho\u0107by wybra\u0107 si\u0119 do obserwatorium astronomicznego. Albo do miejskiego planetarium. Taki o\u015brodek to nie tylko gratka dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w nauki, ale r\u00f3wnie\u017c ciekawy atut miasta.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.989Z", "slug": "obserwatorium-astronomiczne", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.990Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 129}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odbudowa infrastruktury sportowej w Gimnazjum nr 18", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zaplecze sportowe Gimnazjum nr 18 uleg\u0142o niszczycielskiemu dzia\u0142aniu up\u0142ywaj\u0105cego czasu. Stare konstrukcje nie zach\u0119caj\u0105 do ich wykorzystywania. Prace remontowe mog\u0142yby zosta\u0107 poszerzone o rozbudow\u0119 obiekt\u00f3w, czyni\u0105c je wielofunkcyjnymi. Przyda\u0142oby si\u0119 te\u017c zadaszone miejsce umo\u017cliwiaj\u0105ce spotkania towarzyskie.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:25.997Z", "slug": "odbudowa-infrastruktury-sportowej-w-gimnazjum-nr-18", "date_edited": "2015-02-03T08:39:25.997Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 130}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odmalowanie przej\u015b\u0107 dla pieszych na Woli", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W wielu miejscach ci\u0119\u017cko odnale\u017a\u0107 pasy wyznaczaj\u0105ce przej\u015bcia dla pieszych. Podobnie sprawa ma si\u0119 z oznaczeniami na parkingach. Brak wyra\u017anych znak\u00f3w utrudnia eksploatacj\u0119 ulic, a czasami doprowadza do nieporozumie\u0144. Odmalowanie pas\u00f3w poprawi\u0142oby bezpiecze\u0144stwo pieszych w regionie.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.004Z", "slug": "odmalowanie-przejsc-dla-pieszych-na-woli", "date_edited": "2015-03-20T15:04:53.195Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 131}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ogr\u00f3dek Jordanowski przy ul. Dunikowskiego 14", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ogr\u00f3dek Jordanowski \u0142\u0105czy w sobie najlepsze cechy placu zabaw i miejskiego parku. Dzieci mog\u0105 do woli bawi\u0107 si\u0119 na przygotowanych dla nich instalacjach, a jednocze\u015bnie stale przebywaj\u0105 w otoczeniu przyrody. Takie rozwi\u0105zanie umo\u017cliwia im zaznajamianie si\u0119 ze \u015bwiatem natury, a wi\u0119c lokalna faun\u0105 i flor\u0105. W mi\u0119dzyczasie rodzice mog\u0105 zrelaksowa\u0107 si\u0119, czytaj\u0105c lub rozmawiaj\u0105c ze znajomymi.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.012Z", "slug": "ogrodek-jordanowski-przy-ul-dunikowskiego-14", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.012Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 132}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Otwarcie samoobs\u0142ugowego serwisu rowerowego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Par\u0119 razy w drodze do pracy zdarzy\u0142o mi si\u0119 przebi\u0107 d\u0119tk\u0119 lub zgubi\u0107 \u0142a\u0144cuch. Chocia\u017c mia\u0142em niezb\u0119dne do naprawy narz\u0119dzia, to niestety nie by\u0142o gdzie tego zrobi\u0107. W najbardziej ruchliwych punktach mo\u017cna by\u0142oby otworzy\u0107 specjalne stacje umo\u017cliwiaj\u0105ce zreperowanie jedno\u015bladu w komfortowych warunkach. Te samoobs\u0142ugowe serwisy mog\u0142yby by\u0107 zaopatrzone w komplet podstawowych narz\u0119dzi.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.019Z", "slug": "otwarcie-samoobslugowego-serwisu-rowerowego", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.019Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 133}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Otwarte punkty dost\u0119pu do Internetu na Pradze", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>We wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie trudno sobie wyobrazi\u0107 sprawne funkcjonowanie bez dost\u0119pu do Internetu. Czasami musimy mie\u0107 do niego sta\u0142y dost\u0119p, cho\u0107by w podr\u00f3\u017cy czy w trakcie spaceru z psem. Na Pradze bardzo trudno o punkty swobodnego dost\u0119pu, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 si\u0119 w zasadzie jedynie do lokali gastronomicznych. Kilka bezprzewodowych router\u00f3w w najpopularniejszych miejscach podnios\u0142oby komfort \u017cycia.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.027Z", "slug": "otwarte-punkty-dostepu-do-internetu-na-pradze", "date_edited": "2015-03-20T15:04:08.724Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 134}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Oznakowanie trasy rowerowej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W trakcie rowerowej przeja\u017cd\u017cki w Karpaczu wielokrotnie trzeba wykaza\u0107 si\u0119 nie lada kreatywno\u015bci\u0105 w doborze trasy przejazdu. Miasto potrzebuje dobrze oznakowanych tras rowerowych, aby uprzyjemni\u0107 rowerzystom jazd\u0119. Mo\u017cna og\u0142osi\u0107 konkurs graficzny na projekt oznakowa\u0144 zwi\u0105zanych z Karpaczem.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.035Z", "slug": "oznakowanie-trasy-rowerowej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.035Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 135}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie boiska przy Gimnazjum nr 7", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Boisko o\u015bwietlone jest jedynie przez latarnie na pobliskiej ulicy. To zdecydowanie za ma\u0142o, przez co wieczorami nikt z niego nie korzysta. Wiele dzieci chcia\u0142oby si\u0119 na nim pobawi\u0107 po szkole, ale rodzice obawiaj\u0105 si\u0119 o ich bezpiecze\u0144stwo. Warto by\u0142oby zadba\u0107 o kilka lamp o\u015bwietlaj\u0105cych nie tylko sam\u0105 muraw\u0119, ale te\u017c okolic\u0119.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.042Z", "slug": "oswietlenie-boiska-przy-gimnazjum-nr-7", "date_edited": "2015-03-19T08:44:58.611Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 136}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie si\u0142owni plenerowych", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Z roku na rok w naszych miastach&nbsp;przybywa si\u0142owni plenerowych. Niestety nie wszystkie one s\u0105 odpowiednio o\u015bwietlone, co sprawia, \u017ce korzystanie z nich po zmroku jest bardzo stresuj\u0105ce. Trudno skupi\u0107 si\u0119 na \u0107wiczeniach, kiedy siedzi si\u0119 samotnie w ciemno\u015bciach. Mo\u017cna by\u0142oby zamontowa\u0107 maszt o\u015bwietleniowy w\u0142\u0105czany oraz wy\u0142\u0105czany przez samych \u0107wicz\u0105cych.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.050Z", "slug": "oswietlenie-silowni-plenerowych", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.050Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 137}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie ul. Tadeusza Kutrzeby", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Odpowiednie o\u015bwietlenie ulicy jest konieczne, by z korzystania z niej byli zadowoleni zar\u00f3wno kierowcy, jak i piesi. Pod\u015bwietlenie skraj\u00f3w jezdni mog\u0142oby by zapobiec wkraczaniu zwierzyny na jezdni\u0119. Kierowcy mogliby szybciej reagowa\u0107 na zagro\u017cenia, dzi\u0119ki poprawionej widoczno\u015bci. Poruszaj\u0105cy si\u0119 chodnikiem r\u00f3wnie\u017c skorzystaliby na tej iluminacji.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.057Z", "slug": "oswietlenie-ul-tadeusza-kutrzeby", "date_edited": "2015-03-20T12:03:09.367Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 138}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Patrole obywatelskie", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W celu poprawy bezpiecze\u0144stwa w naszej dzielnicy postanowili\u015bmy zorganizowa\u0107 patrole obywatelskie. Dwuosobowe grupy b\u0119d\u0105 porusza\u0107 si\u0119 w godzinach wieczornych po najciemniejszych zau\u0142kach. Ich zadaniem b\u0119dzie reagowanie na przejawy \u0142amania prawa. S\u0105dzimy, \u017ce takie rozwi\u0105zanie wp\u0142ynie pozytywnie na komfort \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.065Z", "slug": "patrole-obywatelskie", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.065Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 139}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac zabaw na ul. Pe\u0142czy\u0144skiego w Warszawie", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W najbli\u017cszym otoczeniu zdecydowanie brakuje placu zabaw dla dzieci. Wiele okolicznych dzieciak\u00f3w z braku zaj\u0119\u0107 w\u0142\u00f3czy si\u0119 po okolicy. A mog\u0142yby one przecie\u017c spo\u017cytkowa\u0107 ten czas na aktywny wypoczynek! Ka\u017cdy mile wspomina godziny sp\u0119dzone na hu\u015btawkach lub zje\u017cd\u017calniach. Zapewnijmy kolejnym pokoleniom okazj\u0119 do podobnych rozrywek.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.072Z", "slug": "plac-zabaw-na-ul-pelczynskiego-w-warszawie", "date_edited": "2015-03-20T15:04:00.766Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 140}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Platforma zjazdowa do downhillu", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W naszej okolicy mieszka wielu mi\u0142o\u015bnik\u00f3w g\u00f3rskich przeja\u017cd\u017cek rowerowych. Nie maj\u0105 oni niestety miejsca odpowiedniego do realizowania ich pasji. Specjalnie skonstruowana platforma umo\u017cliwi komfortowe zje\u017cd\u017canie. Jednocze\u015bnie taka konstrukcja mo\u017ce zosta\u0107 poszerzona o inne elementy s\u0142u\u017c\u0105ce rowerowym akrobacjom.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.080Z", "slug": "platforma-zjazdowa-do-downhillu", "date_edited": "2015-03-20T15:36:10.249Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 141}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Podniesienie standardu lodowiska na Agrykoli", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stare wrotkowisko na Agrykoli zim\u0105 zamienia si\u0119 w otwarte lodowisko. Niestety jest to po prostu lodowa tafla, pozbawiona \u0142y\u017cwiarskich wyg\u00f3d. A przecie\u017c mo\u017cna by\u0142oby zamontowa\u0107 jakie\u015b elastyczne odboje lub por\u0119cze dla pocz\u0105tkuj\u0105cych. Dobrze by\u0142oby te\u017c zamontowa\u0107 kilka \u0142awek dla widz\u00f3w.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.087Z", "slug": "podniesienie-standardu-lodowiska-na-agrykoli", "date_edited": "2015-03-20T15:34:08.064Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 142}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Pole do gry w minigolfa", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Golf jest sportem silnie relaksuj\u0105cym. Niestety w naszym mie\u015bcie ci\u0119\u017cko o odpowiednio du\u017cy teren pod budow\u0119 pe\u0142nowymiarowego pola. Mo\u017cna jednak wybudowa\u0107 park oferuj\u0105cy go\u015bciom parti\u0119 minigolfa. Takie obiekty ciesz\u0105 si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem na ca\u0142ym \u015bwiecie.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.095Z", "slug": "pole-do-gry-w-minigolfa", "date_edited": "2015-03-19T09:03:54.246Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 143}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa stanu altan \u015bmietnikowych w dzielnicy Wola", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na warszawskiej Woli mo\u017cna odnale\u017a\u0107 wiele interesuj\u0105cych zabytk\u00f3w. Obraz miejskiej zabudowy zniekszta\u0142caj\u0105 stare i rozpadaj\u0105ce si\u0119 altany \u015bmietnikowe. Nie by\u0142y remontowane od lat, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich nie jest zabezpieczona. Wok\u00f3\u0142 betonowych konstrukcji wyrastaj\u0105 ma\u0142e wysypiska \u015bmieci rozrzucanych przez lokaln\u0105 faun\u0119. Brak o\u015bwietlenia sprawia, \u017ce wieczorami tylko najodwa\u017cniejsi decyduj\u0105 si\u0119 na wyrzucenie odpad\u00f3w.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.102Z", "slug": "poprawa-stanu-altan-smietnikowych-w-dzielnicy-wola", "date_edited": "2015-03-20T15:03:41.600Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 144}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Por\u0119cze przy schodach w Parku Fosa", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Korzystanie z tych schod\u00f3w do karko\u0142omne przedsi\u0119wzi\u0119cie. Stopnie s\u0105 bardzo w\u0105skie, przez ci\u0119\u017cko zachowa\u0107 r\u00f3wnowag\u0119. Du\u017ce trudno\u015bci z ich pokonywaniem maj\u0105 szczeg\u00f3lnie osoby starsze. Por\u0119cze z pewno\u015bci\u0105 uprzyjemni\u0142yby wizyty w Parku Fosa.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.110Z", "slug": "porecze-przy-schodach-w-parku-fosa", "date_edited": "2015-03-20T15:03:28.005Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 145}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Pracownia edukacyjna dla ludzi 50+", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie wi\u0119kszo\u015b\u0107 spraw mo\u017cna za\u0142atwi\u0107 przez Internet. Co jednak, je\u015bli kto\u015b nie posiada komputera? Czy musi rezygnowa\u0107 z u\u0142atwie\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata? Bynajmniej. W razie potrzeby m\u00f3g\u0142by skorzysta\u0107 np. osiedlowej pracowni komputerowej, gdzie uzyska\u0142by nie tylko dost\u0119p do sprz\u0119tu, ale r\u00f3wnie\u017c fachowej porady w zakresie u\u017cytkowania komputera.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.117Z", "slug": "pracownia-edukacyjna-dla-ludzi-50", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.117Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 146}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Publiczne alkomaty", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ludzie po odespaniu imprezy cz\u0119sto staj\u0105 przed moralnym dylematem: czy zd\u0105\u017cyli wytrze\u017awie\u0107? Niewiele os\u00f3b posiada alkomaty, co utrudnia dokonywanie pomiar\u00f3w na bie\u017c\u0105co, czyni\u0105c z przeja\u017cd\u017cki wielk\u0105 niewiadom\u0105. Ustan\u00f3wmy punkty ze swobodnym dost\u0119pem do urz\u0105dze\u0144 mierniczych, co uspokoi niepewnych swojego stanu. Jednocze\u015bnie wyniki pomiar\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y punkt odniesienia w przypadku niepo\u017c\u0105danych komplikacji.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.125Z", "slug": "publiczne-alkomaty", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.125Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 147}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Punkt widokowy w Grudzi\u0105dzu", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Tury\u015bci bardzo chwal\u0105 sobie urokliwe okolice Grudzi\u0105dza. Niestety w naszym mie\u015bcie nie ma miejsca, z kt\u00f3rego mo\u017cna by\u0142oby je podziwia\u0107. Budowa punktu widokowego umo\u017cliwi wszystkim raczenie si\u0119 panoram\u0105 w promieniu 30 km. Takie rozwi\u0105zanie znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0142oby walory turystyczne miasta.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.132Z", "slug": "punkt-widokowy-w-grudziadzu", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.132Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 148}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Punkt z wod\u0105 pitn\u0105 przy M\u0142yn\u00f3wce Kr\u00f3lewskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W tej okolicy znajduje si\u0119 wiele budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Niestety nie ma w pobli\u017cu sklepu, przez co odwiedzaj\u0105cy M\u0142yn\u00f3wk\u0119 Kr\u00f3lewsk\u0105 musz\u0105 zabiera\u0107 napoje ze sob\u0105. To bardzo m\u0119cz\u0105ce. Otworzenie punktu z wod\u0105 pitn\u0105 uprzyjemni\u0142oby spacery, a latem pomog\u0142oby w walce z upa\u0142ami.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.140Z", "slug": "punkt-z-woda-pitna-przy-mlynowce-krolewskiej", "date_edited": "2015-03-19T08:44:42.015Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 149}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Punkty \u0142adowania telefon\u00f3w", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Moja kole\u017canka cz\u0119sto zapomina przewodu zasilaj\u0105cego, przez co musi rozpaczliwie poszukiwa\u0107 substytutu, aby uratowa\u0107 sw\u00f3j telefon przed roz\u0142adowaniem. Mo\u017cna by\u0142oby ustanowi\u0107 punkty zaopatrzone w \u0142adowarki z r\u00f3\u017cnymi wej\u015bciami obs\u0142uguj\u0105ce nag\u0142e przypadki. Dzi\u0119ki temu, gdy kto\u015b zechce za darmo pod\u0142adowa\u0107 sw\u00f3j aparat, skieruje si\u0119 prosto do takiego miejsca, co pozwoli mu zaoszcz\u0119dzi\u0107 cenny czas.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.147Z", "slug": "punkty-ladowania-telefonow", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.147Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 150}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rekonstrukcja zegara na fasadzie ZSO nr 7", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zegar na fasadzie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych jest bardzo charakterystycznym elementem okolicznej zabudowy. Czas odcisn\u0105\u0142 na nim sw\u00f3j \u015blad, przez co nie wygl\u0105da on ju\u017c zbyt powabnie. Do remontu nadaje si\u0119 w\u0142a\u015bciwie ca\u0142a tarcza zegara wraz z mechanizmem. Powinni\u015bmy zatroszczy\u0107 si\u0119 o to, aby m\u00f3g\u0142 spokojnie pracowa\u0107 przez kolejne lata.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.155Z", "slug": "rekonstrukcja-zegara-na-fasadzie-zso-nr-7", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.155Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 151}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont stadionu pi\u0142karskiego olszty\u0144skiego Stomilu", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stomil Olsztyn jest niezaprzeczalnie wizyt\u00f3wk\u0105 Olsztyna. Chocia\u017c czasy chwa\u0142y tego klubu min\u0119\u0142y, to nadal spaja on mieszka\u0144c\u00f3w miasta, gromadz\u0105cych si\u0119 na meczach swojej dru\u017cyny. Niestety stadion wymaga generalnego remontu. Odnowiony obiekt na pewno przyci\u0105gnie wielu ludzi zainteresowanych pi\u0142k\u0105 no\u017cn\u0105.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.162Z", "slug": "remont-stadionu-pilkarskiego-olsztynskiego-stomilu", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.163Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 152}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont wiaty przystankowej Rapackiego - Sempo\u0142owskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stara zniszczona wiata straszy na przystanku Rapackiego/ Sempo\u0142owskiej ju\u017c od kilku lat. Nie chroni ona ani przed deszczem, ani przed wiatrem. W oczekiwaniu na autobus mi\u0142o by\u0142oby zreszt\u0105 m\u00f3c przysi\u0105\u015b\u0107 na \u0142aweczce. Przyda\u0142aby si\u0119 r\u00f3wnie\u017c tablica z rozk\u0142adem jazdy.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.170Z", "slug": "remont-wiaty-przystankowej-rapackiego-sempolowskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:53:11.092Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 153}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Renowacja elewacji budynk\u00f3w w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stare oraz odrapane elewacje budynk\u00f3w w obr\u0119bie \u015ar\u00f3dmie\u015bcia odstraszaj\u0105 nie tylko turyst\u00f3w, ale i mieszka\u0144c\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich nigdy nie by\u0142a odnawiana. Chc\u0105c zadba\u0107 o lokalne dobro, powinni\u015bmy przynajmniej odmalowa\u0107 fronty dom\u00f3w tak, by stworzy\u0107 godn\u0105 wizyt\u00f3wk\u0119 miasta. Odrobina pracy w\u0142asnej mo\u017ce przynie\u015b\u0107 ol\u015bniewaj\u0105ce rezultaty.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.177Z", "slug": "renowacja-elewacji-budynkow-w-srodmiesciu", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.177Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 154}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Renowacja zamku", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.184Z", "slug": "renowacja-zamku", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.184Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 155}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rozbi\u00f3rka bunkra przy ul. Ceglanej ", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pozosta\u0142o\u015bci betonowej konstrukcji s\u0105 upiornym akcentem wkomponowanym w okoliczny krajobraz. Mimo \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci nadal sporadycznie bawi\u0105 si\u0119 tam dzieci. Nie chc\u0105c nara\u017ca\u0107 maluch\u00f3w na niebezpiecze\u0144stwo powinni\u015bmy rozebra\u0107 t\u0119 ruin\u0119. B\u0119dzie to z korzy\u015bci\u0105 i dla dzieci z pobliskiego przedszkola, i dla nas.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.192Z", "slug": "rozbiorka-bunkra-przy-ul-ceglanej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.192Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 156}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sala gimnastyczna dla uczni\u00f3w SP nr 66", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Brak sali gimnastycznej daje si\u0119 powa\u017cnie we znaki zar\u00f3wno uczniom, jak i nauczycielom. Zaj\u0119cia sportowe musz\u0105 by\u0107 prowadzone na korytarzach lub na zewn\u0105trz. Bardzo utrudnia to prowadzenia zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, a przez monotoni\u0119 uczniowie trac\u0105 zami\u0142owanie do wysi\u0142ku fizycznego. Nowy budynek umo\u017cliwi\u0142by dalsz\u0105 kultywacj\u0119 aktywnego trybu \u017cycia.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.200Z", "slug": "sala-gimnastyczna-dla-uczniow-sp-nr-66", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.200Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 157}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sala gimnastyczna dla uczni\u00f3w SP nr 66", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Brak sali gimnastycznej daje si\u0119 powa\u017cnie we znaki zar\u00f3wno uczniom, jak i nauczycielom. Zaj\u0119cia sportowe musz\u0105 by\u0107 prowadzone na korytarzach lub na zewn\u0105trz. Bardzo utrudnia to prowadzenia zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, a przez monotoni\u0119 uczniowie trac\u0105 zami\u0142owanie do wysi\u0142ku fizycznego. Nowy budynek umo\u017cliwi\u0142by dalsz\u0105 kultywacj\u0119 aktywnego trybu \u017cycia.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.207Z", "slug": "sala-gimnastyczna-dla-uczniow-sp-nr-66-1", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.207Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 158}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sekundniki na przej\u015bciach przy g\u0142\u00f3wnych ulicach", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Oczekiwanie na zmian\u0119 \u015bwiate\u0142 bywa bardzo nu\u017c\u0105ce. Czasem utrudnia to planowanie trasy. Ucieszy\u0142bym si\u0119, gdyby na g\u0142\u00f3wnych ulicach pojawi\u0142y si\u0119 sekundniki odliczaj\u0105ce czas do zmiany. Na pewno usprawni\u0142oby to ruch.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.215Z", "slug": "sekundniki-na-przejsciach-przy-glownych-ulicach", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.215Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 159}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Si\u0142ownia plenerowa na Al. Marka", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Jak pogodzi\u0107 ch\u0119\u0107 \u0107wicze\u0144 z brakiem odpowiedniego sprz\u0119tu lub karnetu na si\u0142owni\u0119? Chocia\u017cby poprzez korzystanie z si\u0142owni plenerowej. Dobrze gdyby taka pojawi\u0142a si\u0119 w okolicy. Wielu ludzi z ch\u0119ci\u0105 skorzysta\u0142oby z urz\u0105dze\u0144, jakich nie znajd\u0105 w swoich domach.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.222Z", "slug": "silownia-plenerowa-na-al-marka", "date_edited": "2015-03-20T12:25:24.611Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 160}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Si\u0142ownia zewn\u0119trzna przy Gimnazjum nr 1 im. Jana Paw\u0142a II", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wielu ludzi stara si\u0119 obecnie zadba\u0107 o swoje zdrowie, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 fizyczn\u0105. Niestety cz\u0119sto nie maj\u0105 w domu miejsca na sprz\u0119t fitness, a jednocze\u015bnie nie chc\u0105 korzysta\u0107 z konwencjonalnych si\u0142owni. Si\u0142ownie plenerowe przyj\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c w naszym kraju, wi\u0119c z pewno\u015bci\u0105 i ta b\u0119dzie cieszy\u0142a si\u0119 sporym powodzeniem. Mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli zadba\u0107 nie tylko o t\u0119\u017cyzn\u0119 fizyczn\u0105, ale i o odpowiedni\u0105 porcj\u0119 \u015bwie\u017cego powietrza.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.229Z", "slug": "silownia-zewnetrzna-przy-gimnazjum-nr-1-im-jana-pawla-ii", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.229Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 161}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Skatepark we W\u0142ochach", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przechadzaj\u0105c si\u0119 mi\u0119dzy domami we W\u0142ochach cz\u0119sto s\u0142yszy si\u0119 odg\u0142osy deskorolkowych k\u00f3\u0142ek. M\u0142odzie\u017c korzysta z murk\u00f3w, ramp lub barierek, by oddawa\u0107 si\u0119 swojemu hobby. Niestety nie wszyscy s\u0105 wyrozumiali wobec ich pasji, co jest przyczyn\u0105 wielu konflikt\u00f3w s\u0105siedzkich. Problem ten mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107 poprzez budow\u0119 skateparku, kt\u00f3ry umo\u017cliwi\u0142by m\u0142odym ludziom miejsce do zabawy, eliminuj\u0105c jednocze\u015bnie niesnaski wywo\u0142ane ha\u0142asami.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.236Z", "slug": "skatepark-we-wlochach", "date_edited": "2015-03-20T15:02:34.990Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 162}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stojaki Rowerowe przy Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wielu uczni\u00f3w doje\u017cd\u017ca do szko\u0142y rowerem. Brak odpowiedniego miejsca do ich ustawienia ko\u0144czy si\u0119 przypinaniem jedno\u015blad\u00f3w do ogrodzenia. Nie wygl\u0105da to estetycznie. Monta\u017c kilku stojak\u00f3w znacz\u0105co podni\u00f3s\u0142by komfort u\u017cytkowania tych pojazd\u00f3w przez najm\u0142odszych.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.243Z", "slug": "stojaki-rowerowe-przy-zespole-szkol-nr-2", "date_edited": "2015-03-19T09:03:38.975Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 163}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sto\u0142y do gry w szachy nad Wis\u0142\u0105", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W innych miastach Polski du\u017cym powodzeniem cieszy si\u0119 gra w szachy na \u015bwie\u017cym powietrzu. Warszawa niestety ma bardzo niewiele miejsc przeznaczonych do tego celu, a na dodatek s\u0105 one najcz\u0119\u015bciej po\u0142o\u017cone w miejscach trudno dost\u0119pnych. Korzystaj\u0105c z obecnej przebudowy nadwi\u015bla\u0144skich deptak\u00f3w, mo\u017cna by\u0142oby zadba\u0107 o kilka sto\u0142\u00f3w i \u0142aw. Na pewno znajdzie si\u0119 wielu ch\u0119tnych, kt\u00f3rzy zapragn\u0105 odda\u0107 si\u0119 kr\u00f3lewskiej grze nad brzegiem Wis\u0142y.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.249Z", "slug": "stoly-do-gry-w-szachy-nad-wisla", "date_edited": "2015-03-20T15:02:04.858Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 164}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tarnowska Akademia Pi\u0142ki Siatkowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W naszym kraju stale ro\u015bnie zainteresowanie pi\u0142k\u0105 siatkow\u0105. Ostatnie sukcesy sprawiaj\u0105, \u017ce coraz wi\u0119cej ludzi chcia\u0142oby trenowa\u0107 t\u0105 dyscyplin\u0119. Niestety trudno w okolicy o odpowiednie boisko lub zaj\u0119cia tematyczne. O\u015brodek dedykowany siatk\u00f3wce m\u00f3g\u0142by pom\u00f3c w usportowieniu mieszka\u0144c\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.256Z", "slug": "tarnowska-akademia-pilki-siatkowej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.256Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 165}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tor kolarski BMX Racing", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W naszym mie\u015bcie bardzo pr\u0119\u017cnie rozwija si\u0119 profesjonalna grupa mi\u0142o\u015bnik\u00f3w BMX. Nasi zawodnicy odnosz\u0105 sukcesy na arenie mi\u0119dzynarodowej, ale niestety nie maj\u0105 warunk\u00f3w, by \u0107wiczy\u0107 na \u015bwiatowym poziomie. Budowa wyspecjalizowanego toru kolarskiego pomog\u0142aby im w rozwijaniu ich pasji. Jednocze\u015bnie mieszka\u0144cy zyskaliby okazj\u0119 do podziwiania rowerowych ewolucji.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.264Z", "slug": "tor-kolarski-bmx-racing", "date_edited": "2015-03-19T08:44:17.772Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 166}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tyflograficzna mapa miasta", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nasze miasto nie jest przystosowane do obs\u0142ugi ludzi niewidomych. Przez to musz\u0105 si\u0119 oni cz\u0119sto zwraca\u0107 o pomoc do innych przechodni\u00f3w. Mo\u017cna by\u0142oby znacznie u\u0142atwi\u0107 im \u017cycie, umieszczaj\u0105c w przestrzeni miejskiej tyflograficzne tablice z informacjami przydatnymi zar\u00f3wno dla turyst\u00f3w, jak i dla mieszka\u0144c\u00f3w. Podobne udogodnienia mo\u017cna by\u0142oby zastosowa\u0107 w pobli\u017cu najwa\u017cniejszych zabytk\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.270Z", "slug": "tyflograficzna-mapa-miasta", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.270Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 167}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ustawienie le\u017cak\u00f3w na Jasnych B\u0142oniach", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ka\u017cdy wie, \u017ce Jasne B\u0142onie do doskona\u0142e miejsce na wypoczynek. Wielu ludzi korzysta z niego, opalaj\u0105c si\u0119 na trawie lub korzystaj\u0105c z miejskich \u0142awek. Ustawienie tam specjalnych le\u017cak\u00f3w umo\u017cliwi\u0142oby ludziom zaznaniu odrobiny przyjemno\u015bci bez konieczno\u015bci taszczenia sprz\u0119tu pla\u017cowego. Takie rozwi\u0105zanie z pewno\u015bci\u0105 wzbogaci miejsk\u0105 przestrze\u0144.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.277Z", "slug": "ustawienie-lezakow-na-jasnych-bloniach", "date_edited": "2015-03-20T11:27:24.149Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 168}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Usuni\u0119cie na\u015bciennych bazgro\u0142\u00f3w", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na wielu \u015bcianach w naszym mie\u015bcie widniej\u0105 paskudne malunki. Wandale maluj\u0105 na budynkach obrzydliwe rysunki lub pisz\u0105 obra\u017aliwe teksty. Powinni\u015bmy zdecydowanie przeciwstawi\u0107 si\u0119 takim praktykom, wsp\u00f3lnie staraj\u0105c si\u0119 wymaza\u0107 efekty ich dzia\u0142alno\u015bci. Odnowienie zniszczonych mur\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142oby walory estetyczne naszych ulic.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.284Z", "slug": "usuniecie-nasciennych-bazgrolow", "date_edited": "2015-03-20T11:30:32.154Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 169}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utwardzenie nawierzchni przy ul. G\u0142\u0119bockiej ", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Prace na ul. G\u0142\u0119bockiej utkn\u0119\u0142y w martwym punkcie. Dotychczas uko\u0144czono jedynie kraw\u0119\u017cniki. Pomi\u0119dzy nimi rozci\u0105ga si\u0119 piaszczysta droga, kt\u00f3ra po deszczu zamienia si\u0119 w b\u0142otniste grz\u0119zawisko. Mogliby\u015bmy utwardzi\u0107 j\u0105 poprzez ubicie piasku lub wysypanie drobnego kruszywa.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.291Z", "slug": "utwardzenie-nawierzchni-przy-ul-glebockiej", "date_edited": "2015-03-20T11:26:25.286Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 170}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utworzenie parkingu przy ul. Krasi\u0144skiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Du\u017ca pusta przestrze\u0144 przed pawilonami prosi si\u0119 o po\u017cyteczne zagospodarowanie. My\u015bl\u0119, \u017ce mo\u017cna zrobi\u0107 tam parking dla okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Trzeba by\u0142oby jedynie od\u015bwie\u017cy\u0107 nawierzchni\u0119 oraz ogrodzi\u0107 teren. Miejsc parkingowych nigdy nie jest za wiele.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.306Z", "slug": "utworzenie-parkingu-przy-ul-krasinskiego", "date_edited": "2015-03-20T15:01:17.674Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 172}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utworzenie pracowni chemicznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nie ma nic nudniejszego od zaj\u0119\u0107 teoretycznych z chemii. A przecie\u017c tak wiele interesuj\u0105cych proces\u00f3w chemicznych mo\u017cna pokaza\u0107! Praktyczne pokazy w czasie lekcji pomagaj\u0105 uczniom przyswoi\u0107 zdobyt\u0105 wiedz\u0119, zach\u0119caj\u0105c ich jednocze\u015bnie do dalszej pracy. Pokazy trzeba jednak przeprowadza\u0107 w specjalnie przygotowanej do tego sali, aby zapewni\u0107 nauczycielowi oraz uczniom bezpiecze\u0144stwo.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.314Z", "slug": "utworzenie-pracowni-chemicznej-w-zespole-szkol-nr-2", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.314Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 173}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Warsztaty r\u0119kodzie\u0142a artystycznego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W mediach wiele s\u0142yszy si\u0119 o konflikcie pokole\u0144. Wywo\u0142any jest on najcz\u0119\u015bciej przez brak zrozumienia. Mogliby\u015bmy zadba\u0107 o dialog przy okazji warsztat\u00f3w, podczas kt\u00f3rych m\u0142odzie\u017c oraz seniorzy poznawaliby zanikaj\u0105ce techniki hafciarskie lub koronkarskie. Nauka sprzyja\u0142aby wymianie pogl\u0105d\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.321Z", "slug": "warsztaty-rekodziela-artystycznego", "date_edited": "2015-03-19T08:45:28.050Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 174}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wielofunkcyjne boisko przy ul. Opalin", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W okolicy ul. Opalin bardzo brakuje infrastruktury sportowo - rekreacyjnej. Wielu m\u0142odych ludzi nie ma miejsca, by rozwija\u0107 swoje talenty lub bawi\u0107 si\u0119 na \u015bwie\u017cym powietrzu. Budowa wielofunkcyjnego osiedla scementowa\u0142aby lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, stanowi\u0105c ciekaw\u0105 alternatyw\u0119 dla wsp\u00f3lnego ogl\u0105dania telewizji. Ka\u017cdy z nas z pewno\u015bci\u0105 znalaz\u0142by co\u015b dla siebie.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.329Z", "slug": "wielofunkcyjne-boisko-przy-ul-opalin", "date_edited": "2015-03-20T15:55:52.072Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 175}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wybieg dla ps\u00f3w w Fortach Bema", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W okolicy brakuje miejsca do wyprowadzanie czworonog\u00f3w. S\u0105 wprawdzie miejskie parki, ale z racji ruchu ulicznego i spaceruj\u0105cych lepiej nie spuszcza\u0107 ps\u00f3w ze smyczy. A one przecie\u017c musz\u0105 si\u0119 wybiega\u0107. Warto by\u0142oby wyznaczy\u0107 jaki\u015b trawiasty teren na wybieg dla ps\u00f3w, aby\u015bmy mogli bez strachu dostarcza\u0107 swoim podopiecznym odpowiedni\u0105 dawk\u0119 ruchu.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.337Z", "slug": "wybieg-dla-psow-w-fortach-bema", "date_edited": "2015-03-20T15:01:07.705Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 176}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wykonanie g\u00f3ry saneczkowej w Nowodworach", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>M\u00f3j syn wielokrotnie narzeka\u0142 na brak odpowiedniego miejsca do zje\u017cd\u017cania na sankach. Dzieci szukaj\u0105 alternatyw, ale one niestety cz\u0119sto s\u0105siaduj\u0105 z ruchliwymi ulicami. Dlatego najlepiej by\u0142oby usypa\u0107 specjaln\u0105 g\u00f3rk\u0119 saneczkow\u0105 w jakim\u015b bezpiecznym punkcie. Dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y bawi\u0107 si\u0119 do woli, a rodzicie nie b\u0119d\u0105 ju\u017c zamartwia\u0107 si\u0119 o los swoich pociech.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.344Z", "slug": "wykonanie-gory-saneczkowej-w-nowodworach", "date_edited": "2015-03-20T15:56:55.674Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 177}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wykonanie zadasze\u0144 nad wej\u015bciami do metra przy Pl. Wilsona", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Dwa wej\u015bcia do metra pozbawione s\u0105 stosownych zadasze\u0144. Cz\u0119sto mokn\u0119, kiedy wracam do domu, bo nie ma gdzie schroni\u0107 si\u0119 przed deszczem. Na dodatek woda cz\u0119sto zalewa schody. Zim\u0105 tworzy si\u0119 tam okropna \u015blizgawka.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.352Z", "slug": "wykonanie-zadaszen-nad-wejsciami-do-metra-przy-pl-wilsona", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.352Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 178}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana chodnik\u00f3w przy ul. Staffa ", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Spacery ul. Staffa w Lublinie mog\u0105 sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragicznie. Pop\u0119kane p\u0142yty chodnikowe ruszaj\u0105 si\u0119 pod wp\u0142ywem nacisku. Trzeba bardzo uwa\u017ca\u0107, aby sie nie potkn\u0105\u0107 o wystaj\u0105cy kawa\u0142ek bruku. Opady deszczu zamieniaj\u0105 chodnik w niebezpieczne trz\u0119sawisko pe\u0142ne poluzowanych p\u0142ytek.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.367Z", "slug": "wymiana-chodnikow-przy-ul-staffa", "date_edited": "2015-03-19T09:14:58.944Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 180}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana s\u0142up\u00f3w informacyjnych", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W naszych miastach brakuje miejsc s\u0142u\u017c\u0105cych do kolporta\u017cu plakat\u00f3w reklamowych b\u0105d\u017a informacyjnych. Stare s\u0142upy s\u0105 trudne w konserwacji, przez co wi\u0119kszo\u015b\u0107 reklamodawc\u00f3w stara si\u0119 umie\u015bci\u0107 swoje oferty w przestrzeni (cz\u0119sto bez stosownych zezwole\u0144). Remont s\u0142up\u00f3w pozwoli ograniczy\u0107 reklamowy chaos. Estetycznie wykonane konstrukcje mog\u0105 te\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 jako punkty dost\u0119pu do Internetu.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.375Z", "slug": "wymiana-slupow-informacyjnych", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.375Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 181}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wypo\u017cyczalnia przyczepek rowerowych", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Miewam niekiedy trudno\u015bci z powrotem do domu, kiedy zrobi\u0119 zbyt du\u017ce zakupy, a m\u00f3j samoch\u00f3d zosta\u0142 na parkingu przed domem. W takiej sytuacji przyda\u0142by mi si\u0119 rower z odpowiednio du\u017cym baga\u017cnikiem. Niestety mia\u0142bym du\u017ce problemy z przechowywaniem takiego wehiku\u0142u. Chcia\u0142bym m\u00f3c go wypo\u017cyczy\u0107, przewie\u017a\u0107 towary, po czym odstawi\u0107 na miejsce.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.382Z", "slug": "wypozyczalnia-przyczepek-rowerowych", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.382Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 182}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wystawki rzeczy niepotrzebnych", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wielu ludzi boryka si\u0119 z problemem przedmiot\u00f3w niepotrzebnych. Zajmuj\u0105 one miejsce w naszych mieszkaniach, a cz\u0119\u015b\u0107 z nich nadal nadaje si\u0119 do u\u017cytku. Szkoda jest je wi\u0119c po prostu wyrzuci\u0107. Mo\u017ce zatem warto wyznaczy\u0107 jaki\u015b punkt, w kt\u00f3rym raz w miesi\u0105cu zainteresowani mieliby mo\u017cliwo\u015b\u0107 zostawienia swoich niechcianych grat\u00f3w. Te, kt\u00f3re nie znalaz\u0142yby nowych w\u0142a\u015bcicieli, by\u0142yby po prostu utylizowane.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.390Z", "slug": "wystawki-rzeczy-niepotrzebnych", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.390Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 183}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zabudowa starego koryta Warty", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W Poznaniu stale brakuje miejsc piknikowych. Do tej pory stare koryto Warty pozostaje niezagospodarowane. Z powodzeniem mog\u0142oby pos\u0142u\u017cy\u0107 jako miejsce rodzinnych piknik\u00f3w. Z czasem mo\u017cna pokusi\u0107 si\u0119 o dalsz\u0105 rozbudow\u0119 miejsca, dodaj\u0105c si\u0142ownie plenerowe, place zabaw.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.397Z", "slug": "zabudowa-starego-koryta-warty", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.397Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 184}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zagospodarowanie koszar przy ul. Gietkowskiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Opustosza\u0142e koszary przy ul. Gietkowej mog\u0105 pos\u0142u\u017cy\u0107 za siedzib\u0119 lokalnym stowarzyszeniom. Wiele z nich od wielu lat stara si\u0119 o lokal s\u0142u\u017cbowy. Cz\u0119\u015b\u0107 budynk\u00f3w mo\u017cna przeznaczy\u0107 na \u015bwietlice \u015brodowiskowe lub domy pracy tw\u00f3rczej. Miastu przyda\u0142oby si\u0119 r\u00f3wnie\u017c drugie schronisko m\u0142odzie\u017cowe.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.405Z", "slug": "zagospodarowanie-koszar-przy-ul-gietkowskiej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.405Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 185}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zaj\u0119cia muzyczne dla dzieci na Kole", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Muzyka koi i \u0142agodzi obyczaje. Dlaczego zatem nie zorganizowa\u0107 zaj\u0119\u0107 muzycznych dla najm\u0142odszych? Ko\u0142o to dobre miejsce na tak\u0105 inicjatyw\u0119. Latem mo\u017cna by takie zaj\u0119cia prowadzi\u0107 na \u015bwie\u017cym powietrzu. Dzieci zapoznawa\u0142aby si\u0119 z podstawowymi instrumentami muzycznymi i uczy\u0142y si\u0119 gry na nich.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.412Z", "slug": "zajecia-muzyczne-dla-dzieci-na-kole", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.413Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 186}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zatoka parkingowa przy ul. Nowogrodzkiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przy ul. Nowogrodzkiej cz\u0119sto borykam si\u0119 z problemem braku miejsca parkingowego. Okoliczne parkingi s\u0105 przepe\u0142nione, a du\u017cy ruch w centrum utrudnia d\u0142ugotrwa\u0142e poszukiwania. To czyni korzystanie z samochodu prawdziw\u0105 udr\u0119k\u0105. Zatoka parkingowa dostarczy\u0142aby nowych, jak\u017ce potrzebnych okolicznej spo\u0142eczno\u015bci, miejsc parkingowych.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.420Z", "slug": "zatoka-parkingowa-przy-ul-nowogrodzkiej", "date_edited": "2015-03-20T14:58:04.087Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 187}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zlot motocyklowy", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W naszym spo\u0142ecze\u0144stwie motocykli\u015bcie postrzegani s\u0105 jako mi\u0142o\u015bnicy szybkiej jazdy, kt\u00f3rzy nie dbaj\u0105 o bezpiecze\u0144stwo swoje oraz innych. To przekonanie jest bardzo niesprawiedliwe. Wielu motocyklist\u00f3w to wspania\u0142e osoby z pasj\u0105 oddaj\u0105ce si\u0119 pracom spo\u0142ecznym. Zorganizowanie zlotu pozwoli\u0142oby okolicznym mieszka\u0144com na bli\u017csze zapoznanie si\u0119 z t\u0105 nietypow\u0105 subkultur\u0105.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.434Z", "slug": "zlot-motocyklowy", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.434Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 189}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zmniejszenie ilo\u015bci reklam w przestrzeni miejskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Od wielu lat nasze miasta szpec\u0105 setki najrozmaitszych reklam, og\u0142osze\u0144 lub obwieszcze\u0144. Nikt nie panuje nad stale przybieraj\u0105cym na sile informacyjnym chaosem, kt\u00f3ry przys\u0142ania pi\u0119kno naszych metropolii. Je\u015bli nie ograniczymy tego precedensu, nasze otoczenie utonie w morzu kolorowych plansz. Nale\u017cy zatem uporz\u0105dkowa\u0107 proces zamieszczania reklam w przestrzeni publicznej. Ukr\u00f3ci to samowol\u0119 reklamodawc\u00f3w.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.441Z", "slug": "zmniejszenie-ilosci-reklam-w-przestrzeni-miejskiej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.441Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 190}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zorganizowanie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Dzieci z okolicznych miejscowo\u015bci cierpi\u0105 na brak zaj\u0119\u0107 w czasie wolnym. \u015awietlica \u015brodowiskowa zapewnia\u0142aby im bezpiecze\u0144stwo i r\u00f3\u017cne formy aktywno\u015bci. Stanowi\u0142aby miejsce zabaw, a tak\u017ce wsp\u00f3lnej nauki. Rodzice mogliby od czasu do czasu urozmaica\u0107 funkcjonowanie \u015bwietlicy poprzez organizacj\u0119 np. wycieczek.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.448Z", "slug": "zorganizowanie-swietlicy-srodowiskowej", "date_edited": "2015-02-03T08:39:26.448Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 191}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci drzew", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wroc\u0142aw cieszy si\u0119 opini\u0105 pi\u0119knego miasta z tradycjami. Niestety wraz z budow\u0105 nowych obiekt\u00f3w stopniowo zmniejsza si\u0119 powierzchnia teren\u00f3w zielonych. Posadzenie nowych drzew wp\u0142yn\u0119\u0142oby pozytywnie nie tylko na mieszka\u0144c\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c na krajobraz miasta. Akcja powinna obj\u0105\u0107 ca\u0142e miasto, aby zmaksymalizowa\u0107 efekt.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.454Z", "slug": "zwiekszenie-ilosci-drzew", "date_edited": "2015-03-19T08:56:40.964Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 192}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zwi\u0119kszenie liczby rower\u00f3w miejskich", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Rower jest mi\u0142\u0105 alternatyw\u0105 dla zat\u0142oczonych autobus\u00f3w. Jednak nie ka\u017cdy posiada w\u0142asny jedno\u015blad, dlatego wiele os\u00f3b korzysta z miejskich sieci rowerowych. Niestety entuzja\u015bci ekologicznego poruszania si\u0119 po mie\u015bcie borykaj\u0105 si\u0119 z problemem zbyt ma\u0142ej ilo\u015bci rower\u00f3w. Jej zwi\u0119kszenie doprowadzi\u0142oby do dalszego wzrostu zainteresowania tak\u0105 metod\u0105 podr\u00f3\u017cy.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.461Z", "slug": "zwiekszenie-liczby-rowerow-miejskich", "date_edited": "2015-03-20T11:22:24.275Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 193}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141awki i kosze na \u015bmieci wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki rowerowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wiele os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki nie zabiera \u015bmieci ze sob\u0105, ale po prostu rzuca je na trawnik. Precedens ten wynika z braku koszy na \u015bmieci wzd\u0142u\u017c rowerowej trasy. Strudzeni rowerzy\u015bci ch\u0119tnie skorzystaliby z \u0142awek, na kt\u00f3rych mogliby posili\u0107 si\u0119 w spokoju i odpocz\u0105\u0107. Wystarczy kilka takich \u0142awkowo - \u015bmietnikowych stacji, by poprawi\u0107 stan \u015bcie\u017cki.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.468Z", "slug": "lawki-i-kosze-na-smieci-wzdluz-sciezki-rowerowej", "date_edited": "2015-03-20T12:03:08.280Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 194}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015acianka wspinaczkowa w ZSE przy ul. Loreta\u0144skiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Podw\u00f3rko przy ZSE od wielu lat jest zaniedbane. Uczniowie ju\u017c nawet z niego nie korzystaj\u0105. Warto by\u0142oby postara\u0107 si\u0119 o jego renowacj\u0119. Przy okazji mogliby\u015bmy zaadaptowa\u0107 jedn\u0105 ze \u015bcian na \u015bciank\u0119 wspinaczkow\u0105. Dzieci i m\u0142odzie\u017c mog\u0142yby dzi\u0119ki temu korzysta\u0107 z tej niezwyk\u0142ej formy rekreacji.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.475Z", "slug": "scianka-wspinaczkowa-w-zse-przy-ul-loretanskiej", "date_edited": "2015-03-19T08:42:37.637Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 195}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015acie\u017cka rowerowa wzd\u0142u\u017c al. Kijowskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Trasa rowerowa po\u0142\u0105czy\u0142aby B\u0142onia, Park Jordana, M\u0142yn\u00f3wk\u0119 Kr\u00f3lewsk\u0105, Park Wyspia\u0144skiego i Park Krowoderski oraz AGH, akademiki, Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zarz\u0105dzania i Bankowo\u015bci, Narodowe Centrum Nauki, Urz\u0105d Marsza\u0142kowski, stadiony Cracovii i Wis\u0142y oraz kilka szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych. Takie rozwi\u0105zanie odci\u0105\u017cy\u0142oby miejsk\u0105 komunikacj\u0119. Mieszka\u0144cy mieliby natomiast okazj\u0119 do aktywno\u015bci na \u015bwie\u017cym powietrzu.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.481Z", "slug": "sciezka-rowerowa-wzdluz-al-kijowskiej", "date_edited": "2015-03-19T08:42:16.096Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 196}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015awiat\u0142a dla przej\u015bciu dla pieszych, Zgoda / Chmielna", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>W tym miejscu powinny powsta\u0107 \u015bwiat\u0142a, w mojej opinii jest tam cz\u0119sty \"konflikt\" mi\u0119dzy samochodami a du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 pieszych.&nbsp;</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-02-03T08:39:26.488Z", "slug": "swiatla-dla-przejsciu-dla-pieszych-zgoda-chmielna", "date_edited": "2015-03-20T14:57:53.316Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 197}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa pas\u00f3w rowerowych na Piast\u00f3w \u015al\u0105skich", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 budowy w Warszawie pierwszego dwukierunkowego pasa rowerowego na ul. Piast\u00f3w \u015al\u0105skich. Odcinek zaczyna\u0142by si\u0119 na skrzy\u017cowaniu Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich i ko\u0144czy\u0142 na \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych (d\u0142ugo\u015b\u0107 500m).</p><p>Pas umo\u017cliwi uwolni\u0107 chodnik znajduj\u0105cy si\u0119 obok, dla pieszych (aktualnie brakuj\u0119 chodnika, natomiast \u015bcie\u017cka jest z kostki). Budowa tego pasu wyeliminuj\u0119 konflikty mi\u0119dzy rowerzystami a spacerowiczami.<br />Nowo powsta\u0142y pas b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 z tras\u0105 rowerow\u0105 wzd\u0142u\u017c \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych oraz wzd\u0142u\u017c Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich w kierunku Bielan.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2947\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T08:33:21.735Z", "slug": "budowa-pasow-rowerowych-na-piastow-slaskich", "date_edited": "2015-03-20T14:57:41.660Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 212}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ukwiecone ronda p\u0142k Adameckiego na Starym Bemowie", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada udekorowanie na wz\u00f3r innych skrzy\u017cowania jak np. pl. Zawiszy,&nbsp;nasadzeniami ro\u015blinnymi ronda p\u0142k Adameckiego (na Starym Bemowie).</p><p>Obecnie rondo jest puste, mo\u017cna posadzi\u0107 na nim kompozycje z kolorowych kwiat\u00f3w, przy czym, nasadzenia by\u0142yby na tyle niskie, \u017ce nie utrudnia\u0142yby widoczno\u015bci kierowcom.</p><p>Proponowane nasadzenia nie wymaga\u0142yby zabieg\u00f3w piel\u0119gnacyjnych dzi\u0119ki czemu przetrwaj\u0105 kilka sezon\u00f3w. Sugerowane ro\u015bliny to np. liliowiec, krokus (cebule nie musz\u0105 by\u0107 wykopywane) czy kocimi\u0119tka.</p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2916</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T08:43:05.853Z", "slug": "ukwiecone-ronda-plk-adameckiego-na-starym-bemowie", "date_edited": "2015-03-20T14:57:32.043Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 213}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015acie\u017cka rowerowa i chodnik - Powsta\u0144c\u00f3w \u015al. (2) - Bemowo 5", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>\u015acie\u017cka rowerowa i chodnik - Powsta\u0144c\u00f3w \u015al. (2) - Bemowo 5 / Millera</p><p>Nowa \u015bcie\u017cka rowerowa wzd\u0142u\u017c ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich (odcinek 300m) wraz z budow\u0105 chodnika z kostki (od skrzy\u017cowania z ul. Wroc\u0142awsk\u0105 a\u017c do p\u0119tli Nowe Bemowo. \u015acie\u017cka mo\u017ce by\u0107 wykonana z asfaltu i biec wzd\u0142u\u017c chodnika gdzie obecnie jest trawa</p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2475</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T08:57:52.593Z", "slug": "sciezka-rowerowa-i-chodnik-powstancow-sl-2-bemowo-5", "date_edited": "2015-03-20T14:57:15.741Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 214}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015acie\u017cka rowerowa i chodnika - Powsta\u0144c\u00f3w \u015al. (1) - Bemowo 3", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 utworzenia \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich (o d\u0142ugo\u015bci 500m). \u015acie\u017cka bieg\u0142aby od pomnika przy skrzy\u017cowaniu z Pirenejsk\u0105 4 a\u017c do skrzy\u017cowania z Wroc\u0142awsk\u0105. Dodatkowo, wraz ze \u015bcie\u017ck\u0105 wybudowany zosta\u0142y chodnik (oraz dwa kosze) z kostki o d\u0142ugo\u015bci 250m, ci\u0105gn\u0105cy si\u0119 od Pirenejskiej 16 do Wroc\u0142awskiej.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 szkie\u0142 w sygnalizatorze na podw\u00f3jne (jedno dla pieszych, drugie dla rowerzyst\u00f3w). \u015acie\u017cka zast\u0105pi traw\u0119, kt\u00f3ra obecnie ro\u015bnie wzd\u0142u\u017c chodnika.</p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2478</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:07:13.010Z", "slug": "sciezka-rowerowa-i-chodnika-powstancow-sl-1-bemowo-3", "date_edited": "2015-03-20T14:57:02.709Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 215}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przej\u015bcia na Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomimo licznych postulat\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w bezpiecze\u0144stwo na Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich nie nale\u017cy do najwy\u017cszego.&nbsp;Pomys\u0142 zak\u0142ada popraw\u0119 tej sytuacji&nbsp;poprzez Budow\u0119 sygnalizacji \u015bwietlnej. Szczeg\u00f3\u0142owo chodzi o monta\u017c sygnalizacji \u015bwietlnej z przyciskiem na \u017c\u0105danie w miejsce istniej\u0105cych ju\u017c pas\u00f3w na wysoko\u015bci Pirenejskiej 14 (przy bazarku).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2482\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:18:12.368Z", "slug": "poprawa-bezpieczenstwa-przejscia-na-powstancow-slaskich", "date_edited": "2015-03-20T14:55:11.424Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 216}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przej\u015bcia przez ul. Wroc\u0142awsk\u0105", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przej\u015bcie dla pieszych przy ul. Wroc\u0142awsiej jest cz\u0119sto wykorzystywane przez mieszkanc\u00f3w pobliskich osiedli (w drodze do przychodzni, lokalnych sklep\u00f3w, ko\u015bcio\u0142a czy na przystanek). Przej\u015bcie to nie posiada syngalizacji \u015bwietlnej, natomiast kierowcy rzadko zatrzymuj\u0105 si\u0119 by przepu\u015bci\u0107 pieszych (cz\u0119\u015b\u0107 z kierowc\u00f3w nawet przy\u015bpiesza). Najbardziej niebezpieczne jest przechodzenie przez p\u00f3\u0142nocn\u0105 cze\u015b\u0107 jezdni, samochody s\u0105 rozp\u0119dzone ruszaj\u0105c ze \u015bwiat\u0142e, jest to spowodowane szerok\u0105, cz\u0119sto pust\u0105 drog\u0105 (od tej strony, przej\u015bcie jest niewodoczne dla kierowcy, znajduj\u0105cego si\u0119 za zakr\u0119tem).</p><p>Aby zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo tego przej\u015bcia, nale\u017cy zainstalowa\u0107 spowalniacze ruchu przed przej\u015bciem dla pieszych w rejonie skrzy\u017cowania ul. Blatona z ul. Wroc\u0142awsk\u0105 na 2 pasach w obu kierunkach (\u0142\u0105cznie 4 spowalniacze). Warto zauwa\u017cy\u0107, \u017ce mniej wi\u0119cej 1,5 roku temu zosta\u0142y po\u0142o\u017cone w tym miejscu przeno\u015bne spowalniacze ruchu, zosta\u0142y jednak zdemontowane po kilku tygodniach powoduj\u0105c rozczarowanie mieszka\u0144c\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2441</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:21:57.458Z", "slug": "poprawa-bezpieczenstwa-przejscia-przez-ul-wroclawska", "date_edited": "2015-03-20T14:54:59.326Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 217}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Dodanie miejsc parkingowych przy ul. Osma\u0144czyka", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Osiedla wzd\u0142u\u017c ul. Osma\u0144czyka s\u0105 zamieszka\u0142e przez kilka tysi\u0119cy ludzi, kt\u00f3rzy ju\u017c dzisiaj maj\u0105 problem z miejscami parkingowymi. Poza mieszka\u0144cami, z parkingu korzystaj\u0105 go\u015bcie odwiedzaj\u0105cy lokalne sklepy, przedszkola, kwiaciarnia, lokale gastronomiczne oraz dzia\u0142kowcy. Ulica jest codziennie zakorkowana pomi\u0119dzy 16:00 a 18:00, sytuacja ta jest spowodowana wolno je\u017cd\u017c\u0105cymi samochodami szukaj\u0105cymi miejsc parkingowych. Cz\u0119sto dochodzi te\u017c do parkowania na obszarach niedozwolonych, miejsc dla inwalid\u00f3w, przystank\u00f3w autobusowych (s\u0105 to cz\u0119ste przyczyny interwencji stra\u017cy miejskiej). Ca\u0142a ta sytuacja powoduje dodatkowe problemy takie jak zmniejszenie bezpiecze\u0144stwa i rozje\u017cd\u017canie chodnik\u00f3w.</p><p>Poprawa tej sytuacji mo\u017ce by\u0107 przeprowadzona dzi\u0119ki \u0142atwym i tanim zmianom. Obecn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pieszo-rowerow\u0105, biegn\u0105c\u0105 wzd\u0142u\u017c ul. Osma\u0144czyka, nale\u017cy przesun\u0105\u0107 o 40 cm w stron\u0119 ogrodzenia ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych i u\u0142o\u017cy\u0107 kostk\u0119 brukow\u0105 o d\u0142ugo\u015bci ok 150&nbsp;m (i szeroko\u015bci 40 cm). \"Zwolniony\" na skutek przeniesienia pas o szeroko\u015bci 40 cm le\u017c\u0105cy po stronie bli\u017cszej jezdni, oddzielony zostanie kraw\u0119\u017cnikiem (przeniesionym z obecnej konstrukcji), dodatkowo nale\u017cy zniwelowa\u0107 (poprzez u\u0142o\u017cenie kostki) 30 cm szeroko\u015bci quasi-trawnik, na kt\u00f3rym obecnie mie\u015bci si\u0119 p\u0142otek oddzielaj\u0105cy miejsca parkingowe od \u015bcie\u017cki pieszo rowerowej, uzyskuj\u0105c tym samym 70 cm dodatkowej przestrzeni parkingowej. Po wykonaniu tego zabiegu mo\u017cna dodatkowo namalowa\u0107 linie, kt\u00f3re wyznacza\u0142yby nowe miejsca parkingowe w zatokach. Mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c zmieni\u0107 przeznaczenie nowego ci\u0105gu komunikacyjnego, z pieszo-rowerowego, na wy\u0142\u0105cznie rowerowy i pozostawi\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ruchu pieszych jedynie w dw\u00f3ch miejscach - w obr\u0119bie przystank\u00f3w autobusowych (dw\u00f3ch) i doj\u015bcia do przej\u015bcia dla pieszych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:\r\nhttps://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3213</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:29:57.113Z", "slug": "dodanie-miejsc-parkingowych-przy-ul-osmanczyka", "date_edited": "2015-03-20T14:54:22.193Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 218}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Psia stacja - trawnik wolny od psich kup", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zainstalowanie koszy wraz z dyspenserem biodegradowalnych woreczk\u00f3w przy ul. Osma\u0144czyka.&nbsp;</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2711\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:34:02.166Z", "slug": "psia-stacja-trawnik-wolny-od-psich-kup", "date_edited": "2015-03-20T14:54:35.675Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 219}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Hamaki w bemowskich parkach", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Dodanie hamak\u00f3w do bemowskich park\u00f3w (Fort Bema i Park G\u00f3rczewska)&nbsp;pozwoli przyjemniej sp\u0119dzi\u0107 tam czas. Dodanie dos\u0142ownie kilku hamak\u00f3w w zupe\u0142no\u015bci by wystarcza\u0142o.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2929</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:38:08.460Z", "slug": "hamaki-w-bemowskich-parkach", "date_edited": "2015-03-20T14:55:51.032Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 220}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Likwidacja psich kup w Forcie Bema", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na terenie Fortu brakuje toalety oraz pojemnik\u00f3w na psie odchody. Na ca\u0142ym terenie Fortu znajduj\u0105 si\u0119 tylko 3 kosze na \u015bmieci. Ludzie spaceruj\u0105cy po Forcie (zar\u00f3wno ci z jak i bez ps\u00f3w) nie maj\u0105 gdzie wyrzuci\u0107 nieczysto\u015bci i \u015bmieci. Toaleta jest konieczno\u015bci\u0105, je\u015bli chcemy aby by\u0142o czysto i aby bez stresu mo\u017cna by\u0142o usi\u0105\u015b\u0107 na rawie czy pozwoli\u0107 si\u0119 dzieciom bawi\u0107.</p><p>Celem pomys\u0142u jest bodowa, pod\u0142\u0105czenie i uruchomienie nowej, automatycznej, 2-kabinowej p\u0142atnej toalety publicznej na terenie Fortu Bema. Doprowadzenie przy\u0142\u0105czy wodno-kanalizacyjnych i elektromagentycznych, dodatnie koszy na psie nieczysto\u015b\u0107i wraz z zapasem torebek biodegradowalnych wraz zbudow\u0105 i uruchomieniem poid\u0142a dla ps\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2129</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:42:40.097Z", "slug": "likwidacja-psich-kup-w-forcie-bema", "date_edited": "2015-03-20T14:56:00.457Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 221}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Bemowo bez komar\u00f3w", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Budowa na terenie Fortu Bema wie\u017cy l\u0119gowej dla ptak\u00f3w jerzyk\u00f3w typu ul pozwoli mieszka\u0144com uwolni\u0107 si\u0119 od uci\u0105\u017cliwego s\u0105siedztwa owad\u00f3w (zw\u0142aszcza komar\u00f3w). Sta\u0142oby si\u0119 to za spraw\u0105 jerzyk\u00f3w i ich upodobaniom kulinarnym.</p><p>W pobli\u017cku wie\u017cy proponuj\u0119 umie\u015bci\u0107 tablic\u0119 z informacj\u0105 o tych ptakach. Wie\u017ca swoim kszta\u0142tem nawi\u0105zuje do tradycyjnych budowli staropolskich (walor estetyczny). Inspiracj\u0105 tego pomys\u0142u jest wie\u017ca ustawiona na Polach Mokotowskich (<a href=\"http://www.bocian.org.pl/z-ostaniej/dzien-ziemi-pod-znakiem-jerzykownika).\">http://www.bocian.org.pl/z-ostaniej/dzien-ziemi-po...</a> Wie\u017ca mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c miejscem bytowania innych ptak\u00f3w stadnych np. szpak\u00f3w.&nbsp;</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2964</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T09:48:48.326Z", "slug": "bemowo-bez-komarow", "date_edited": "2015-03-20T15:58:42.152Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 222}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kino plenerowe w Forcie Bema", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>\"W Starym Kinie\" to kino plenerowe na Bemowie w unikatowej scenerii parku w okolicy Cafe Jurta. Pomys\u0142 zak\u0142ada organizacj\u0119 dw\u00f3ch maraton\u00f3w filmowych, terminy oraz repertuar mo\u017ce zosta\u0107 ustalony wraz z osobami zainteresowanymi wzi\u0119ciem udzia\u0142u w projekcji. Fort Bema to doskona\u0142e miejsce na organizacj\u0119 tego typu wydarze\u0144 kulturalnych ze wzgl\u0119du na swoje umiejscownienie (\u0142atwa dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz du\u017ca popularno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d os\u00f3b lubi\u0105cych sp\u0119dza\u0107 czas na \u0142onie natury).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:\r\nhttps://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3194</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T10:06:21.711Z", "slug": "kino-plenerowe-w-forcie-bema", "date_edited": "2015-03-02T10:06:21.734Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 223}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Klomb ksi\u0119\u017cnej Izabeli Czartoryskiej na Forcie Bema", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada odtworzenie tzw. \"Klombu polskiego\" wed\u0142ug za\u0142o\u017ce\u0144 historycznych ksi\u0119\u017cnej Izabeli Czartoryskiej na podstawie pierwszej polskiej ksi\u0105\u017cki ogrodniczej pod tytu\u0142em \"My\u015bli r\u00f3\u017cne o sposobie zak\u0142adania ogrod\u00f3w\" z 1805 roku.</p><p>Zrekonstruowany klomb mia\u0142by przypomina\u0107 mieszka\u0144com, \u017ce w pobliskich Pow\u0105zkach znajdowa\u0142\u0105 si\u0119 letnia rezydencja Izabeli Czartoryskiej (wzorowana na sentymentalny park krajobrazowy). Poza nasadzeniami ro\u015blinnymi powsta\u0142aby tablica edukacyjna z podobizn\u0105 ksi\u0119\u017cnej i opisem \"Klomu polskiego\" oraz z rysnukiem \"Ruiny \u0141uku Triumfalnego w Pow\u0105zakach\" autorstwa Zygmunta Vogla.</p><p>Fort Bema i jego okolic\u0119 przyci\u0105gaj\u0105 coraz wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 nowych warszawiak\u00f3w. Upi\u0119kszenie tego miejsca oraz dodanie informacji historycznych pozwoli\u0142oby na lepsz\u0105 identyfikacj\u0119 nowych mieszka\u0144c\u00f3w z nowym miejscem zamieszkania.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2730</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T10:16:14.099Z", "slug": "klomb-ksieznej-izabeli-czartoryskiej-na-forcie-bema", "date_edited": "2015-03-20T14:52:43.202Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 224}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "R\u00f3\u017cane zak\u0105tki w bemowskich parkach", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bemowskie parki (Fort Bema i Park G\u00f3rczewska)&nbsp;nie posiadaj\u0105 zbyt bogatych nasadze\u0144 kwitn\u0105cych krzew\u00f3w. Idealnymi ro\u015blinami do poprawy tej sytuacji s\u0105 r\u00f3\u017ce, kt\u00f3re z jednej strony przepi\u0119knie pachn\u0105 a z drugiej wygl\u0105daj\u0105 wyj\u0105tkowo romantycznie.</p><p>Proponowane jest nasadzenie r\u00f3\u017c historycznych gdy\u017c s\u0105 odporne na mr\u00f3z oraz maj\u0105 ma\u0142e wymagania. Mo\u017cliwe kwiaty to:</p><p>-R\u00f3\u017ca Mrs. John Laing-6 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca Reine des Violettes-6 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca Charles de Mills-6 szt.</p><p>-Rosa spinosissima var. altaica-2 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca pn\u0105ca 'Super Dorothy'na pergol\u0119 przy amfiteatrze Parku G\u00f3rczewska-2 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca okrywowa 'Alba Rosa'- 10 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca okrywowa 'The Fairy'-10 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca okrywowa 'Ashamed Fair'-10 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca historyczna 'Tuscany'-4 szt.</p><p>-R\u00f3\u017ca damasce\u0144ska 'Koszuty'-10 sztuk</p><p>-R\u00f3\u017ca historyczna 'Ambroise Pare'-6 szt.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2734</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T10:25:15.668Z", "slug": "rozane-zakatki-w-bemowskich-parkach", "date_edited": "2015-03-20T14:52:52.075Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 225}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa \u015bcie\u017cek prowadz\u0105cych do Fortu Bema", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie, doj\u015bcie do osiedl oraz placu zabaw wymaga przeprawy przez b\u0142oto (w szczeg\u00f3lno\u015bci w okresie jesienno-zimowym). Setki mieszka\u0144c\u00f3w codziennie korzysta z tej przestrzeni publicznej. Pomys\u0142 zak\u0142ada wybudowanie \u015bcie\u017cek z nawierzchni mineralnej w miejsce b\u0142otnistych. \u015acie\u017cki \u0142\u0105czy\u0142aby dwie furtki osiedla przy ul. Ksi\u0119cia Boles\u0142awa i Obro\u0144c\u00f3w Tobruku oraz placu zabaw z g\u0142\u00f3wn\u0105 alej\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 Fortu Bema.</p><p>Budowa \u015bcie\u017cek o nawierzchni mineralnej (lub zbli\u017conej do nawierzchni \u015bcie\u017cek prowadz\u0105cych woko\u0142o placu zabaw) pozwoli zachowa\u0107 jednolito\u015b\u0107 dotychczasowej estetycznej koncepcji parku. Nawierzchnia mineralna b\u0119dzie kompromisem pomi\u0119dzy jako\u015bci\u0105, praktyczno\u015bci\u0105 i trwa\u0142o\u015bci\u0105 a estetyk\u0105. \u015acie\u017cki wykonane by\u0142yby t\u0105 sam\u0105 technik\u0105 i nie wymaga\u0142yby dodatkowego o\u015bwietlenia. \u015acie\u017cki te by\u0142yby odpowiednikiem tych ju\u017c istniej\u0105cych przy ul. Obro\u0144c\u00f3w Tobruku 19, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 osiedle z placem zabaw na dzia\u0142ce 44/4. \u015acie\u017cki powinny mie\u0107 t\u0105 sam\u0105 szeroko\u015b\u0107 do tych ju\u017c istniej\u0105cych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2671</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T10:40:39.227Z", "slug": "poprawa-sciezek-prowadzacych-do-fortu-bema", "date_edited": "2015-03-20T14:53:13.824Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 226}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zielony zau\u0142ek na Rosy Bailly", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie za\u015bmiecony i zaniedbany teren mo\u017cna zamieni\u0107 w zielony zak\u0105tek lepiej s\u0142u\u017c\u0105cy miesza\u0144com. Renowacja pozwoli na wypoczynek, rekreacj\u0119 i spacery z przyjaci\u00f3\u0142mi jak i z psami.</p><p>Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 zamierzony cel, niezb\u0119dne jest uporz\u0105dkowanie znajduj\u0105cej si\u0119&nbsp;tam zieleni, wykonanie nowych nasadze\u0144. Dodatkowo mo\u017cna si\u0119&nbsp;zastanowi\u0107 r\u00f3wnie\u017c nad ustawienia dw\u00f3ch nowych koszy na \u015bmieci, stacji dla ps\u00f3w, latarni solarnej, karmnika dla ptak\u00f3w. W skr\u00f3cie, b\u0119dzie \u0142adniej, czy\u015bciej i bezpieczniej. Zamiast wstydliwego miejsca, stanie si\u0119 estetyczn\u0105 wizyt\u00f3wk\u0105 dzielnicy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/4229</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T10:53:45.815Z", "slug": "zielony-zaulek-na-rosy-bailly", "date_edited": "2015-03-20T14:53:28.766Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 227}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont chodnia i budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na Radiowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W Bemowie brakuje&nbsp;\u015bcie\u017cek&nbsp;dla rowerzyst\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych rekreacj\u0119 oraz dojazd do szko\u0142y / pracy.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada remont chodnika oraz budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. Radiowej od skrzy\u017cowania z Wroc\u0142awsk\u0105 do Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich oraz dodatkowo dodanie 2 koszy na \u015bmieci wzd\u0142u\u017c chodnika. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 wynosi\u0142aby 700m. \u015acie\u017cka by\u0142aby wykonana z asfaltu natomiast chodnik z p\u0142yt kwadratowych. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2473</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T11:01:50.451Z", "slug": "remont-chodnia-i-budowa-sciezki-rowerowej-na-radiowej", "date_edited": "2015-03-20T14:52:30.764Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 228}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Integracyjny teren sportowy", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Celem pomys\u0142u jest zorganizowanie terenu rekreacyjnego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z: boiska do gier zespo\u0142owych (pi\u0142ka no\u017cna, siatk\u00f3wka). Projekt polega\u0142by na modernizacji ju\u017c istniej\u0105cego pod\u0142o\u017c\u0105, monta\u017cu s\u0142upk\u00f3w do bramki i daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142o\u017cenia siatki do gry, wyznaczenie linami wymiar\u00f3w boiska. Zorganizowany teren powinien mie\u0107 charakter rekreacyjny, nie zawodowy. Dodatkowo na terenie mog\u0142yby si\u0119 znale\u017a\u0107 takie obiekty jak: st\u00f3\u0142 do ping-ponga, dw\u00f3ch stolik\u00f3w do gry w szachy, podw\u00f3jnej hu\u015btawki (siedzisko dla niemowl\u0105t oraz tradycyjne). Nowe obiekty powinny dobrze ze sob\u0105 gra\u0107 oraz by\u0107 wykonane zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi certyfikatami i normami. Po zako\u0144czeniu inwestycji powinien si\u0119 pojawi\u0107 regulamin korzystania.</p><p>Pomys\u0142 ma na celu zagospodarowanie niewykorzystanej przestrzeni miejskiej, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0142aby mieszka\u0144com w ka\u017cdym wieku. Nowy teren sportowy zapewni\u0142by ciekaw\u0105 form\u0119 sp\u0119dzania wolnego czasu. Si\u0142ownia w plenerze na pewno znajdzie zwolennik\u00f3w w\u015br\u00f3d senior\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 zachowa\u0107 zdrowie i sprawno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3rzy po szkole odnajd\u0105 dos\u0142ownie za rogiem, przyjazne miejsce do gry zespo\u0142owej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/4234</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T11:23:35.195Z", "slug": "integracyjny-teren-sportowy", "date_edited": "2015-03-02T11:23:46.006Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 229}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej od ul. Henryka Hubla do Spychowskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej na dzia\u0142ce nr 76 z obr\u0119bu 6-10-05 (jest to w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa) od ul. Henryka Hubala-Dobrzy\u0144skiego do ul. Spychowskiej. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 trasy wynosi\u0142aby 320m.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada u\u0142o\u017cenie oznaczonej \u015bcie\u017cki rowerowo-pieszej wraz ze zjazdami na ulice. Dodanie latarni wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki oraz miejsc wypoczynku. Rewitalizacje dzia\u0142ki za placem zabaw do ul. Cieplarnianej, ustawienie \u0142awek, dw\u00f3ch sto\u0142\u00f3w piknikowych, stojak\u00f3w na rowery i koszy na odpady. Rewitalizacj\u0119 dzia\u0142ki mi\u0119dzy ulicami Iskry a Cieplarni\u0105, ustawienie betonowych sto\u0142\u00f3w do gry w szachy, ping-ponga, \u0142awek, tablicy informacyjnej i koszy na odpady. Modernizacj\u0119 dzia\u0142ki od ulicy Spychowskiej do Iskry poprzez dodanie street workout\u00f3w, monta\u017c tablicy informacyjnej, ustawienie \u0142awek i stojak\u00f3w na rowery.</p><p>Zagospodarowanie ca\u0142ej dzia\u0142ki pozwoli odda\u0107 j\u0105 do przestrzeni publicznej dla coraz liczniejszych mieszka\u0144c\u00f3w. Zagospodarowana zostanie tak, aby przyci\u0105ga\u0142a osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, integrowa\u0142a pokolenia, sta\u0142a si\u0119 zielon\u0105 przystani\u0105, kt\u00f3ra o\u017cywi znacz\u0105co ca\u0142e nasze osiedle oraz dzielnice.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2399</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T11:43:30.225Z", "slug": "budowa-sciezki-rowerowej-od-ul-henryka-hubla-do-spychowskiej", "date_edited": "2015-03-20T14:52:05.439Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 230}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tablica pami\u0105tkowoa Henryka Hubala-Dobrzy\u0144skiego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Upami\u0119tnienie i przybli\u017cenie postaci Henryka Hubala-Dobrza\u0144skiego tablic\u0105 pozwoli na o\u017cywienie naszego osiedla i ca\u0142ej dzielnicy. Proponowane miejsce ustawienia tablicy tej bohaterskiej postaci to ulica jego imieniem.</p><p>Proponowana forma tablicy to skwer z pod\u0142o\u017cem z kostki granitowej obsadzony krzewami r\u00f3\u017cy okrywowej w odmianie Swany. Ulokowana na znaduj\u0105cym si\u0119 tam g\u0142azie narzutowym. Sugerowany tekst tablicy to:</p><p>Major Henryk Hubal-Dobrza\u0144ski 1897 \u2013 1940 </p><p>Walczy\u0142 w legionach Polskich w wojnie polsko-ukrai\u0144skiej i polsko-bolszewickiej Odznaczony Krzy\u017cem Walecznych i Krzy\u017cem Srebrnym Virtuti Militari </p><p>Po wojnie startowa\u0142 w wy\u015bcigach konnych i konkursach hippicznych </p><p>Od 1939 roku walczy\u0142 z Wermachtem i w obronie Grodna z Armi\u0105 Czerwon\u0105 </p><p>Po kapitulacji Wojska Polskiego utworzy\u0142 Oddzia\u0142 Wydzielony Wojska Polskiego \u2013 pierwszy oddzia\u0142 partyzancki II wojny \u015bwiatowej. 30 kwietnia 1940 r. oddzia\u0142 \u201eHubala\u201d zosta\u0142 zaskoczony przez Niemc\u00f3w, a mjr Hubal rozstrzelany. Cia\u0142a nie odnaleziono.</p><p>Uczczenie postawy patrona naszej ulicy pozwoli na rozbudzenie \u015bwiadomo\u015bci historycznej oraz \"ocali go od zapomnienia\". Tablica b\u0119dzie dodatkowo stanowi\u0107 punkt orientacyjny do spotka\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2388</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T11:56:13.956Z", "slug": "tablica-pamiatkowoa-henryka-hubala-dobrzynskiego", "date_edited": "2015-03-20T14:51:52.650Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 231}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Boisko do pi\u0142ki no\u017cnej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na bemowie brakuje boisk pi\u0142karskich og\u00f3lnodost\u0119pnych dla mieszka\u0144c\u00f3w. Istniej\u0105ce boiska s\u0105 reglamentowane, zamkni\u0119te dla og\u00f3\u0142u - odp\u0142atne. Na Pe\u0142czy\u0144skiego nie ma \u017cadnego boiska pi\u0142karskiego, dodatkowo, du\u017ce zainteresowanie i brak optymalnej ilo\u015bci powoduje ograniczenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy jak i rodzin, kt\u00f3rzy chc\u0105 sp\u0119dzi\u0107 czas wolny rekreacyjnie.</p><p>Boisko mo\u017ce powsta\u0107 na tej dzia\u0142ce co Aleja Sport\u00f3w Miejskich ( Pe\u0142czy\u0144skiego 20G, dzia\u0142ka 104/7), ka\u017cdy mo\u017ce korzysta\u0107 bez ogranicze\u0144. Pojedynczo, jak i grupy dzieci i m\u0142odzie\u017cy, dost\u0119p ca\u0142oroczny. Zabudowa umo\u017cliwia podzia\u0142 na dwa mniejsze boiska co pozwala zwi\u0119kszy\u0107 ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105cych</p><p>Boisko wykonane z masy poliuratenowej wraz z podbudow\u0105 charakteryzuje si\u0119 d\u0142ugim czasem u\u017cytkowania bez remont\u00f3w, posiada odwodnienie. Sugerowany wymiar boiska to 76 m x 56 m, 2 bramki 2 sztuki o wymiarach 5 m x 2 m. Mo\u017cliwa jest zmiana wymiar\u00f3w boiska. Pomys\u0142 zak\u0142ada ukszta\u0142towanie i rozplanowanie aby boisko mog\u0142o r\u00f3wnie\u017c by\u0107 dzielona na dwa mniejsze boiska o wymiarach 3 m x 2 m. Boisko o takich wymiarach spe\u0142nia r\u00f3wnie\u017c kryteria dla boiska do pi\u0142ki r\u0119cznej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/4232</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T13:12:24.825Z", "slug": "boisko-do-pilki-noznej", "date_edited": "2015-03-20T15:57:35.787Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 232}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bZamontowanie licznik\u00f3w czasu \u015bwiate\u0142", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zainstalowanie \u015bwiate\u0142 dla pieszych oraz pojazd\u00f3w na skrzy\u017cowaniach na Bemowie, kt\u00f3re by\u0142yby sprz\u0119\u017cone z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 na skrzy\u017cowaniu informuj\u0105c tym samym pieszych o pozosta\u0142ym czasie do zmiany \u015bwiat\u0142a. Zainstalowanie licznik\u00f3w usprawni p\u0142ynno\u015b\u0107 ruchu pojazd\u00f3w i poprawi bezpiecze\u0144stwo pieszych na g\u0142\u00f3wnych w\u0119z\u0142ach komunikacyjnych dzielnicy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3689</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T13:23:35.885Z", "slug": "zamontowanie-licznikow-czasu-swiatel", "date_edited": "2015-03-20T14:50:24.349Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 233}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa wyniesionego przej\u015bcia dla pieszych (Pa\u0142czy\u0144skiego)", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie trwa budowa przed\u0142u\u017cenia ul. Pe\u0142czy\u0144skiego, zmiana ta znacz\u0105co zmieni warunki komunikacji tej\u017ce ulicy. Wybudowanie przej\u015bcia dla pieszych w formie wyniesienia zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo pieszych (rozwi\u0105zanie to jest w zgodzie z koncepcj\u0105 ju\u017c istniej\u0105c\u0105 na ul. Pe\u0142czy\u0144skiego). Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, \u017ce blisko projektowanego przej\u015bcia dla pieszych znajduj\u0105 si\u0119 wielorodzinne budynki mieszkaniowe, w kt\u00f3rych mieszcz\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c lokale us\u0142ugowe. Co wi\u0119cej, prowadzi przez nie droga do szko\u0142y oraz pracy mieszka\u0144c\u00f3w. Tradycyjne przej\u015bcie dla pieszych niestety nie rozwi\u0105zuje problemu nadmiernej pr\u0119dko\u015bci (nawet w po\u0142\u0105czeniu ze znakami ograniczaj\u0105cymi pr\u0119dko\u015b\u0107), natomiast d\u0142uga prosta, jak\u0105 jest odcinek pomi\u0119dzy skrzy\u017cowaniem ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich a pierwszym wyniesieniem  b\u0119d\u0105cym w budowne odcinku ul. Pe\u0142czy\u0144skiego, jest czynnikiem sk\u0142aniaj\u0105cym do szybkiej jazdy. Dost\u0119pne badania naukowe jednoznacznie wskazuj\u0105, i\u017c liczba wypadk\u00f3w (a tak\u017ce ich ci\u0119\u017cko\u015b\u0107) zwi\u0119ksza si\u0119 wraz ze wzrostem pr\u0119dko\u015bci. Z drugiej strony, wg danych brytyjskich, progi zwalniaj\u0105ce na drogach osiedlowych zmniejszaj\u0105 ilo\u015b\u0107 wypadk\u00f3w o 65%, redukcja pr\u0119dko\u015bci wynosi\u0142a \u015brednio od 14% do 32%, natomiast u\u017cycie bram wjazdowych na wjazdach do osiedli zredukowa\u0142o ilo\u015b\u0107 wypadk\u00f3w z rannymi o \u015brednio 14%. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, w tym przypadku, wyniesione przej\u015bcie dla pieszych to najskuteczniejsza metoda na uspokojenie ruchu, czego konsekwencj\u0105 b\u0119dzie poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla pieszych. Odpowiednio wykonane przej\u015bcie (konstrukcja powierzchni wyniesionej powinna by\u0107 dobrana do projektowanej pr\u0119dko\u015bci - o odpowiedniej wysoko\u015bci i szeroko\u015bci, a najazd wykonany jako sinusoidalny, kt\u00f3ry eliminuje efekt podrzutu), jest r\u00f3wnie\u017c przyjazny dla kierowc\u00f3w. Dodatkowym atutem konstrukcji jest zmniejszenie poziomu ha\u0142asu.</p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2341</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T13:51:32.029Z", "slug": "budowa-wyniesionego-przejscia-dla-pieszych-palczynskiego", "date_edited": "2015-03-20T14:50:09.499Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 239}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stworzenie zielonego skweru dla bemowa", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Utworzenie skweru o charakterze og\u00f3lnodost\u0119pnego ogrodu w okolicach G\u00f3rczewskiej i Pe\u0142czy\u0144skiego. Skwer b\u0119dzie idealnym miejscem na spacer i odpoczynek. Kameralna lokalizacja zagwarantuj\u0119 cisz\u0119 i spok\u00f3j. W lecie b\u0119dzie mo\u017cna posili\u0107 si\u0119 owocami prosto z drzewa.</p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://www.google.com/maps/d/u/0/viewer?mid=zj1r6lgxZKv8.knWkxQMx1B88</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T14:02:19.835Z", "slug": "stworzenie-zielonego-skweru-dla-bemowa", "date_edited": "2015-03-20T14:49:50.341Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 240}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Dodanie krzew\u00f3w wzd\u0142u\u017c torowiska na ul. G\u00f3rczewskiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada posadzenie \u017cywop\u0142otu wzd\u0142u\u017c torowiska na ul. G\u00f3rczewskiej na niezagodpodarowanym trawniku. \u017cywop\u0142otm mia\u0142by d\u0142ugo\u015b\u0107 350 metr\u00f3w i znajdowa\u0142by si\u0119 mi\u0119dzy przystankami tramwajowymi Klemensiewicza a wjazdem na osiedle o adresie G\u00f3rczewska 200 z tej samej ulicy. Podobne \u017cywop\u0142oty istniej\u0105 np. na al. Zielenieciej czy na cz\u0119\u015bci al. Jana Paw\u0142a. \u017cywop\u0142oty te w \u017caden spos\u00f3b nie ograniczaj\u0105 widoczno\u015bci natomiast s\u0105 przyjemne dla oka i dodadz\u0105 troch\u0119 zieleni na tym odcinku G\u00f3rczewskiej. Dodatkowym atutem b\u0119dzie zniech\u0119cenie ludzi do nielegalnego przekraczania tej, trzypasowej jezdni.</p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2923</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T14:14:27.577Z", "slug": "dodanie-krzewow-wzdluz-torowiska-na-ul-gorczewskiej", "date_edited": "2015-03-20T14:49:43.492Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 242}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bKonstrukcja chodnika na ul. Bolkowskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na wymianie nawierzchni chodnika przy po\u0142udniowej kraw\u0119dzi jezdni ul. Bolkowskiej na d\u0142ugo\u015bci pomi\u0119dzy ul. G\u00f3rczewskiej a ul. Konarskiego. </p><p>Projekt zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://www.google.com/maps/d/u/0/viewer?mid=zj1r6lgxZKv8.knWkxQMx1B88</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T14:20:30.780Z", "slug": "konstrukcja-chodnika-na-ul-bolkowskiej", "date_edited": "2015-03-20T14:49:32.311Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 243}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Parking przy ART-BEM ", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>ART-BEM to pr\u0119\u017cnie dzia\u0142aj\u0105cy o\u015brodek, kt\u00f3ry jest regularnie odwiedzany przez wiele rodzin korzystaj\u0105cych z zaj\u0119\u0107 organizowanych przez w\u0142adze dzielnicy jak i przez organizacj\u0119 pozarz\u0105dowe. Problem polega na braku odpowiedniej ilo\u015bci miejsc do parkowania. Obecny prowizoryczny parking jaki tam funkcjonuje nie spe\u0142nia podstawowych standard\u00f3w, kt\u00f3ry nawet przy ma\u0142ym deszczu zmienia si\u0119 w jezioro odstraszaj\u0105cych wszystkich chc\u0105cych zaparkowa\u0107. </p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 prawdziwego parkingu z kostki brukowej / p\u0142yt betonowych w miejsce prowizorycznego parkingu przy dzielnicowym o\u015brodku kultury ART-BEM. Utwardzenie tego gruntu i wy\u0142o\u017cenie ww. materia\u0142ami zwi\u0119kszy liczb\u0119 miejsc parkingowych oraz komfort korzystaj\u0105cych z niego mieszka\u0144c\u00f3w. Teren jaki wymaga poprawy to oko\u0142o 450 m2.</p><p>Pomys\u0142&nbsp;zaczerpni\u0119ty z:&nbsp;</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3710\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T14:32:11.491Z", "slug": "parking-przy-art-bem", "date_edited": "2015-03-20T14:49:12.905Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 244}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa przej\u015bcia do Wola Park i stacji metra", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Mieszka\u0144cy ulic Kluczoborskiej, Budy i Grodkowskiej chc\u0105c dosta\u0107 si\u0119 do najbli\u017cszych im przystank\u00f3w autobusowych (przy zbiegu ulic G\u00f3rczewskiej i Bia\u0142owiejskiej) zmuszeni s\u0105 do \u0142amania przepis\u00f3w poprzez przekraczanie tor\u00f3w w miejscu niedozwolonym. Brak legalnej mo\u017cliwo\u015bci przej\u015bcia skutkuje nara\u017ceniem na mandat. Schody istniej\u0105 po po\u0142udniowo-zachodniej stronie nasypu drogowego. Rozbudowa opisywanej cz\u0119\u015bci dzielnicy Bemowa powinien towarzyszy\u0107 r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105cy mieszka\u0144com komunikacj\u0119 piesz\u0105 i rowerow\u0105. Schody i chodnik umo\u017cliwi\u0105 \u0142atwiejszy dost\u0119p do \u015bcie\u017cki rowerowej, przystank\u00f3w komunikacji miejskiej i CH Wola Park. W latach przysz\u0142ych, przyj\u015bcie pozwoli dosta\u0107 si\u0119 do stacji metra Wola Park.</p><p>Bardziej szczeg\u00f3\u0142owo pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 schod\u00f3w, podjazdu dla w\u00f3zk\u00f3w oraz chodnika prowadz\u0105cych do nasypu drogowego ul. G\u00f3rczewskiej z \"poziomu dolnego\u201d (ul. Grodkowska, tory kolejowe). Na \u201cpoziomie g\u00f3rnym\" istnieje ju\u017c \u015bcie\u017cka rowerowa i chodnik. Uporz\u0105dkowanie terenu na \u201cpoziomie dolnym\u201d i utwardzanie nasypu w celu przygotowania pod budow\u0119 schod\u00f3w i podjazdu. Chodnik o d\u0142ugo\u015bci 120 metr\u00f3w zostanie o\u015bwietlony 4 latarniami, biegn\u0105cymi od parkingu przy ul. Budy do dolnej cz\u0119\u015bci schod\u00f3w. Reszta pomys\u0142u zak\u0142ada budow\u0119 schod\u00f3w betonowych (z por\u0119cz\u0105), oraz podjazdu dla w\u00f3zk\u00f3w (na nasypie o k\u0105cie 35 stopni) i zlikwidowanie ma\u0142ej barierki na komunikacj\u0119 piesz\u0105 i rowerow\u0105 mieszka\u0144com osiedla G\u00f3rce do centrum handlowego i przystank\u00f3w autobusowych w stron\u0119 centrum miasta.<br /><br />Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2147</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T14:49:49.003Z", "slug": "budowa-przejscia-do-wola-park-i-stacji-metra", "date_edited": "2015-03-03T10:44:37.364Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 245}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa \u015bwiate\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych przez ul. Lazurow\u0105", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przy ul. Lazurowej nast\u0119puje rozw\u00f3j osiedli co naturalnie powoduje wzrost ruchu. Przej\u015bcie dla pieszych w tym rejonie nie nale\u017cy do najbezpieczniejszych, jednak jest jedynym \u0142\u0105cznikiem dla mieszka\u0144c\u00f3w w rejonie Lazurowej i Batalion\u00f3w Ch\u0142opskich z przedszkolami, szko\u0142\u0105, sklepami i  parkiem G\u00f3rczewska. Ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 50 km/h nie jest przestrzegane, ka\u017cdego dnia dochodzi do niebezpiecznych sytuacji (w 2013 roku dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku). W bud\u017cecie na rok 2015 jak i w prognozie na lata 2015-2042 brak \u015brodk\u00f3w na przebudow\u0119 ul. Lazurowej. Budowa \u015bwiate\u0142 na przej\u015bcia dla pieszych znacz\u0105co zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />\n<a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2603\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T15:04:59.642Z", "slug": "budowa-swiatel-na-przejsciu-dla-pieszych-przez-ul-lazurowa", "date_edited": "2015-03-20T14:46:54.247Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 246}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stowrzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej \u0142\u0105ki kwietnej w Parku G\u00f3rczewska", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zamiany zachodz\u0105ce w przyrodzie powoduj\u0105, \u017ce miasta staj\u0105 si\u0119 swoist\u0105 enklaw\u0105 wielu gatunk\u00f3w rodzimych ro\u015blin i zwierz\u0105t.  \u0141\u0105ki kwietne to synonim bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, pozwalaj\u0105 mieszka\u0144com obcowa\u0107 z dzik\u0105 natur\u0105 natomiast naukowcom pozwalaj\u0105 prowadzi\u0107 badania nad zale\u017cno\u015bciami panuj\u0105cymi mi\u0119dzy owadami zapylaj\u0105cymi a dzikimi ro\u015blinami. \u0141aki te sprawdzaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c jako rezerwuary wody opadowej, kt\u00f3ra nie odparowuje szybko z gruntu (dzi\u0119ki zacienieniu) oraz zmniejszaj\u0105 poziom smogu w mie\u015bcie. \u0141\u0105ka kwietna jet r\u00f3wnie\u017c uzasadniona ekonomicznie gdy\u017c koszenie jej ogranicza si\u0119 do jednego lub dw\u00f3ch zabieg\u00f3w w sezonie.  \u0141\u0105ka jest alternatyw\u0105 dla nudnych miejskich trawnik\u00f3w, ponadto staje si\u0119 domem dla setek owad\u00f3w i ro\u015blin. \u0141\u0105ka polepszy estetyk\u0119 ulicy zachwycaj\u0105c zapachem i kolorami.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej \u0142\u0105ki kwietnej o powierzchni 500 m2 wraz z umieszczeniem tabliczki edukacyjnej z informacjami o najwa\u017cniejszych gatunkach ro\u015blin. Tabliczka powinna by\u0107 mosi\u0119\u017cna na stabilnym drewnianym wkopywanym cokole. Dok\u0142adny wyb\u00f3r lokalizacji zostanie wsp\u00f3lnie ustalony z urz\u0119dnikami z Wydzia\u0142\u00f3w Ochrony \u015arodowiska.</p><p>Miejskie \u0142\u0105ki kwietne mo\u017cna wykona\u0107 w zasadzie na ka\u017cdej odpowiednio nas\u0142onecznionej powierzchni gdzie nie dominuj\u0105 du\u017ce drzewa. Miejska \u0142\u0105ka kwietna z odpowiednio dobranym sk\u0142adem gatunkowym nadaje si\u0119 tak\u017ce na suce i s\u0142abe gleby oraz tereny zdegradowane przez cz\u0142owieka gdzie wyst\u0119puj\u0105 trudno\u015bci z utrzymaniem trawnika. Gatunki nale\u017cy odpowiednio dobra\u0107 do warunk\u00f3w glebowych, wilgotno\u015bci pod\u0142o\u017ca oraz nas\u0142onecznienia lub u\u017cy\u0107 mieszanki zawieraj\u0105cej nasiona r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w ro\u015blin o zr\u00f3\u017cnicowanych wymaganiach. Dzi\u0119ki takim zabiegom uzyska\u0107 mo\u017cna r\u00f3\u017cnorodne zbiorowiska ro\u015blinne.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2999</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T15:28:26.987Z", "slug": "stowrzenie-ogolnodostepnej-laki-kwietnej-w-parku-gorczewska", "date_edited": "2015-03-20T14:46:39.971Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 247}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\"Cafe\" Fontanna", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na budowie ma\u0142ej, pod\u015bwietlonej fontanny oraz kafeterii. Miejsce takie by\u0142oby oaz\u0105 odpoczynku po ci\u0119\u017ckim dniu oraz \u015bwietnym miejscem na sp\u0119dzenie czasu z rodzin\u0105. Pod\u015bwietlona wieczorem fontanna zapewnia\u0142aby niepowtarzalny klimat dla doros\u0142ych oraz dawa\u0142a uciech\u0119 najm\u0142odszym.</p><p>Park jest og\u00f3lnodost\u0119pny a wi\u0119c jest te\u017c miejscem spotka\u0144 wielu os\u00f3b, kafeteria mog\u0142aby stanowi\u0107 docelowy punkt takich spotka\u0144. Miejsce takie by\u0142oby przyjazne dla zieleni, pewnego rodzaju sfer\u0105 orze\u017awienia.</p><p>Fontanna uruchamiana by\u0142aby w godzinach 10-22, natomiast pokaz z pod\u015bwietleniem mia\u0142by miejsce w godzinach wieczornych (19-22). Dodatkowo w pobli\u017cu fontanny mog\u0142yby zosta\u0107 postawione wolnostoj\u0105ce \u0142awki, kt\u00f3re gwarantowa\u0142aby miejsce do odpoczynku (np. rowerzystom). Konieczne by\u0142oby r\u00f3wnie\u017c do\u0142\u0105czenie regulaminu, kt\u00f3ry uwzgl\u0119dnia\u0142by wszystkie zakazy. Regulamin korzystania z kafeterii by\u0142by tak jak w przypadku wi\u0119kszo\u015bci lokali gastronomicznych. Kafeteria serwowa\u0142aby napoje ciep\u0142e, ch\u0142odne oraz s\u0142odkie przek\u0105ski.</p><p>Celem projektu jest zwabienie jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci os\u00f3b w zielone terenu Parku G\u00f3rczewska, kt\u00f3ry posiada du\u017c\u0105 powierzchni\u0119 lecz niestety s\u0142abo zagospodarowan\u0105. Takie miejsce wysz\u0142oby na przeciw mieszka\u0144com daj\u0105c im miejsce do sp\u0119dzania wolnych chwili w parku zamiast przed telewizorem czy komputerem. W warszawie istnieje niewiele miejsc gdzie mo\u017cna podziwia\u0107 iluminacj\u0119 wodn\u0105. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zaznaczy\u0107, \u017ce przy ul. Lazurowej powstaje osiedle na ok. 30 tys. mieszka\u0144c\u00f3w, zapewnienie aktualnym jak i przysz\u0142ym mieszka\u0144com tego typu atrakcji jest na pewno dobrym pomys\u0142em.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2023</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T15:51:56.405Z", "slug": "cafe-fontanna", "date_edited": "2015-03-20T14:46:03.875Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 248}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": " Hu\u015btawka dla ma\u0142ych dzieci (Park G\u00f3rczewka).", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Osiedla mieszkaniowe wok\u00f3\u0142 Parku G\u00f3czewska s\u0105 zamieszkiwane przez wiele rodzin z dzie\u0107mi. Park znajduj\u0105cy si\u0119 w sercu Parku jest cz\u0119sto ich g\u0142\u00f3wnym celem spacer\u00f3w. Niestety, brakuje w nim hu\u015btawki przystosowanej do potrzeb najm\u0142odszych (dzieci poni\u017cej 3 roku \u017cycia).</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zakup oraz monta\u017c siedziska typu koszyczek zapinany \u0142a\u0144cuszkiem w miejsce istniej\u0105cego siedziska oponowego do istniej\u0105cego ju\u017c na placu hu\u015btawki wahad\u0142owej. Proponowane rozwi\u0105zanie jest tanie i umo\u017cliwi korzystanie ze wszystkich atrakcji tego placu wszystkim dzieciom bez konieczno\u015bci ponoszenia du\u017co wi\u0119kszych wydatk\u00f3w na zakup i monta\u017c osobnej hu\u015btawki dla maluch\u00f3w (co ponios\u0142oby r\u00f3wnie\u017c za sob\u0105 dodatkowe koszty). Zdemontowane siedzisko oponowe mo\u017ce pos\u0142u\u017cy\u0107 przy instalacji nowych plac\u00f3w zabaw powstaj\u0105cych na Bemowie albo mo\u017ce zosta\u0107 wykorzystana jako cz\u0119\u015b\u0107 zamienna do ju\u017c istniej\u0105cych hu\u015btawek.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2437</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-02T16:07:36.120Z", "slug": "hustawka-dla-malych-dzieci-park-gorczewka", "date_edited": "2015-03-20T14:45:15.426Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 250}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Biblioteka w\u015br\u00f3d kwiat\u00f3w i zieleni", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Skrzy\u017cowanie Wroc\u0142awskiej z Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich jest miejscem, kt\u00f3re codziennie odwiedzaj\u0105 setki mieszka\u0144c\u00f3w. W tym rejonie znajduje si\u0119 kilka przystank\u00f3w, targowisko, skatepark i r\u00f3\u017cne punkty handlowo-us\u0142ugowe. Znale\u017a\u0107 tam mo\u017cna te\u017c stoiska z kwiatami. Nieopodal skrzy\u017cowania istnieje ma\u0142y placyk z \u0142awkami i donicami z drzewami, niestety, aktualnie miejsce to nie zach\u0119ca do zatrzymania si\u0119. Przestrze\u0144 ta jest zaniedbana i niewykorzystana, pomys\u0142 polega na przywr\u00f3ceniu tej przestrzeni mieszka\u0144com, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze wzgl\u0119du na to, \u017ce znajduje si\u0119 w ruchliwym miejscu. Istniej\u0105ce stoiska kwiatowe oraz dodatkowa ziele\u0144 i ma\u0142a biblioteka mog\u0105 by\u0107 atrakcj\u0105 przyci\u0105gaj\u0105c\u0105 przechodni\u00f3w.</p><p>Proponowane zmiany:</p><p>1. Ustawienie biblioteki plenerowej:</p><ul> Ustawienie biblioteki na wz\u00f3r ju\u017c istniej\u0105cych na Ursynowie czy w Parku przy Ba\u017canterii. Biblioteka dzia\u0142a by na zasadzie bookcrossingu / wymiany ksi\u0105\u017cek i czasopism, ka\u017cda osoba mo\u017ce wzi\u0105\u0107 lub zostawi\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119. Sama konstrukcja by\u0142aby zbudowana z pustak\u00f3w wentylacyjnych.</ul><p>2. Dodanie zieleni</p><ul> Ustawienie skrzynek z pn\u0105cymi si\u0119 ro\u015blinami, np. puszczenie bluszczu po ogrodzeniu skateparkumini-skalniak zaaran\u017cowany zaraz obok biblioteki plenerowej, w jednym z pustak\u00f3w.</ul><p>3. Ma\u0142a reorganizacja istniej\u0105cych ju\u017c stoisk z kwiatami:</p><ul> obr\u00f3cenie stoisk kwiatowych przodem do placu, wzd\u0142u\u017c wschodniej kraw\u0119dzi. W ten spos\u00f3b stoiska stan\u0105 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 skweru, przy zachowaniu widoczno\u015bci z ulicy.przepakowanie samochod\u00f3w dostawczych (obecnie s\u0142u\u017c\u0105cych za schowki towaru i sprz\u0119tu) sprzedawc\u00f3w kwiat\u00f3w na parking znajduj\u0105cy si\u0119 po drugiej stronie skateparku</ul><p>4. Drobne zmiany w istniej\u0105cych ju\u017c elementach architektury:</p><ul> \u0142awki drewnianekosze na \u015bmiecidonice z drzewami</ul><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2434\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T08:47:01.547Z", "slug": "biblioteka-wsrod-kwiatow-i-zieleni", "date_edited": "2015-03-20T14:44:59.341Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 251}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plenerowa Si\u0142ownia dla osiedla Marywilska", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nasze osiedle jest ca\u0142kowicie pozbawione jakiejkolwiek infrastruktury poza mieszkaln\u0105. Nowo powsta\u0142e lokale (oko\u0142o 250) s\u0105 g\u0142\u00f3wnie zajmowane przez m\u0142ode rodziny, natomiast seniorzy zamieszkuj\u0105 starsz\u0105 zabudow\u0119. Stworzenie si\u0142owni plenerowej pomo\u017ce w integracji mieszka\u0144c\u00f3w. Inne istniej\u0105ce ju\u017c si\u0142ownie, dowodz\u0105, \u017ce seniorzy bardzo ch\u0119tnie korzystaj\u0105 z nich, dla dzieci jest to zaproszenie do gimnastyki i daje przyk\u0142ad dobrych, zdrowych zachowa\u0144. Dla m\u0142odzie\u017cy b\u0119dzie to miejsce do sp\u0119dzania czasu wolnego. Dodatkowo, sporo mieszka\u0144c\u00f3w uprawia inny sport, biega lub je\u017adzi na rowerze, taka si\u0142ownia to idealne miejsce do rozgrzewki.</p><p>Si\u0142ownia powinna by\u0107 umieszczona na terenie otwartym, najlepiej nale\u017c\u0105cym do miasta, w ten spos\u00f3b b\u0119dzie dost\u0119pna ca\u0142odobowo, przez ca\u0142y rok. Sprz\u0119t si\u0142owni jest dostosowany do ka\u017cdej grupy wiekowej, natomiast lokalizacja pozwala na dojazd mieszka\u0144c\u00f3w np. z kierunku Kobia\u0142ki i Choszcz\u00f3wki.<br />Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1641\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T09:13:56.446Z", "slug": "plenerowa-silownia-dla-osiedla-marywilska", "date_edited": "2015-03-20T14:44:51.621Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 252}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Przej\u015bcie dla pieszych do przystanku ul. Aroniowa", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie nie ma mo\u017cliwo\u015bci przej\u015bcia bezpiecznie przez ulic\u0119 Mochty\u0144sk\u0105 do przystanku ul. Arniowa, wynika to z:\r\nbraku oznakowanego przej\u015bcia dla pieszych\r\nNajbli\u017csze przej\u015bcie znajduje si\u0119 ok. 800m dalej\r\nporuszanie si\u0119 pojazd\u00f3w z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 po ul. Mochty\u0144skiej na odcinku pomi\u0119dzy ulic\u0105 Kobia\u0142ka a ulic\u0105 Ma\u0144kowsk\u0105,</p><p>Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce przy przystanku ul. Aroniowa, mieszcz\u0105 si\u0119 dwie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe:\r\nNiepubliczna Szko\u0142a Podstawowa o Profilu J\u0119zykowym przy ul. Ma\u0142ej \u017cabki\r\nNiepubliczne przedszkole \u201cSmoczkowe drzewko\u201d przy ul. Aroniowej,\r\nOznacza to, \u017ce do ww. plac\u00f3wek ucz\u0119szczaj\u0105 zar\u00f3wno dzieci i ich rodzice jak i pracownicy.</p><p>Z uwagi na powy\u017csze, wskazana jest budowa oznakowanego przej\u015bcia dla pieszych, zawieraj\u0105cego, na przyk\u0142ad:\r\n- pionowy znak aktywny D-6 SIGN FLASH (wykrycie pieszego powoduje aktywacj\u0119 migaj\u0105cych lamp nad znakiem oraz uaktywnienie lamp na drugim znaku),\r\nelement\u00f3w migaj\u0105cych, odblask\u00f3w w obr\u0119bie znaku P-10.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1967\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T09:36:58.065Z", "slug": "przejscie-dla-pieszych-do-przystanku-ul-aroniowa", "date_edited": "2015-03-20T14:44:38.719Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 261}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zainstalowanie wiat przystankowych na ul. Zdziarskiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie brakuje wiat oraz dobrego o\u015bwietlenia dla bardzo ucz\u0119szczanych przystank\u00f3w przy ul. K\u0105ty Grodziskie i Zdziarskiej (Zdziarska-Kana\u0142 01 i 02). Realizacja tego pomys\u0142u poprawi nie tylko komfort ale i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy codziennie nara\u017caj\u0105 \u017cycie id\u0105c poboczem wzd\u0142u\u017c ulicy oraz stoj\u0105c na nieo\u015bwietlonym przystanku przy ul. K\u0105ty Grodziskie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1983\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T09:42:51.293Z", "slug": "zainstalowanie-wiat-przystankowych-na-ul-zdziarskiej", "date_edited": "2015-03-20T14:44:28.970Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 262}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Renowacja nawierzchni chodnika i jezdni ul. Raciborskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>G\u0142\u00f3wna ulica osiedla koniecznie wymaga naprawy. Ostatni odcinek ul. Raciborskiej (od ul. Mehoffera do ul. Naprze\u0142aj) to gruntowa b\u0142otnista droga, niestety ci\u0105gle pomijana w planach inwestycyjnych, bezskutecznie walcowana (dwa razy w ci\u0105gu roku). Natomiast u\u017cytkowanie jezdni i chodnik\u00f3w to dalsza degradacja zagra\u017caj\u0105ca bezpiecze\u0144stwu pieszych i pojazd\u00f3w. Walcowanie i \u0142atanie to strata pieni\u0119dzy a pozostawienie chodnik\u00f3w i jezdni w takim samym stanie to niestety wzrost przysz\u0142ych \u015brodk\u00f3w finansowych na ich remont. Je\u015bli W\u0142adze Dzielnicy&nbsp;podj\u0119\u0142y&nbsp;dzia\u0142ania w celu kompleksowej odnowy ul. Raciborskiej, to nale\u017cy do\u0142o\u017cy\u0107 wszelkich stara\u0144 aby&nbsp;te dzia\u0142ania si\u0119 powiod\u0142y. Ulica ta jest potrzebna wszystkim mieszka\u0144com osiedla, im lepszy stan ulicy tym b\u0119dzie og\u00f3lnie bezpieczniej i wygodniej. Ostatni&nbsp;odcinek&nbsp;to wykonanie&nbsp;twardej nawierzchni (media i chodnik ju\u017c s\u0105), b\u0119dzie to bezpieczna droga do szko\u0142y i dojazd do przedszkola, a nie wy\u0142\u0105cznie \u201cwygoda\u201d mieszka\u0144c\u00f3w kilku dom\u00f3w.</p><p>Bardziej szczeg\u00f3\u0142owo, ostatni odcinek Raciborskiej wymaga frezowania nawierzchni i po\u0142o\u017cenia nowego asfaltu, natomiast chodnik wymaga prze\u0142o\u017cenia i naprawy ubytk\u00f3w lub wymiany na kostk\u0119 betonow\u0105.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1990</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T10:11:51.535Z", "slug": "renowacja-nawierzchni-chodnika-i-jezdni-ul-raciborskiej", "date_edited": "2015-03-20T14:42:55.716Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 264}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015acie\u017cka rowerowa do szko\u0142y", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na wytyczeniu \u015bciezki rowerowej na cz\u0119\u015bci drogi ul. Strumykowej biegn\u0105cej wzd\u0142u\u017c Szko\u0142y Podstawowej nr 342, Gimnazjum nr 123 i Bia\u0142o\u0142\u0119ckiego O\u015brodku Sportu. Pas mia\u0142by d\u0142ugo\u015b\u0107 250 m i bieg\u0142 do ul. Hanki Ordon\u00f3wny, natomiast szeroko\u015b\u0107 takiej \u015bcie\u017cki mia\u0142aby oko\u0142o 1-1,5 m. \u015acie\u017ck\u0119 mo\u017cnaby oznaczy\u0107 kolorem, np. czerwony, z\u00f3\u0142tym lub zielonym.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2280</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T11:07:56.259Z", "slug": "sciezka-rowerowa-do-szkoly", "date_edited": "2015-03-20T14:42:47.245Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 265}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Toaleta w Park Magiczna", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Dostawa, monta\u017c i uruchomienie nowej,  kompozytowej, automatycznej, monolitycznej 2 kabinowej toalety publicznej w Parku Magiczna. Jedna z kabin mo\u017ce by\u0107 przeznaczona dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi. Konieczne by\u0142oby r\u00f3wnie\u017c doprowadzenie przy\u0142\u0105czy wodno-kanalizacyjnych oraz elektroenergetycznych.</p><p>Dodatkowe wyposa\u017cenie toalety mo\u017ce uwzgl\u0119dnia\u0107: przewijak dla dzieci, ogrzewan\u0105 pod\u0142og\u0119, autoamtyczn\u0105 i bezdotykow\u0105 muszl\u0119 WC, ayko\u0144czenie armatury, automatyczny modu\u0142 umywalkowy, automatyczna dezynfekcja i suszenie deski sedesowej. Toaleta powinna by\u0107 p\u0142atana w wysoko\u015bci 50gr lub 1z\u0142 i by\u0107 dost\u0119pna dla wszystkich przebywaj\u0105cych w obr\u0119bie parku.<br /><br />Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2065</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T11:18:17.106Z", "slug": "toaleta-w-park-magiczna", "date_edited": "2015-03-03T11:18:42.755Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 266}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wybudowanie chodnika wraz z o\u015bwietleniem prowadz\u0105cym do...", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie mieszka\u0144cy osiedla \"Przy Rzece\" nie maj\u0105 po\u0142\u0105czenia z Warszaw\u0105. B\u0119d\u0105cy w posiadaniu dzielnicy pas terenu (ok. 3m szeroko\u015bci) jest za w\u0105ski aby wybudowa\u0107 drog\u0119, jednak mo\u017cna go wykorzysta\u0107 jako chodni/deptak. Posiadanie cho\u0107by takiego po\u0142\u0105czenia znacz\u0105co u\u0142atwi doj\u015bcie do \u015brodk\u00f3w komunikacji miejskiej a tym samym pomo\u017ce dotrze\u0107 do szk\u00f3\u0142 i pracy.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wybudowanie ok. 700 m chodnika oraz o\u015bwietlenia od osiedla \"Przy Rzece\" do ul. Oknickiej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2585\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T11:30:17.750Z", "slug": "wybudowanie-chodnika-wraz-z-oswietleniem-prowadzacym-do", "date_edited": "2015-03-20T14:41:59.258Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 267}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac sportowo rekreacyjny", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 si\u0142owni plenerowej. SI\u0142ownia mog\u0142aby powsta\u0107 pomi\u0119dzy ul. Stefanika a ul. Ksi\u0105\u017ckow\u0105 oraz ul. Odkrty\u0105, by\u0142aby og\u00f3lnodost\u0119pna i dostosowana dla wszystkich grup wiekowych (m\u0142odzie\u017cy, doros\u0142ych, senior\u00f3w). Wybrane miejsce znajduje si\u0119 pomi\u0119dzy du\u017cymi osiedlami mieszkaniowymi. Sugerowane wyposa\u017cenie to: biegacz, steper, rowerek, twister, wio\u015blarz, wahad\u0142o. Dodatkowo nale\u017ca\u0142oby wybudowa\u0107 utwardzon\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119, doda\u0107 o\u015bwietlenie oraz kosze na \u015bmieci. </p><p>Projekt zak\u0142ada zakup urz\u0105dze\u0144 przeznaczonych do si\u0142owni plenerowej, wybudowania utwardzonej \u015bcie\u017cki parkowej , wybudowanie o\u015bwietlenia parkowego, zakup i monta\u017c koszy na \u015bmieci 5 szt., \u0142awek parkowych 5 szt.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2567</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T11:43:09.142Z", "slug": "plac-sportowo-rekreacyjny", "date_edited": "2015-03-20T14:41:42.860Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 268}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Parking przy stacji kolejowej Warszawa Choszcz\u00f3wka", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stacja kolejowa Warszawa Choszcz\u00f3wka jest po\u0142o\u017cona do 2 km od najdalszych dom\u00f3w osiedla Choszcz\u00f3wka. Skutkuje to tym, \u017ce mieszka\u0144cy osiedla, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z SKM lub Kolei Mazowieckich cz\u0119sto doje\u017cd\u017caj\u0105 do stacji samochodami. Na dzie\u0144 dzisiejszy, przy stacji znajduje si\u0119 tylko kilka miejsc parkingowych. Powoduje to parkowanie \u201cna dziko\u201d wzd\u0142u\u017c ul. Piwoniowej przy torach kolejowych.</p><p>Pomys\u0142 ten zak\u0142ada budow\u0119 parkingu przy stacji kolejowej wzd\u0142u\u017c ul Piwoniowej na dzia\u0142ce b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 m.st. Warszawy. Dzia\u0142ka ma wymiary 70 m x 10 m. Wed\u0142ug rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury \u00a7 21. 1. z dnia 12 kwietnia 2002 r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych miejsc parkingowych, stanowiska postojowe powinny mie\u0107 wymiary przynajmniej 2,3 m x 5 m. Zgodnie z powy\u017cszym na ww. dzia\u0142ce mo\u017ce powsta\u0107 do 30 miejsc parkingowych usytuowanych prostopadle lub pod lekkim skosem do ul. Piwoniowej. Dodatkowo mo\u017cna wybudowa\u0107 chodnik wzd\u0142u\u017c ul. Piwoniowej za parkingiem (od ul. K\u0142osowej wzd\u0142u\u017c parkingu) celem umo\u017cliwienia swobodnego przej\u015bcia przechodniom.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2008\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T12:06:46.980Z", "slug": "parking-przy-stacji-kolejowej-warszawa-choszczowka", "date_edited": "2015-03-20T14:41:06.476Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 269}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa chodnik\u00f3w na Bia\u0142o\u0142\u0119ckich ulicach", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wybudowanie chodnika dla pieszych w ulicach Czterolistnej Koniczynki, Wilczej \u0141\u0105ki, Kaliny oraz Szafirk\u00f3w. Aktualnie ulice te s\u0105 usytuowane w drogach gruntowych, kt\u00f3re nie s\u0105 trwale utwardzone. Powierzcnia tych dr\u00f3g jest bardzo padatna na tworzenie si\u0119 ka\u0142u\u017c w czasie deszcz\u00f3w. Rozwi\u0105zaniem tego problemu jest wykonanie chodnika dla pieszych.</p><p>Chodnik powinien sk\u0142\u0105da\u0107 si\u0119 z dw\u00f3ch niezale\u017cnych ciag\u00f3w pieszych, przy czym trzeba zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017c\u0119 budowa pierwszego jest niezb\u0119dna do rozwi\u0105zania podstawowych problem\u00f3w. Przebieg pierwszej cz\u0119\u015bci wygl\u0105da\u0142oby nast\u0119puj\u0105co, pocz\u0105tek od ul. Czterolistnej Koniczynki po stronie budynku przy ul. Czermchowej 20B, nast\u0119pnie w ul. Szafirk\u00f3w przy numerach 13 oraz 15 i nast\u0119pnie za zakr\u0119tem po tej samej stronie wzd\u0142u\u017c ul. Wilczej \u0141\u0105ki, dalej po tej samej stronie wzd\u0142uz ul. Kaliny przy numerach 3, 5 i 7. Koniec chodnika to ul. Kaliny, tj. ogrodzenie przy posesji nr 7. Druga ewentualna \u015bcie\u017cka prowadzi\u0142aby od ul. Wilczej \u0141\u0105ki 6 przy skrzy\u017cowaniu a\u017c do numeru 9 wg\u0142\u0119bi drogi i zakr\u0119ca\u0142by po tej samej stronie w ul. Kaliny i ko\u0144czy\u0142 na ko\u0144cu drogi. Porponowana szeroko\u015b\u0107 drogi to 2m (je\u015bli to mo\u017cliw\u0119), natomiast materia\u0142em by\u0142aby kosta brukowa o grubo\u015bci 4-6 cm.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2847</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T12:35:06.936Z", "slug": "budowa-chodnikow-na-bialoleckich-ulicach", "date_edited": "2015-03-20T14:40:53.093Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 270}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie oraz naprawa nawierzchni ul. Polnego Waitru ", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na ulicy Polnego Wiatru brakuje o\u015bwietlenia a nawierzchnia jest wiecznie uszkodzona. Stan ten jest utrzymywany pomimo funkcjonowania tej ulicy przez 25 lat jako droga odjazdowa oraz pomimo 15 letniej zabudowy mieszkaniowo / us\u0142ugowej. Istniej\u0105ca sytuacja znacz\u0105co utrudnia bezpieczne korzystanie z ulicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci po opadach&nbsp;deszczu&nbsp;czy po zmroku. Kilka lat temu na&nbsp;ulicy mia\u0142y miejsce kradzie\u017ce samochod\u00f3w i pr\u00f3by w\u0142amania si\u0119 do dom\u00f3w.</p><p>Czas zmieni\u0107 t\u0105 sytuacj\u0119. Aby to uczyni\u0107 konieczny jest monta\u017c o\u015bwietlenia, sugerowane o\u015bwietlenie to oko\u0142o 12 latarni po jednej stronie drogi oraz naprawa nawierzchni. Droga ma d\u0142ugo\u015b\u0107 oko\u0142o 500 m, naprawa nawierzchni tyczy\u0142aby si\u0119 szeroko\u015bci 5,5 m. </p><p>O\u015bwietlenie mo\u017ce zosta\u0107 wykonane a nast\u0119pnie oddanne ZDM.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2599</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T12:51:47.509Z", "slug": "oswietlenie-oraz-naprawa-nawierzchni-ul-polnego-waitru", "date_edited": "2015-03-20T14:40:44.243Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 271}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Parkingi Rowerowe przy szko\u0142ach", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aby zach\u0119ci\u0107 i rozpromowa\u0107 dojazd do szk\u00f3\u0142 rowerami mo\u017cna zbudowa\u0107 sie\u0107 parking\u00f3w rowerowych przy szko\u0142ach i przedszkolach publicznych na obszarze Zachodniej Bia\u0142o\u0142\u0119ki. Parkingi mog\u0142yby zosta\u0107 wyposa\u017cone w nowoczesne stojaki rowerowe, wiaty czy samoobs\u0142ugowe stacje obs\u0142ugi rower\u00f3w, to wszystko zach\u0119ci\u0142oby do cz\u0119stszego u\u017cywania rower\u00f3w zamiast samochod\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2934\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T13:03:27.346Z", "slug": "parkingi-rowerowe-przy-szkolach", "date_edited": "2015-03-20T14:35:36.192Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 272}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Skwer edukacji przyrodniczej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 skweru edukacji przyrodniczej jest unikatowym rozwi\u0105zaniem w skali Warszawy. Aktualnie przestrze\u0144 miejska jest wykorzystywana jako teren sportowo-rekreacyjny, natomiast strefa edukacji przyrodniczej jest pomijana. Co prawda nad Wis\u0142\u0105 istniej\u0105 tablice edukacyjne jednak  wykonane s\u0105 w ma\u0142o atrakcyjnej formie. \u201cBia\u0142o\u0142\u0119cki park przyrody\u201d b\u0119dzie przestrzeni\u0105 skierowan\u0105 do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142o\u0142\u0119ki. Proponowana lokacja to dowolna zielona przestrze\u0144 w obr\u0119bie ulic: Botewa i My\u015bliborskiej. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce w proponowanym miejscu, w 2014 r. zosta\u0142a otwarta nowa szko\u0142a podstawowa.</p><p>Na terenie parku ustawione zostan\u0105 nowoczesne i interaktywne narz\u0119dzia do terenowej edukacji przyrodniczej (w formie nauki poprzez zabaw\u0119). Dodatkowo mo\u017cna tak\u017ce utworzy\u0107 stref\u0119 odpoczynku w formie \u0142awek ze stolikami dla opiekun\u00f3w lub os\u00f3b starszych.</p><p>Zabawy b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 ro\u015blin, drzew, ptak\u00f3w, grzyb\u00f3w oraz ssak\u00f3w, a wi\u0119c tematy bliskie ka\u017cdemu cz\u0142owiekowi. Proponowane elementy edukacyjne to:</p><p>-&nbsp;Tablica z regulaminem</p><p>-&nbsp;Tablica edukacyjna na temat przyrody Bia\u0142o\u0142\u0119ki.</p><p>-&nbsp;\u0141awka edukacyjna - z umieszczonymi dwoma tablicami (jedna interaktywna).</p><p>-&nbsp;\u015awiatowid - czyli drewniana zadaszona konstrukcja, na kt\u00f3rej znalaz\u0142yby si\u0119 obracane sze\u015bciany z tre\u015bciami edukacyjnymi. Celem odbiorcy jest dopasowanie do siebie ilustracji.</p><p>-&nbsp;Memo - drewniana konstrukcja z bracaj\u0105cymi si\u0119tablicami.Siedziska - drewniane rze\u017aby owoc\u00f3w drzew le\u015bnych.Lawost\u00f3\u0142 drewniany.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1769\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T13:28:21.321Z", "slug": "skwer-edukacji-przyrodniczej", "date_edited": "2015-03-20T14:35:20.884Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 273}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Doposa\u017cenie Biblioteki \"Zielonej\" w ksi\u0105\u017cki, meble i ziele\u0144", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Biblioteka \u201cZielona\u201d to obecnie rozpoznawalne miejsce na Zielonej Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Z oferty biblioteki korzystaj\u0105 mieszka\u0144cy z ka\u017cdego przedzia\u0142u wiekowego. Projekt polega\u0142by na uatrakcyjnieniu oferty kulturalnej i edukacyjnej Biblioteki.</p><p>Chodzi\u0142oby g\u0142\u00f3wnie o dodanie nowo\u015bci ksi\u0105\u017ckowych, p\u00f3\u0142ki na ksi\u0105\u017cki, antyramy do wystaw, meble ogrodowe czy sprz\u0119t do zabawy (np. betonowy st\u00f3\u0142 do gry w szachy czy ping-ponga).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2939</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T13:45:56.772Z", "slug": "doposazenie-biblioteki-zielonej-w-ksiazki-meble-i-zielen", "date_edited": "2015-03-20T14:35:01.600Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 274}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przy skrzy\u017cowaniu", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przej\u015bcie dla pieszych i rowerzyst\u00f3w przy skrzy\u017cowaniu \u015awiderskiej z mostem Marii Sk\u0142odowsiej-Curie jest obecnie bardzo niebezpieczne. Najbardziej nara\u017ceni na niebezpiecze\u0144stwo s\u0105 rowerzy\u015bci zje\u017cd\u017caj\u0105cy z mostu d\u0142ugim zjazdem. Natomiast geometria jezdni i znak D-1 zach\u0119caj\u0105 kierowc\u00f3w do szybkiej jazdy.</p><p>Popraw\u0119 tego stanu rzeczy mo\u017cna uzyska\u0107 jedynie poprzez monta\u017c prog\u00f3w wyspowych. W obydwu kierunkach nale\u017cy ustawi\u0107 znaki ostrzegawcze: o progu zwalniaj\u0105cym A-11a oraz o znaku ograniczenia pr\u0119dko\u015bci B-33 (proponowana pr\u0119dko\u015b\u0107 30 km/h).</p><p>Warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce poza sezonem rowerowym z przej\u015bcia korzysta wiele os\u00f3b, kt\u00f3rzy chc\u0105 si\u0119 dosta\u0107 na przystanek tramwajowy i autobusowy. Poza rowerzystami most jest u\u017cywany r\u00f3wnie\u017c przez biegaczy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2944\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T14:00:32.981Z", "slug": "poprawa-bezpieczenstwa-przy-skrzyzowaniu", "date_edited": "2015-03-20T14:34:32.389Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 275}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ptasia \u015bcie\u017cka", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nadwi\u015bla\u0144ski las \u0142\u0119gawy jest doskona\u0142ym miejscem do obserwacji ptak\u00f3w. Bytuj\u0105 tu zar\u00f3wno typowo miejskie ptaki jak i rzadkie chronione okazy (jak np. dzi\u0119cio\u0142 du\u017cy, krogulec, czapla siwa czy siewczki). Bia\u0142o\u0142\u0119cka Wis\u0142a jest idealnym miejscem do umieszczenia takich tablic informacyjnych. Dzi\u0119ki umieszczeniu tablic, wi\u0119cej os\u00f3b zainteresuje obserwacj\u0105 ptak\u00f3w oraz b\u0119dzie bardziej \u015bwiadoma podczas spacerowania po nadwi\u015bla\u0144skich terenach.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada utworzenie nowoczesnej \u015bcie\u017cki edukacyjnej o tematyce ptak\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych nad bia\u0142o\u0142\u0119cka Wis\u0142\u0105. W sk\u0142ad \u015bcie\u017cki mo\u017ce wej\u015b\u0107 10 tablic informacyjnych zawieraj\u0105cych kody QR z plikami ptasich g\u0142os\u00f3w. Podobne instalacje ju\u017c istniej\u0105 np. na Ochocie w Parku Szcz\u0119\u015bliwickim i ciesz\u0105 si\u0119 ogromnym zainteresowaniem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2969</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T14:14:38.108Z", "slug": "ptasia-sciezka", "date_edited": "2015-03-20T14:31:56.266Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 276}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stojaki na rowery na Tarchominie", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce wiele os\u00f3b codziennie przemieszcza si\u0119 rowerami. Niestety ilo\u015b\u0107 stojak\u00f3w jest ograniczona. Aby zaradzi\u0107 temu, mo\u017cna zamontowa\u0107 stojaki w miejscach zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, np. w okolicach plac\u00f3w zabaw, park\u00f3w, skate park\u00f3w, punkt\u00f3w us\u0142ugowych czy przy przystankach (rowerowe \u201cparkuj i jed\u017a\u201d). Zainstalowanie stojak\u00f3w b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c promowa\u0107 i zach\u0119ca\u0107 do uprawiania wi\u0119kszej ilo\u015bci sportu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2998</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T14:23:31.011Z", "slug": "stojaki-na-rowery-na-tarchominie", "date_edited": "2015-03-20T14:32:05.878Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 278}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utwardzenie ul. Frachtowej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ulica Frachtowa jest w po\u0142owie swojej d\u0142ugo\u015bci nieutwardzona. W czasie deszcz\u00f3w powoduje to oczywiste komplikacje - wsz\u0119dzie stoi woda i b\u0142oto. Na dzie\u0144 dzisiejszy jest to du\u017cy k\u0142opot mieszka\u0144c\u00f3w osiedla. Remedium na ten stan rzeczy jest oczywi\u015bcie utwardzenie tego gruntu. Ca\u0142y fragment ulicy od skrzy\u017cowania z ulic\u0105 \u017beglugi Wi\u015blanej i Flisak\u00f3w do granicy Warszawy mierzy 250 m d\u0142ugo\u015bci i 8m szeroko\u015bci. Utwardzenie mo\u017ce by\u0107 wykonane poprzez u\u017cycie warstwy bitumicznej wraz z podbudow\u0105 warstwy wodoodpornej. Dodatkowo mo\u017cna wyznaczy\u0107 miejsca parkingowe oraz dobudowa\u0107 chodnik.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2652</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T14:32:28.855Z", "slug": "utwardzenie-ul-frachtowej", "date_edited": "2015-03-20T14:32:14.227Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 280}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie ul. Platanowej ", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W 2014 r przy ul. Platanowej spad\u0142 poziom bezpiecze\u0144stwa \u2013 w\u0142amania do dom\u00f3w, kradzie\u017ce. Na ulicy brak o\u015bwietlenia. W nocy jest \u201cczarno\u201d natomiast nieznani osobnicy obserwuj\u0105 zwyczaje mieszka\u0144c\u00f3w. Pomys\u0142 zak\u0142ada zainstalowanie 6 latarni na odcinku 250 m. Projekt&nbsp;ten powinien znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0107 poziom bezpiecze\u0144stwa w tych rejonach.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3103</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T14:42:17.609Z", "slug": "oswietlenie-ul-platanowej", "date_edited": "2015-03-20T14:32:23.604Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 281}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zainstalowanie betonowych pi\u0142karzyk\u00f3w na wolnym powietrzu", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zakup i monta\u017c sto\u0142u do gry w pi\u0142karzyki na wolnym powietrzu w rejonie skrzy\u017cowania ul. Krzy\u017c\u00f3wki z ul. Kowalczyka na dzia\u0142ce nr 22 z obr\u0119bu 4-06-11. Skwer ten s\u0105siaduje z wybudowanym w 2008 r. boiskiem \u201cOrlik\u201d.</p><p>Przyk\u0142adowy st\u00f3\u0142 oferowany do sprzeda\u017cy:</p><p>-&nbsp;Pr\u0119ty wykonane ze stali nierdzewnej i&nbsp;zako\u0144czone&nbsp;gumowymi uchwytami</p><p>-&nbsp;Konstrukcja wykonana z betonu klasy B30 a blat z betonu z kruszywem ozdobnym,</p><p>-&nbsp;Figurki wykonane z twardego tworzywa sztucznego&nbsp;</p><p>-&nbsp;Szlifowana powierzchnia boiska umo\u017cliwiaj\u0105ca komfortow\u0105 gr\u0119&nbsp;</p><p>-&nbsp;Obrze\u017ce boiska zabezpieczone przed uderzeniami za pomoc\u0105 listwy aluminiowej</p><p>-&nbsp;Urz\u0105dzenie nie wymaga fundamentowania</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1717\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T14:53:29.561Z", "slug": "zainstalowanie-betonowych-pilkarzykow-na-wolnym-powietrzu", "date_edited": "2015-03-20T14:33:33.030Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 282}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c koszy na \u015bmieci na Bia\u0142o\u0142\u0119ce", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zainstalowanie nowych koszy wzd\u0142u\u017c ul. Kowalczyka i nad kana\u0142em \u017bera\u0144skim znacz\u0105co uatrakcyjni ten rejon i pomo\u017ce przeciwdzia\u0142a\u0107 \u015bmieceniu. Zainstalowanie koszy jest konieczne gdy\u017c aktualnie mieszka tu ju\u017c oko\u0142o 2 tys. os\u00f3b i liczba ta stale ro\u015bnie. Proponowana&nbsp;liczba&nbsp;nowych&nbsp;koszy na \u015bmieci to 4, trzy na ul. Kowalczyka i jeden nad kana\u0142em \u017bera\u0144skim.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1718\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T15:03:07.507Z", "slug": "montaz-koszy-na-smieci-na-bialolece", "date_edited": "2015-03-20T14:33:15.114Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 283}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa placu zabaw przy ul. Krzy\u017c\u00f3wki/Kowalczyka", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W naszym miejscu brakuje miejsca gdzie dzieci mog\u0142yby si\u0119 bawi\u0107. Proponowane miejsce to dzia\u0142ka b\u0119d\u0105ca w\u0142asno\u015bci\u0105 m. st. Warszawy nr 22 z obr\u0119bu 4-06-11. Aktualnie to miejsce jest zielonym skwerem zabudowanym wiat\u0105 rekreacyjnym, posiada ustawione \u0142awki, \u015bcie\u017cki spacerowe oraz si\u0142owni\u0119, budowa placu zabaw uzupe\u0142ni\u0142a by t\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 o miejsce do zabawy dla dzieci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1719</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T15:16:09.806Z", "slug": "budowa-placu-zabaw-przy-ul-krzyzowki-kowalczyka", "date_edited": "2015-03-20T14:28:44.145Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 284}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141\u0105ka kwietna na Bia\u0142o\u0142\u0119ce", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zamiany zachodz\u0105ce w przyrodzie powoduj\u0105, \u017ce miasta staj\u0105 si\u0119 swoist\u0105 enklaw\u0105 wielu gatunk\u00f3w rodzimych ro\u015blin i zwierz\u0105t. \u0141\u0105ki kwietne to synonim bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, pozwalaj\u0105 mieszka\u0144com obcowa\u0107 z dzik\u0105 natur\u0105 natomiast naukowcom pozwalaj\u0105 prowadzi\u0107 badania nad zale\u017cno\u015bciami panuj\u0105cymi mi\u0119dzy owadami zapylaj\u0105cymi a dzikimi ro\u015blinami. \u0141aki te sprawdzaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c jako rezerwuary wody opadowej, kt\u00f3ra nie odparowuje szybko z gruntu (dzi\u0119ki zacienieniu) oraz zmniejszaj\u0105 poziom smogu w mie\u015bcie. \u0141\u0105ka kwietna jet r\u00f3wnie\u017c uzasadniona ekonomicznie gdy\u017c koszenie jej ogranicza si\u0119 do jednego lub dw\u00f3ch zabieg\u00f3w w sezonie. \u0141\u0105ka jest alternatyw\u0105 dla nudnych miejskich trawnik\u00f3w, ponadto staje si\u0119 domem dla setek owad\u00f3w i ro\u015blin. \u0141\u0105ka polepszy estetyk\u0119 ulicy zachwycaj\u0105c zapachem i kolorami.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej \u0142\u0105ki kwietnej na Bia\u0142o\u0142\u0119ce (dok\u0142adna lokalizacja do ustalenia)&nbsp;wraz z umieszczeniem tabliczki edukacyjnej z informacjami o najwa\u017cniejszych gatunkach ro\u015blin. Tabliczka powinna by\u0107 mosi\u0119\u017cna na stabilnym drewnianym wkopywanym cokole. Dok\u0142adny wyb\u00f3r lokalizacji zostanie wsp\u00f3lnie ustalony z urz\u0119dnikami z Wydzia\u0142\u00f3w Ochrony \u015arodowiska.</p><p>Miejskie \u0142\u0105ki kwietne mo\u017cna wykona\u0107 w zasadzie na ka\u017cdej odpowiednio nas\u0142onecznionej powierzchni gdzie nie dominuj\u0105 du\u017ce drzewa. Miejska \u0142\u0105ka kwietna z odpowiednio dobranym sk\u0142adem gatunkowym nadaje si\u0119 tak\u017ce na suce i s\u0142abe gleby oraz tereny zdegradowane przez cz\u0142owieka gdzie wyst\u0119puj\u0105 trudno\u015bci z utrzymaniem trawnika. Gatunki nale\u017cy odpowiednio dobra\u0107 do warunk\u00f3w glebowych, wilgotno\u015bci pod\u0142o\u017ca oraz nas\u0142onecznienia lub u\u017cy\u0107 mieszanki zawieraj\u0105cej nasiona r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w ro\u015blin o zr\u00f3\u017cnicowanych wymaganiach. Dzi\u0119ki takim zabiegom uzyska\u0107 mo\u017cna r\u00f3\u017cnorodne zbiorowiska ro\u015blinne.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3116\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T15:25:55.327Z", "slug": "laka-kwietna-na-bialolece", "date_edited": "2015-03-20T14:28:25.055Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 285}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa sieci wi-fi", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 instalacji darmowej sieci wi-fi na Bia\u0142o\u0142\u0119ce na obszarze&nbsp;Tarchominu, Nowodworu i&nbsp; Piekie\u0142ka.&nbsp;</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3171\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T15:32:50.941Z", "slug": "budowa-sieci-wi-fi", "date_edited": "2015-03-20T14:28:18.076Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 286}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa parkingu przy osiedlu \u201cAluzyjna\u201d", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nowy parking umo\u017cliwi podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa ruchu na ul. Mi\u0142ko\u0142aja Traby oraz b\u0119dzie ogromnym udogodnieniem dla mieszka\u0144c\u00f3w osiedla \u201cAluzyjna\u201d. Proponowany pomys\u0142 to utworzenie 44 miejsc parkingowych w miejsce aktualnie istniej\u0105cego \u201cdzikiego\u201d parkingu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3174</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T15:40:19.911Z", "slug": "budowa-parkingu-przy-osiedlu-aluzyjna", "date_edited": "2015-03-20T14:28:07.434Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 287}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa chodnika przy szko\u0142ach", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na wybudowaniu chodnika przy przedszkolu nr 64 i przy szkole podstawowej nr 64 celem poprawy bezpiecze\u0144stwa doj\u015bcia dzieci. Chodnik mo\u017ce by\u0107 wybudowany zar\u00f3wno z p\u0142yt chodnikowych jak i z kostki na obecnie zielonym terenie po drobnym przesuni\u0119ciu ogrodzenia szko\u0142y i przedszkola.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3186\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T15:52:39.183Z", "slug": "budowa-chodnika-przy-szkolach", "date_edited": "2015-03-20T14:26:09.731Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 288}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Teren rekreacyjno-sportowy przy ul. Polnych Kwiat\u00f3w", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bia\u0142o\u0142\u0119ka Dworska nie posiada og\u00f3lnodost\u0119pnego boiska ani \u017cadnego terenu rekreacyjnego. Mo\u017cemy to zmieni\u0107 otwieraj\u0105c nowy teren rekreacyjno-sportowy, na kt\u00f3rym znalaz\u0142oby si\u0119 boisko wielofunkcyjne (pi\u0142ka no\u017cna, siatk\u00f3wka, koszyk\u00f3wka, tenis) wraz z urz\u0105dzeniami rekreacyjno-sprawno\u015bciowymi. Boisko mog\u0142oby powsta\u0107 na terenie nale\u017c\u0105cym do miasta przy ul. Polnych Kwiat\u00f3w&nbsp;mi\u0119dzy skrzy\u017cowaniem z ul. Piskl\u0105t a ul. Wa\u0142uszewsk\u0105. Co o tym s\u0105dzicie?</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2745</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-03T16:07:12.284Z", "slug": "teren-rekreacyjno-sportowy-przy-ul-polnych-kwiatow", "date_edited": "2015-03-20T15:54:43.055Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 289}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Naprawa chodnika na ul. Wiklinowej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie nie mo\u017cliwym jest przejechanie w\u00f3zkiem ze \u015bpi\u0105cym dzieckiem z uwagi cz\u0119ste dziury i braki w chodniku. Natomiast id\u0105c mo\u017cna potkn\u0105\u0107 si\u0119 o wystaj\u0105ce fragmenty p\u0142yt chodnikowych. Sama ulica (Wiklinowa) jest wykonana z kamieni wi\u0119c niemo\u017cliwe jest przejechanie przeze\u0144 w\u00f3zkiem.</p><p>Czas zmieni\u0107 t\u0105 sytuacj\u0119 i naprawi\u0107 uszkodzone p\u0142yty chodnikowe oraz uzupe\u0142ni\u0107 te brakuj\u0105ce.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3199\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T08:15:22.802Z", "slug": "naprawa-chodnika-na-ul-wiklinowej", "date_edited": "2015-03-20T14:25:02.258Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 290}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa sztucznego lodowiska na Kobia\u0142ce", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Podczas zimy bez mroz\u00f3w (jakich ostatnio jest coraz wi\u0119cej) brak jest mo\u017cliwo\u015bci&nbsp;poje\u017cd\u017cenia&nbsp;na \u0142y\u017cwach w innych miejscach ni\u017c w\u0142a\u015bnie na sztucznych lodowiskach. Najbli\u017csze takie lodowisko znajduje si\u0119 na Tarchominie.</p><p>Zamiast je\u017adzi\u0107 daleko do takich lodowisk mo\u017cemy wybudowa\u0107 swoje w\u0142asne na Kobia\u0142ce. W okolicy mieszka kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w, wi\u0119c koszt roz\u0142o\u017cony na tak\u0105 ilo\u015b\u0107 os\u00f3b b\u0119dzie wzgl\u0119dnie niewielki. Miejsce mo\u017ce by\u0107 dowolne, jednak powinno by\u0107 og\u00f3lnodost\u0119pne, jednym z proponowanych miejsc mo\u017ce by\u0107 np. szko\u0142a publiczna w ZS nr 43 na ul. Kobia\u0142ka 49. Sugerowany wymiar lodowiska wynosi\u0142by 20 x 30m.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3203\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T08:30:00.694Z", "slug": "budowa-sztucznego-lodowiska-na-kobialce", "date_edited": "2015-03-20T14:24:45.300Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 291}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Usypanie g\u00f3rki saneczkowej na Ruskowym Brodzie", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Plac Bociani posiada ju\u017c plac zabaw oraz parking, mo\u017cna wi\u0119c poszerzy\u0107 ofert\u0119 tego miejsca dodaj\u0105c g\u00f3rk\u0119 do zje\u017cd\u017cania na sankach oraz tzw. \u201cjab\u0142uszkach\u201d. G\u00f3rka mia\u0142aby wysoko\u015b\u0107 rz\u0119du 5-6 metr\u00f3w i by\u0142a usypana z nawiezionej ziemi (odpowiednio ukszta\u0142towanej). G\u00f3rka taka nie wymaga sztucznego wzmocnienia. Z uwagi na bezpiecze\u0144stwo, warto zachowa\u0107 odleg\u0142o\u015b\u0107 tej\u017ce g\u00f3rki od parkingu rz\u0119du 20 - 30 m.</p><p>Dok\u0142adna proponowana lokalizacja to dzia\u0142ka nr 51/5.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3228\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a> </p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T08:43:58.233Z", "slug": "usypanie-gorki-saneczkowej-na-ruskowym-brodzie", "date_edited": "2015-03-20T15:53:09.855Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 292}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odkomarzanie Bia\u0142o\u0142\u0119ki", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bia\u0142o\u0142eka jest \u0142adn\u0105, zielon\u0105 dzielnic\u0105, z du\u017ca ilo\u015bci\u0105 skwer\u00f3w, ogrod\u00f3w i plac\u00f3w zabaw. Posiada tylko jedn\u0105 wad\u0119, kt\u00f3ra skutecznie zniech\u0119ca z korzystania z tych udogodnie\u0144 w sezonie letnim - komary.</p><p>Pomys\u0142 polega na pozbycia si\u0119 tej plagi komar\u00f3w metod\u0105 oprysku z powietrza oraz dzia\u0142aniami naziemnymi (larwicydy, substancje biologiczne do stoj\u0105cej wody, zimna i gor\u0105ca mg\u0142a).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3229</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T08:53:32.805Z", "slug": "odkomarzanie-bialoleki", "date_edited": "2015-03-20T15:53:44.042Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 293}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa parkingu przy stacji kolejowej Choszcz\u00f3wka", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie przy stacji kolejowej Choszcz\u00f3wka brakuje miejsc do parkownia. Budowa ma\u0142ego parkingu (na 10 samochod\u00f3w) zmieni\u0142aby ten stan rzeczy. Parking m\u00f3g\u0142by powsta\u0107 po stronie zachodniej na terenie dzia\u0142ki 12/12 oraz cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki 64/7 z obr\u0119bu 40207. Przy okazji budowy mo\u017cna&nbsp;by si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastanowi\u0107 nad dodaniem stojak\u00f3w na rowery.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3262\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T09:10:39.956Z", "slug": "budowa-parkingu-przy-stacji-kolejowej-choszczowka", "date_edited": "2015-03-20T14:23:12.093Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 294}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stojak na rowery przy ul. Cie\u015blewskich", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stojaki na rowery to podstaw\u0105 miejskiej infrastruktur. Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 stojaka przy p\u0119tli na ul. Cie\u015blewskich co b\u0119dzie znacznym udogodnieniem dla wszystkich rowerzyst\u00f3w. P\u0119tla to idealne miejsce na tego typu projekt, gdy\u017c wiele os\u00f3b, w\u0142a\u015bnie tam przesiada si\u0119 z rower\u00f3w na komunikacj\u0119 miejsk\u0105.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2329\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T09:22:04.618Z", "slug": "stojak-na-rowery-przy-ul-cieslewskich", "date_edited": "2015-03-20T14:18:10.881Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 295}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bParking przy ulicy Klasyk\u00f3w", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ko\u015bci\u00f3\u0142 Parafii p. w. NNMP ulokowany przy ul. Klasyk\u00f3w 21/23 posiada parking na 50 samochod\u00f3w, rozleg\u0142o\u015b\u0107 parafii zmusza ludzi do korzystania z samochod\u00f3w w celu dojechania do u ww. ko\u015bcio\u0142a. Budowa parkingu nie tylko udogodni mieszka\u0144com parkowanie ale tak\u017ce zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo (poprzez zwi\u0119kszenie przejezdno\u015bci drogi) oraz wyeliminuje parkowanie \"na dziko\".</p><p>Parking powinien by\u0107 og\u00f3lnodost\u0119pny i zapewnia\u0107 miejsca dla 250 - 300 samochod\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3297</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T09:38:06.165Z", "slug": "parking-przy-ulicy-klasykow", "date_edited": "2015-03-20T14:12:09.212Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 296}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Powi\u0119kszenie chodnika przy ul. \u015awiderskiej (przy mo\u015bcie)", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie dosy\u0107 cz\u0119sto mo\u017cna zaobserwowa\u0107 widok pieszych, kt\u00f3rzy s\u0105 zmuszeni do korzystania z pasu zieleni lub ulicy je\u015bli chc\u0105 doj\u015bc do mostu Marii Sk\u0142odowskiej-Curie. Pomys\u0142 zak\u0142ada usnuni\u0119cie skarpy i przygotowania pod\u0142o\u017ca pod chodnik z p\u0142yt betonowych 50x50x7 oraz zainstalowanie obrze\u017ca, kt\u00f3re zabezpieczy rozsuni\u0119cie chodnika podczas eksploatacji. D\u0142ugo\u015b\u0107 nowej cz\u0119\u015bci chodnika wynosi\u0142aby 100m (licz\u0105c od schod\u00f3w prowadz\u0105cych na most).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3309</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T09:52:36.336Z", "slug": "powiekszenie-chodnika-przy-ul-swiderskiej-przy-moscie", "date_edited": "2015-03-20T14:12:20.923Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 297}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rekultywacja terenu nad Kana\u0142em \u017cera\u0144skim", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada przywr\u00f3cenie zdegradowanego terenu poprodukcyjnego w okolicy ul. P\u0142ochoci\u0144skiej / Krzy\u017c\u00f3wki do stanu u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zakres prac mo\u017ce by\u0107 bardzo r\u00f3\u017cny w zale\u017cno\u015bci od zanga\u017cowania i potrzeb.</p><p>Do przyk\u0142adowych prac mog\u0142oby nale\u017ce\u0107:</p><p>- Og\u00f3lne uporz\u0105dkowanie terenu (raczej punkt konieczny),</p><p>- Ustawienie betonowych grilli (np. sztuk 4),</p><p>- Ustawienie \u0142awek,</p><p>- Ustawienie koszy na \u015bmieci,</p><p>- Budowa boiska do siatk\u00f3wki pla\u017cowej,</p><p>- Budowa 2 wiat piknikowych,</p><p>- Monta\u017c stojak\u00f3w rowerowych,</p><p>- Wykoananie ogrodzenia dla bezpiecze\u0144stwa dzieciak\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1831</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T10:04:57.085Z", "slug": "rekultywacja-terenu-nad-kanalem-zeranskim", "date_edited": "2015-03-20T14:12:55.478Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 298}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utwardzenie nawierzchni na ul. Epopei", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ul. Epopei na d\u0142ugo\u015bci ok. 100 m jest prowizorycznie utwardzona mas\u0105 bitumiczna, niestety ca\u0142a ulica ma ok. 300 m. W zwi\u0105zku z tym, pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 drogi jest  pe\u0142na kolein, dziur i bardziej przypomina poln\u0105 drog\u0119 ni\u017c normaln\u0105. Pomys\u0142 zak\u0142ada napraw\u0119 tego stanu rzeczy poprzez:</p><p>- Wytyczenie pasa drogi,</p><p>- Wyr\u00f3wnanie sprz\u0119tem mechanicznym powierzchni do utwardzenia</p><p>- Nawiezienia kruszywa (t\u0142ucze\u0144 o gradacji 32-65 w ilo\u015bci 32 m3),</p><p>- Utwardzenie mechaniczne poprzez zag\u0119szczenie kruszywa</p><p>Nawierzchnia tak wykonana powinna przetrwa\u0107 ok. 3-5 lat co mo\u017ce da\u0107 wystarczaj\u0105co du\u017co czasu aby w\u0142adze Dzielnicy Bia\u0142o\u0142\u0119ki zaje\u0142y si\u0119 tym problemem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3326</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T10:22:07.024Z", "slug": "utwardzenie-nawierzchni-na-ul-epopei", "date_edited": "2015-03-20T14:13:04.446Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 299}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bParking przy stacji PKP P\u0142udy", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 parkingu przy stacji PKP P\u0142udy w miejsce istniej\u0105cego \u201cdzikiego parkingu\u201d, wszystko dzia\u0142a\u0142oby na zasadach parking\u00f3w \u201cParkuj i Jed\u017a\u201d. Wielko\u015b\u0107 i lokalizacja parkingu jest do ustalenia.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1711</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T10:29:00.549Z", "slug": "parking-przy-stacji-pkp-pludy", "date_edited": "2015-03-20T14:11:59.370Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 300}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tablice do og\u0142osze\u0144", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce brakuje cz\u0119sto miejsc gdzie mieszka\u0144cy mogliby wywiesza\u0107 og\u0142oszenia. Cz\u0119sto wi\u0119c rol\u0119 \u201ctablic\u201d przyjmuja miejsca niedozwolone, takie jak przystanki autobusowe czy drzewa.</p><p>Proponowana list gdzie mog\u0142yby powsta\u0107 takie tablice to:</p><p>- ul. K\u0142osowa,</p><p>- Raciborska,</p><p>- Fletniowa,</p><p>- Zegarynki.</p><p>- Wa\u0142uszewskiej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3374</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T10:46:05.396Z", "slug": "tablice-do-ogloszen", "date_edited": "2015-03-20T14:11:34.486Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 301}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kort tenisowy", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 budowy kortu tenisowego przy ul. Deseniowej. Kort mia\u0142by wymiary 23,77 m x 10, 97 m i zaj\u0105\u0142by powierzchni\u0119 ok. 260 m kw. Natomiast \u0142\u0105czna powierzchnia wynosi\u0142aby 544 m. kw. gdzie znalaz\u0142yby si\u0119 \u0142awki i odst\u0119py. Kort m\u00f3g\u0142by byc o\u015bwietlony noc\u0105.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3376\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T10:54:38.483Z", "slug": "kort-tenisowy", "date_edited": "2015-03-20T14:39:28.195Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 302}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa zieleni przy ul. Topolowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada nasadzenie zieleni niskiej i wysokiej wzd\u0142u\u017c ul. Topolowej i ul. H. Ordon\u00f3wny w miejscu gdzie prowadz\u0105 one do szko\u0142y podstawowej. Chodzi\u0142oby o popraw\u0119 jako\u015bci trawnik\u00f3w i dodanie drzew w donicach, nasadzeniu krzew\u00f3w oraz puszczenia winobluszczu po ogrodzeniu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3394</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:03:01.183Z", "slug": "poprawa-zieleni-przy-ul-topolowej", "date_edited": "2015-03-20T14:10:42.547Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 303}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c prog\u00f3w zwalniaj\u0105cych na ul. Przyrzecze", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 postawienia prog\u00f3w zwalniaj\u0105cych, kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142yby bezpiecze\u0144stwo na osiedlu. Progi mog\u0105 by\u0107 umiejscowione pomi\u0119dzy nast\u0119puj\u0105cymi skrzy\u017cowaniami:</p><p>- Natalii G\u0105siorowskiej/\u0141\u0105czna,</p><p>- \u0141\u0105czna/\u0141anowa,</p><p>- \u0141anowa/Szawelska,</p><p>- Szwelka/k\u0119pa tarchomi\u0144ska.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3404\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:08:41.579Z", "slug": "montaz-progow-zwalniajacych-na-ul-przyrzecze", "date_edited": "2015-03-20T14:09:33.692Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 304}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Instalacja prog\u00f3w wyspowych na ul. Mehoffera", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Poprawa bezpiecze\u0144stwa na ul. Mehoffera mo\u017ce zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ta poprzez instalacj\u0119 porg\u00f3w wyspowych (umo\u017cliwiaj\u0105cy swobodny przejazd autobus\u00f3w miejskich) oraz dzi\u0119ki wymianie chodnika od ul. Majolikowej do ul. My\u015bliborskiej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3331</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:14:07.376Z", "slug": "instalacja-progow-wyspowych-na-ul-mehoffera", "date_edited": "2015-03-20T14:09:23.137Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 305}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tak dla pla\u017cy na bia\u0142o\u0142\u0119ce", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada polepszenie istniej\u0105cej pla\u017cy poprzez monta\u017c urz\u0105dze\u0144 do \u0107wicze\u0144, koszy, \u0142awek, rozbudow\u0119 placu zabaw, wymian\u0119 gruntu, zbudowanie pomostu do wodowania kajak\u00f3w oraz poprawy drogi dojazdowej do pla\u017cy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3249<br />Strony \"Tak dla pla\u017cy na Bia\u0142o\u0142\u0119ce\" znajduj\u0105cej si\u0119 na facebooku</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:20:08.118Z", "slug": "tak-dla-plazy-na-bialolece", "date_edited": "2015-03-20T15:10:18.250Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 306}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bMonta\u017c grilla przy ul. Odkrytej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie brak w tym miejscu obszaru do organizowania piknik\u00f3w czy grillowania. Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 miejskiego grilla oraz \u0142awek i sto\u0142\u00f3w piknikowych wok\u00f3\u0142 niego.Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3268</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:24:48.336Z", "slug": "montaz-grilla-przy-ul-odkrytej", "date_edited": "2015-03-20T14:08:51.745Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 307}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac zabaw na ul. Aluzyjna", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Co my\u015blicie o tym aby przy Aluzyjnej powsta\u0142 plac zabaw? Taki plac m\u00f3g\u0142by sk\u0142ada\u0107 si\u0119 np. z piaskownicy, hu\u015btawki, zje\u017cd\u017calni czy ma\u0142piego gaju. By\u0142aby to \u015bwietne miejsce dla dzieci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3289\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:31:06.013Z", "slug": "plac-zabaw-na-ul-aluzyjna", "date_edited": "2015-03-20T14:08:23.950Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 308}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Modernizacja skateparku przy ul. Odkrytej 1", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie skatepark jest zamkni\u0119ty z powodu wyeksploatowania poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w zjazdowych. Konieczny jest gruntowany remont, najlepiej wykonany w technologii tzw. \u201cpark skate plaza\u201d, czyli polega on na wykonaniu przeszk\u00f3d z g\u0142adkiego betonu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3307\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:37:03.928Z", "slug": "modernizacja-skateparku-przy-ul-odkrytej-1", "date_edited": "2015-03-20T14:08:15.510Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 309}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie ul. Miko\u0142aja Tr\u0105by", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ul. Miko\u0142aja Tr\u0105by jest aktualnie nieo\u015bwietlona. Instalacja latarni przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa po zmroku. Koszt jednej latani to 8 500 z\u0142, bior\u0105c pod uwag\u0119 d\u0142ugo\u015b\u0107 ulicy, najlepiej jakby takich latarni powsta\u0142o ok. 30.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2819</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:44:23.020Z", "slug": "oswietlenie-ul-mikolaja-traby", "date_edited": "2015-03-20T14:08:03.833Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 310}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa chodnika na ul. \u0106mielowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomi\u0119dzy przystankiem \u201cTarchomin 04\u201d a skrzy\u017cowaniem z ulic\u0105 My\u015bliborsk\u0105 istnieje \u015bcie\u017cka wydeptana przez ludzi, cz\u0119sto u\u017cywana aby dotrze\u0107 do ko\u015bcio\u0142a, na przystanek lub na zakupy. Warto wi\u0119c zamini\u0107 t\u0105 drog\u0119 na tak\u0105 z prawdziwego zdarzenia. Ca\u0142y chodnik zaj\u0105\u0142by ok 300 m2.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2807</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:49:32.775Z", "slug": "budowa-chodnika-na-ul-cmielowej", "date_edited": "2015-03-20T14:07:53.112Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 311}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont \u015bcie\u017cki rowerowej przy ul. Modli\u0144skiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>\u015acie\u017cka ta, biegn\u0105ca przy ul. Modli\u0144skiej na odcinku mi\u0119dzy ul. Klasyk\u00f3w a ul. Dunin\u00f3w jest obecnie zniszczona i wymaga remontu. Odcinek ten ma d\u0142ugo\u015b\u0107 1,6 km.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3363\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T11:56:20.469Z", "slug": "remont-sciezki-rowerowej-przy-ul-modlinskiej", "date_edited": "2015-03-20T14:01:49.009Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 312}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Przej\u015bcia dla pieszych przyjazne niewidomym", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada instalacj\u0119 sygnalizator\u00f3w dzwi\u0119kowych na przej\u015bciach dla pieszych (koszt ok. 400 z\u0142 / szt). Ulepszenia te mog\u0142yby powsta\u0107 na skrzy\u017cowaniach ulic:<br />- Mehoffera/My\u015bliborska,</p><p>- \u0106mielowska/My\u015bliborska,</p><p>- \u015awiderska/Poraj\u00f3w.</p><p>- My\u015bliborska/Poraj\u00f3w</p><p>oraz ul Modli\u0144skiej z:- \u015awiatowida,</p><p>- Ekspresowa,</p><p>- Kowalczyka,</p><p>- Podr\u00f3\u017cnicza,</p><p>- Klasyk\u00f3w,</p><p>- Mehoffera,</p><p>- Sprawna,</p><p>- Aluzyjna,</p><p>- Przyrzecze,</p><p>- oraz mi\u0119dzy przystankami \u201cD\u0105br\u00f3wka Szlachecka\u201d.</p><p>\u0141\u0105cznie 96 sztuk sygnalizator\u00f3w dzwi\u0119kowych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3170\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T12:02:20.467Z", "slug": "przejscia-dla-pieszych-przyjazne-niewidomym", "date_edited": "2015-03-20T14:01:28.776Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 313}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa disc golfu na bia\u0142o\u0142\u0119ce", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Disc golf mo\u017cna nazwa\u0107 niskobud\u017cetow\u0105 odmian\u0105 golfa, sport ten polega na rzucaniu lataj\u0105cym dyskiem do celu. Gdyby powsta\u0142, taki obiekt by\u0142by pierwszym tego typu w Warszawie i na pewno by\u0142by czym\u015b interesujacym.Budowa takiego pola do golfa to niewielka zmiana przestrzeni polegaj\u0105ca na zamontowaniu koszy do gry, miejsca do wykonania rozbiegu oraz tablicy informacyjnych i ostrzegawczych. Prawid\u0142owo wykonane pole mo\u017ce przetrwa\u0107 przez d\u0142ugi czas. Projekt m\u00f3g\u0142by powsta\u0107 przy ul. \u015awiderskiej i ul. Romana Maciejwskiego.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1787</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T12:18:40.569Z", "slug": "budowa-disc-golfu-na-bialolece", "date_edited": "2015-03-20T14:00:56.204Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 314}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa ruchu na skrzy\u017cowaniu Sprawnej z Modli\u0144sk\u0105", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Projekt polega na zmianach w oznakowaniu ww. skrzy\u017cowania, poprzez:- Dodanie sygnalizatora przy wylocie Sprawnej,</p><p>- Usuni\u0119cie nakazu skr\u0119tu w prawo ze Sprawnej,</p><p>- Poprawa wysepki na skrzy\u017cowaniu,</p><p>- Zamian\u0119 sygnalizatora na kierunkowy, kt\u00f3ry umo\u017cliwia bezkolizyjny skr\u0119t w lewo z Modli\u0144skiej w Sprawn\u0105 i zawracanie w stron\u0119 Winoro\u015bli.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3624</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T12:25:45.849Z", "slug": "poprawa-ruchu-na-skrzyzowaniu-sprawnej-z-modlinska", "date_edited": "2015-03-20T14:00:37.291Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 315}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa parku z placem zabaw", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Za\u0142o\u017ceniem pomys\u0142u jest budowa ma\u0142ego parku z placem zabaw dla dzieci oraz z urz\u0105dzeniami dla doros\u0142ych w Parku Henrykowskim. Park poza ww. mo\u017ce zawiera\u0107 \u0142awki, latarnie (zasilane panelami solarnymi), pi\u0142karzyki sto\u0142owe, sto\u0142y do gry w szachy itp. Park jest du\u017cy lecz brak w nim tego typu atrakcji.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2950</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T12:36:24.862Z", "slug": "budowa-parku-z-placem-zabaw", "date_edited": "2015-03-20T15:51:47.658Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 316}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont poboczy przy szkole podstawowej nr 257", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualny stan poboczy, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to pas pomi\u0119dzy jezdni\u0105 a chodnikiem jest katastrofalny. Opady deszczu lub \u015bniegu powoduj\u0105 twoerzenie si\u0119 kolein, nier\u00f3wno\u015bci i b\u0142ota. Remont poboczy wzd\u0142u\u017c ul. Podr\u00f3\u017cniczej na odcinku Marcho\u0142ta - uczniowska zdecydowanie poprawi ten stan rzeczy (konieczny jest remont obustronny). </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2375</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T12:56:39.953Z", "slug": "remont-poboczy-przy-szkole-podstawowej-nr-257", "date_edited": "2015-03-20T14:00:02.290Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 317}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zielone Skwery", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada uporz\u0105dkowanie przestrzeni og\u00f3lnodost\u0119pnych przy ci\u0105gach komunikacyjnych na obszarze Tarchomina i Nowodwor\u00f3w. Chodzi o posadzenie drzew, krzew\u00f3w, kwiat\u00f3w, dodani \u0142awek itp.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2701\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:01:44.767Z", "slug": "zielone-skwery", "date_edited": "2015-03-20T13:59:42.634Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 318}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe ksi\u0105\u017cki dla biblioteki szkolnej przy Gimnazjum nr 164", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>M\u0142odzie\u017c ucz\u0105ca si\u0119 w Gimnazjum nr 164 ma bardzo ubogi dost\u0119p do ksi\u0105\u017cek, wynika to zar\u00f3wno z bud\u017cetu jak i z faktu, \u017ce Gimnazjum ma dopiero 5 lat. Pomys\u0142 zak\u0142ada dokupienie 30 sztuk ksi\u0105\u017cek z ka\u017cdej pozycji (g\u0142\u00f3wnie lektur z listy MEN).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3237</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:10:35.196Z", "slug": "nowe-ksiazki-dla-biblioteki-szkolnej-przy-gimnazjum-nr-164", "date_edited": "2015-03-20T13:59:25.620Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 319}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa nawierzchni betonowej na ul. \u0141\u0105cz\u0105cej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 nawierzchni betonowej o d\u0142ugo\u015bci 115 mb oraz szeroko\u015bci 6 m na obecnie istniej\u0105cej podbudowie z p\u0142yt betonowych. Dodatkowo nale\u017cy u\u0142o\u017cyc kraw\u0119\u017cniki co zapobiegnie degradacji obecnej nawierzchni.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3707</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:19:19.224Z", "slug": "budowa-nawierzchni-betonowej-na-ul-laczacej", "date_edited": "2015-03-20T13:57:38.214Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 320}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. Mehoffera i Majolikowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada utworzenie nowego ci\u0105gu rowerowego, kt\u00f3ry doskonale uzupe\u0142ni istniej\u0105c\u0105 ju\u017c si\u0119\u0107 na obszarze Bia\u0142o\u0142\u0119ki. Proponowana forma scie\u017cki to \u015bcie\u017cka dwukierunkowa o szeroko\u015bci 2 metr\u00f3w oraz d\u0142ugo\u015bci 1100 mb, wykonanej technologi\u0105 masy mineralno-asfaltowej. Budowa tej \u015bcie\u017cki znacz\u0105co zwiekszy bezpiecze\u0144stwo rowerzyst\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3713</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:28:49.011Z", "slug": "budowa-sciezki-rowerowej-wzdluz-ul-mehoffera-i-majolikowej", "date_edited": "2015-03-20T13:57:21.411Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 324}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa wej\u015bcia do szko\u0142y podstawowej nr 342", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie istnieje problem z wej\u015bciem do szko\u0142y nr 342 od strony ul. Hanki Ordon\u00f3wny gdzie dzieci wchodz\u0105 na teren szko\u0142y przez bram\u0119 wjazdow\u0105 przez co nara\u017caj\u0105 si\u0119 na potr\u0105cenia przez wje\u017cd\u017caj\u0105ce samochody. Aby temu zaradzi\u0107 wystarczy zamontowa\u0107 furtk\u0119 przy ulicy Strumykowej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3722\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:38:39.048Z", "slug": "poprawa-bezpieczenstwa-wejscia-do-szkoly-podstawowej-nr-342", "date_edited": "2015-03-04T13:40:03.986Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 325}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie ul. Ch\u0119ci\u0144skiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Budowa latarni na ul. Ch\u0119ci\u0144skiej pozwoli poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo i poprawi jako\u015b \u017cycia ludzi tu mieszkaj\u0105cych. Dokonywane by\u0142y tu ju\u017c kradzie\u017ce zg\u0142aszane na policj\u0119 oraz okresowo odbywaj\u0105 si\u0119 tu imprezy alkoholowe. Wszystkich tych problem\u00f3w mo\u017cna si\u0119 pozby\u0107 (a przynajmniej zmniejszy\u0107 ich cz\u0119stotliwo\u015b\u0107) poprzez budow\u0119 latani.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3841</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:47:54.874Z", "slug": "oswietlenie-ul-checinskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:56:39.759Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 326}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Instalacj lustra drogowego U18a (Ch\u0119ci\u0144ska/Dyli\u017cansowa)", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Monta\u017c znaku drogowego U18a popzwoli zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo na ww. skrzy\u017cowaniu. Obecnie widoczno\u015b\u0107 w tym miejscu jest mocno ograniczona.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3855</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T13:53:17.484Z", "slug": "instalacj-lustra-drogowego-u18a-checinska-dylizansowa", "date_edited": "2015-03-20T13:56:30.237Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 327}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rewitalizacja przestrzeni w rejonie ul. Magiera (S\u0142odowiec)", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na zagospodarowaniu asfaltowego placu znajduj\u0105cego si\u0119 mi\u0119dzy wielorodzinnymi budynkami oraz na remoncie chodnika \u0142\u0105cz\u0105cego ten plac z s\u0105siednimi terenami. Bardziej szczeg\u00f3\u0142owo chodzi o likwidacj\u0119 nawierzchni asfaltowej oraz za\u0142o\u017ceniu trawnika i zasadzeniu drzew i krzew\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2356</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:08:10.471Z", "slug": "rewitalizacja-przestrzeni-w-rejonie-ul-magiera-slodowiec", "date_edited": "2015-03-20T13:56:22.713Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 328}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sygnalizacji \u015bwietlnej na ul. Estrady 140", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Du\u017ce nat\u0119\u017cenie ruchu powoduje utrudnienia w przekraczaniu ulicy, powoduje to sytuacj\u0119, w kt\u00f3rej piesi musz\u0105 wymusza\u0107 piersze\u0144stwo. Instalacja sygnalizacji \u015bwietlnej pozwoli rozwi\u0105za\u0107 ten problem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2593</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:14:44.180Z", "slug": "sygnalizacji-swietlnej-na-ul-estrady-140", "date_edited": "2015-03-20T13:55:42.090Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 329}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bBudowa placu zabaw na Fukiera", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Budowa placu zabaw na Fukiera</p><p>Po zlikwidowaniu placyk\u00f3w zabaw mi\u0119dzy osiedlami zabrak\u0142o takich miejsc w okolicy. Pomys\u0142 zakada zbudowanie takie placu zabaw mi\u0119dzy budynakmi ul. Skalbmierska 3 i 4. W celu urz\u0105dzenia placyku konieczny by\u0142by zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 zabawkowych, o\u015bwietlenia (4-6 lamp), dodanie \u0142awek (8) i koszy na \u015bmieci (4), zmiana nawierzchni oraz ogrodzenie placu. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2586</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:22:22.802Z", "slug": "budowa-placu-zabaw-na-fukiera", "date_edited": "2015-03-20T13:55:29.453Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 330}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zagospodarowanie placyku \"okr\u0105glaka\"", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Placu temu przyda\u0142y si\u0119 ma\u0142y remont, nast\u0119puj\u0105ce zmiany mog\u0105 wp\u0142yn\u0105c pozytywnie na odbi\u00f3r tego miejsca:<br />- Wykonanie projektu \u0142awki z postaci\u0105 W\u0142adys\u0142awa Reymonta,<br />- Zburzenie murku wok\u00f3\u0142 placyku i wybudoawnie go na nowo jako miejsce do siedzenia,<br />- Uporz\u0105dkowanie zieleni wok\u00f3\u0142 placyku,<br />- Wymiana nawierzchni placyku,<br />- Zamontowanie o\u015bwietlenia (4 niskie lampy),<br />- Zamontowanie tablicy z informacjami o pisarzu,<br />- Monta\u017c koszy na \u015bmieci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2617</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:31:01.196Z", "slug": "zagospodarowanie-placyku-okraglaka", "date_edited": "2015-03-20T13:51:22.065Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 331}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont biblioteki w Szkole Podstawowej nr 77", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualne rega\u0142y biblioteczne maj\u0105 50 lat, biblioteka r\u00f3wnie\u017c nie nale\u017cy do najlepiej wyposa\u017conej. Malowanie, zakup mebli ksi\u0105\u017cek i komputer\u00f3w (dw\u00f3ch) pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 czytelnictwo w szkole oraz umo\u017cliwi dzieciom szukanie potrzebnych informacji w domu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3307</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:41:52.821Z", "slug": "remont-biblioteki-w-szkole-podstawowej-nr-77", "date_edited": "2015-03-20T13:50:37.224Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 332}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana ogrodzenia wok\u00f3\u0142 Szko\u0142y Podstawowej nr 77", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecne ogrodzenie jest stare (ma ponad 50 lat), jest niekompletne i skorodowane, nie nadaje si\u0119 do remontu. Konieczne jest wi\u0119c jego wymiana ze wzgl\u0119d\u00f3w zar\u00f3wno estetycznych jak i bezpiecze\u0144stwa (liczne ubytki powoduj\u0105, \u017ce ogrodzenie jest dziurawe.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3307</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:48:12.217Z", "slug": "wymiana-ogrodzenia-wokol-szkoly-podstawowej-nr-77", "date_edited": "2015-03-20T13:54:01.922Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 333}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa parkingu przy Fukier\u00f3w ", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Po przebudowie al. Reymonta zosta\u0142y zlikwidowane miejsca postojowe i parkingi w tej okolicy. Spowodowa\u0142o to sporo braki w miejscach. Pomys\u0142 zak\u0142ada wybudowanie parkingu na oko\u0142o 50 stanowisko mi\u0119dzy budynkami mieszkalnymi Skalbmierskiej1 i 2. Dodatkowo mo\u017cna zagospodarowa\u0107 ziele\u0144 wok\u00f3\u0142 miejsc parkingowych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2848</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T14:55:19.635Z", "slug": "budowa-parkingu-przy-fukierow", "date_edited": "2015-03-20T13:53:51.299Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 334}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rewitalizacja placyku \u201cokr\u0105gala\u201d", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na odnowieniu placyku na ty\u0142ach ulic Reymonta 34 i  Schroegera 93/97. Pomys\u0142 zak\u0142ada rekultywacj\u0119 trawnik\u00f3w, nasadzenie drzew i krzew\u00f3w, wybudowanie murku z siedziskami, monta\u017c koszy na \u015bmieci oraz zakup stojaka na rowery.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2616</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T15:01:33.233Z", "slug": "rewitalizacja-placyku-okragala", "date_edited": "2015-03-20T13:53:40.708Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 335}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rewitalizacja zieleni na Piechotkowo", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Teren pomi\u0119dzy ulicami: \u017beromskiego, Reymonta, Schroegera, Przybyszewskiego jest obecnie bardzo zaniedbany. Od kilkunastu lat nie by\u0142o tam \u017cadnych gruntownych zmian. Czas zrobi\u0107 gruntowane zmiany: skopa\u0107 trawniki i posia\u0107 now\u0105 traw\u0119, nasadzi\u0107 nowe krzewy i drzewa, zamontowa\u0107 brakuj\u0105ce koszy na \u015bmieci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2989</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T15:12:25.559Z", "slug": "rewitalizacja-zieleni-na-piechotkowo", "date_edited": "2015-03-20T13:52:54.880Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 336}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Pasy rowerowe i miejsca parkingowe na \u017beromskiego i Reymonta", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 jest pr\u00f3ba uzupe\u0142nienia luk w sieci rowerowej na Bielanch i u\u0142atwi poruszanie si\u0119 rowerami. Chodzi o wyznaczenie pas\u00f3w rowerowych wzd\u0142u\u017c ul. \u017beromskiego (Podczaszy\u0144skiego - Reymonta) i Reymonta (\u017beromskiego - Conrada). Dla przyk\u0142\u0105du, pierwszy odcinek ma po 2 pasy ruchu w ka\u017cd\u0105 stron\u0119 co nie jest uzasadnione gdy\u017c s\u0105siaduj\u0105ce ulice maj\u0105 tylko jeden (szeroko\u015b\u0107 tej ulicy wynosi 14 m, mo\u017cna wi\u0119c z niego wyznaczy\u0107 dwa pasy po 1,5 m). Dodatkowo mo\u017cna si\u0119 zastanowi\u0107 nad wyznaczeniem miejsc parkingowych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2565</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T15:24:36.472Z", "slug": "pasy-rowerowe-i-miejsca-parkingowe-na-zeromskiego-i-reymonta", "date_edited": "2015-03-20T13:52:39.516Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 337}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Skwer na Sokratesa/Nocznickiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Okolica pr\u0119\u017cnie si\u0119 rozwija, aktualnie znajduj\u0105 si\u0119 tu 3 osiedla, natomiast w okolicy znajduj\u0105 si\u0119 tu tylko magazyny i tereny przemys\u0142owe.</p><p>Pomys\u0142 polega na zagospodarowaniu dzia\u0142ki 87/1, kt\u00f3re nale\u017cy do Miasta. Proponowanymi elementami, kt\u00f3re mog\u0142yby si\u0119 znale\u017a\u0107 na tej dzia\u0142ce to: \u0142awki wraz koszami na \u015bmieci, latarnie, si\u0142ownia plenerowa. Ca\u0142o\u015b\u0107 z dodatkami zieleni oraz z nowymi chodnikami.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3014\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T15:34:03.936Z", "slug": "skwer-na-sokratesa-nocznickiego", "date_edited": "2015-03-20T13:52:23.964Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 338}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sygnalizacja \u015bwietlna - Sokratesa 11", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci ul. Sokratesa nie ma ani jednej sygnalizacji \u015bwietlnej (nie wliczaj\u0105c tych na ko\u0144u i na pocz\u0105tku), natomiast ulica jest dwupasmowa.Pomys\u0142 zak\u0142ada zainstalowanie o\u015bwietlenia na przej\u015bciu dla pieszych przy ulicy Sokratesa 11 (naprzeciwko salonu Forda). Adres ten jest dok\u0142adnie po \u015brodku ulicy wi\u0119c umiejscowienie jednego sygnalizatora jest jak najbardziej optymalne.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3049</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T15:41:29.967Z", "slug": "sygnalizacja-swietlna-sokratesa-11", "date_edited": "2015-03-20T13:47:44.858Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 339}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa zatoczek przy stacjach metra", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie brak jest mo\u017cliwo\u015bci spokojnego zatrzymania si\u0119 przy stacji metra na chwil\u0119 ( odebranie / podwiezienie kogo\u015b). Budowa takich zatoczek zmieni\u0142aby ten stan rzeczy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3078</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T15:56:59.927Z", "slug": "budowa-zatoczek-przy-stacjach-metra", "date_edited": "2015-03-20T13:47:18.844Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 340}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141\u0105ka kwietna na Bielanach", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zamiany zachodz\u0105ce w przyrodzie powoduj\u0105, \u017ce miasta staj\u0105 si\u0119 swoist\u0105 enklaw\u0105 wielu gatunk\u00f3w rodzimych ro\u015blin i zwierz\u0105t. \u0141\u0105ki kwietne to synonim bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, pozwalaj\u0105 mieszka\u0144com obcowa\u0107 z dzik\u0105 natur\u0105 natomiast naukowcom pozwalaj\u0105 prowadzi\u0107 badania nad zale\u017cno\u015bciami panuj\u0105cymi mi\u0119dzy owadami zapylaj\u0105cymi a dzikimi ro\u015blinami. \u0141aki te sprawdzaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c jako rezerwuary wody opadowej, kt\u00f3ra nie odparowuje szybko z gruntu (dzi\u0119ki zacienieniu) oraz zmniejszaj\u0105 poziom smogu w mie\u015bcie. \u0141\u0105ka kwietna jet r\u00f3wnie\u017c uzasadniona ekonomicznie gdy\u017c koszenie jej ogranicza si\u0119 do jednego lub dw\u00f3ch zabieg\u00f3w w sezonie. \u0141\u0105ka jest alternatyw\u0105 dla nudnych miejskich trawnik\u00f3w, ponadto staje si\u0119 domem dla setek owad\u00f3w i ro\u015blin. \u0141\u0105ka polepszy estetyk\u0119 ulicy zachwycaj\u0105c zapachem i kolorami.</p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej \u0142\u0105ki kwietnej na Bielanach (dok\u0142adna lokalizacja do ustalenia) wraz z umieszczeniem tabliczki edukacyjnej z informacjami o najwa\u017cniejszych gatunkach ro\u015blin. Tabliczka powinna by\u0107 mosi\u0119\u017cna na stabilnym drewnianym wkopywanym cokole. Dok\u0142adny wyb\u00f3r lokalizacji zostanie wsp\u00f3lnie ustalony z urz\u0119dnikami z Wydzia\u0142\u00f3w Ochrony \u015arodowiska.</p><p>Miejskie \u0142\u0105ki kwietne mo\u017cna wykona\u0107 w zasadzie na ka\u017cdej odpowiednio nas\u0142onecznionej powierzchni gdzie nie dominuj\u0105 du\u017ce drzewa. Miejska \u0142\u0105ka kwietna z odpowiednio dobranym sk\u0142adem gatunkowym nadaje si\u0119 tak\u017ce na suce i s\u0142abe gleby oraz tereny zdegradowane przez cz\u0142owieka gdzie wyst\u0119puj\u0105 trudno\u015bci z utrzymaniem trawnika. Gatunki nale\u017cy odpowiednio dobra\u0107 do warunk\u00f3w glebowych, wilgotno\u015bci pod\u0142o\u017ca oraz nas\u0142onecznienia lub u\u017cy\u0107 mieszanki zawieraj\u0105cej nasiona r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w ro\u015blin o zr\u00f3\u017cnicowanych wymaganiach. Dzi\u0119ki takim zabiegom uzyska\u0107 mo\u017cna r\u00f3\u017cnorodne zbiorowiska ro\u015blinne.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T16:00:03.409Z", "slug": "laka-kwietna-na-bielanach", "date_edited": "2015-03-20T13:47:06.078Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 341}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Si\u0142ownia pod chmur\u0105 na terenie SP nr 273", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142\r\n polega\u0142by na instalacji stanowisk do \u0107wicze\u0144 fizycznych dla m\u0142odzie\u017cy i\r\n doros\u0142ych na terenie Kompleksu boisk przy ul. Balcerzyka 1 (SP 273). \r\nPomys\u0142 powsta\u0142 z powodu braku tego typu inwestycji w rejonie osiedla \r\nWrzecino.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-04T16:12:33.126Z", "slug": "silownia-pod-chmura-na-terenie-sp-nr-273", "date_edited": "2015-03-20T13:46:55.443Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 344}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa skweru w al. Zjednoczenia", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Skwer miejski \"Integrator\" w al. Zjednoczenia (przy budynku poczty)</p><p>Aktualnie brak na Bielanach jako\u015bciowej przestrzeni publicznej, kt\u00f3ra stwarza\u0142aby mo\u017cliwo\u015bci do integracji. Brak jest r\u00f3wnie\u017c \u0142awek w mi\u0142ych miejscach. Na Bielanach nie brakuje miejsc do spacerowania oraz jest gdzie si\u0119 zatrzyma\u0107, natomiast brakuje tu centralnego parku.</p><p>Chodzi wi\u0119c o budow\u0119 takiego skweru w centrum Bielan, proponowane miejsce budowy takiego skweru to Al. Zjednoczenia 19 (przy budynku poczty). Skwer ten mia\u0142by przede wszystkim sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z wygodnych drewnianych \u0142awek i siedzisk oraz kaskady wodnej ulokowanej w centrum. Wok\u00f3\u0142 skweru mo\u017cna by posadzi\u0107 ziele\u0144 (najlepiej prosto do ziemi, bez doniczek).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2012\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T08:11:37.215Z", "slug": "budowa-skweru-w-al-zjednoczenia", "date_edited": "2015-03-20T13:46:46.631Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 345}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa parkingu przy metrze \"Wawrzyszew\"", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Blisko\u015b\u0107 stacji metra \u201cWawrzyszew\u201d powoduje, \u017ce ulice i chodniki wok\u00f3\u0142 stacji s\u0105 cz\u0119sto zastawione samochodami. Wskazuje to na zapotrzebowanie na miejsca parkingowe w tej okolicy. Z budowy takiego parkingu skorzystaliby nie tylko kierowcy, mieszka\u0144cy z ulg\u0105 przywitaliby bardziej puste ulice. Parking m\u00f3g\u0142by powsta\u0107 np. w niezagospodarowanym od 30 lat terenie po by\u0142ej jednostce wojskowej przy ul. Wrzeciono (63?).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3286</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T08:19:19.585Z", "slug": "budowa-parkingu-przy-metrze-wawrzyszew", "date_edited": "2015-03-20T13:46:36.087Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 346}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Bookcrossing na Bielanach", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing czyli bezp\u0142ata wymiana ksi\u0105\u017cek w miejsach publicznych. Inicjatywa polega na zostawianiu i braniu ksi\u0105\u017cek z przypadkowych miejsc jak i ze specjalnie przygotowanych p\u00f3\u0142ek. Pomys\u0142 polega\u0142by na utworzeniu kilku takich miejsc na Bielanach (przy takich punktach mog\u0142y by si\u0119 r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 naklejki, kt\u00f3re informowa\u0142yby, \u017ce ksi\u0105\u017cka ta jest przeznaczona do cyrkulacji w systemie bookcrossingowym).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2956\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T08:27:52.586Z", "slug": "bookcrossing-na-bielanach", "date_edited": "2015-03-20T13:44:30.034Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 347}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Street Workout Park Na Bielanach", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wszystkim bardzo dobrze znany pomys\u0142, miejsce do uprawiania sportu na otwartym powietrzu. W przypadku tego Street Workoutu proponowana jest instalacji stalowych rurek umo\u017cliwiaj\u0105cych podci\u0105ganie si\u0119 na dr\u0105\u017cku r\u00f3\u017cnymi sposobami oraz innych podobnych urz\u0105dze\u0144 jak sko\u015bna \u0142awka do \u0107wicze\u0144 mi\u0119\u015bni brzucha. Si\u0142ownia mog\u0142a by powsta\u0107 przy ul. Gajcego 7A.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3307\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T08:38:35.657Z", "slug": "street-workout-park-na-bielanach", "date_edited": "2015-03-20T13:44:23.978Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 348}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Pomys\u0142 budowy placu zabaw z mini boiskiem SP 352", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 placu zabaw w sk\u0142ad z mini boiskiem. G\u0142\u00f3wnie chodzi\u0142oby o zbudowanie odpowiedniej nawierzchni, ustawienie bramek oraz ogrodzenie ca\u0142ego terenu. Dodatkowo plac zabaw mo\u017cna by wyposa\u017cy\u0107 w r\u00f3\u017cnego rodzaju atrakcje dla dzieci takie jak: pomost tunelowy, lokomotywa z wagonem, pomost ruchomy czy tablic\u0119 do rysowania.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3385\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T08:46:59.337Z", "slug": "pomysl-budowy-placu-zabaw-z-mini-boiskiem-sp-352", "date_edited": "2015-03-20T15:51:56.564Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 349}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Chodnik pomi\u0119dzy Kalisz\u00f3wk\u0105 i Chomicz\u00f3wk\u0105", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie doj\u015bcie do metra M\u0142ociny w czasach deszcz\u00f3w bez wdepni\u0119cia w ka\u0142u\u017ce lub ubrudzenia si\u0119 w b\u0142ocie jest dosy\u0107 trudne. Pomys\u0142 polega na budowie chodnika wzd\u0142u\u017c ul. Nocznickiego tak aby mo\u017cliwe by\u0142o doj\u015bcie \u201csuch\u0105 stop\u0105\u201d do metra.Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3444</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T08:54:43.304Z", "slug": "chodnik-pomiedzy-kaliszowka-i-chomiczowka", "date_edited": "2015-03-20T13:42:30.560Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 350}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Instalacja sygnalizacji \u015bwietlnej przy ul. W\u00f3lczy\u0144skiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie w\u0142\u0105czanie si\u0119 do ruchu samochod\u00f3w z ul. Wolumen jest trudne. Na wylocie z Wolumen tworz\u0105 si\u0119 korki spowodowane tym, \u017ce kierowcy jad\u0105cy W\u00f3lczy\u0144sk\u0105 nie pozwalaj\u0105 si\u0119 w\u0142\u0105czy\u0107 do ruchu. Efektem tego jest du\u017ca ilo\u015b\u0107 kolizji gdy\u017c kierowcy aby wyjechac musz\u0105 \"wymusza\u0107 piersze\u0144stwo\". Ustawienie tam sygnalizacli \u015bwietlnej pozwoli na popraw\u0119 tej sytuacji.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3537</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T09:06:48.701Z", "slug": "instalacja-sygnalizacji-swietlnej-przy-ul-wolczynskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:41:55.699Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 351}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bChodniki wolne od rowerzyst\u00f3w na ul. Kazimierzowskiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Mieszka\u0144cy ul. Kazimierzowskiej s\u0105 rozje\u017cd\u017cani przez masowy ruch rowerow na chodniku. Wynika to z faktu, \u017ce ulice s\u0105 cz\u0119sto zapchane wi\u0119c rowerzy\u015bci s\u0105 zmuszeni je\u017adzi\u0107 chodnikami. Pomys\u0142 zak\u0142ada wyznaczenie pas\u00f3w rowerowych o szeroko\u015bci 1,5 m wzd\u0142u\u017c chodnik\u00f3w na jezdni (o szeroko\u015bci 9 m) pomi\u0119dzy Ody\u0144ca, Ursynowsk\u0105 oraz ul. Kazimierzowsk\u0105 mi\u0119dzy Ursynowsk\u0105 a Narbutta. \u0141\u0105cznie jest to odcinek ok. 1100 mb.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1682</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T09:21:56.482Z", "slug": "chodniki-wolne-od-rowerzystow-na-ul-kazimierzowskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:41:48.582Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 352}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Doposa\u017cenie biblioteki na ul. \u017bu\u0142awskiego 4/6", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada doposa\u017cenie wypo\u017cyczalni biblioteki nr 20 o nowo\u015bci z beleterystyki, literatury faktu, aktualne podr\u0119czniki akademickie czy co bardziej poszukiwane audiobooki.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1839</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T09:28:40.504Z", "slug": "doposazenie-biblioteki-na-ul-zulawskiego-4-6", "date_edited": "2015-03-20T13:41:29.812Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 353}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana chodnika i budowa miejsc parkingowych na Czarnomorskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wymiana chodnika i budowa miejsc parkingowych przy Czarnomorskiej</p><p>Urz\u0105d dzielnicy Mokot\u00f3w obiecywa\u0142 wymian\u0119 chodnika i budow\u0119 nowych miejsc parkingowych, jednak czas up\u0142ywa a chodnik jaki by\u0142, taki jest. Chodzi wi\u0119c o wymian\u0119 chodnika na kostk\u0119 oraz o dodanie miejsc parkingowych na Czarnomorskiej (od ul. Bonifacego, a\u017c do Warne\u0144skiej). Miejsca parkingowe mog\u0142yby powsta\u0107 w miejscu istniej\u0105cego pasa zieleni i cz\u0119\u015bciowo na chodniku (przy zachowniu istniej\u0105cych drzew).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1843</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T09:36:30.556Z", "slug": "wymiana-chodnika-i-budowa-miejsc-parkingowych-na-czarnomorskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:41:00.696Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 354}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont ul. Pory", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ulica ta obecnie jest w z\u0142ym stanie technicznym, brakuje odpowiedniej podbudowy co z kolei powoduj\u0119 odkszta\u0142cenia i deformacj\u0119 drogi. Remont ul. Pory dotyczy\u0142by wymiany ca\u0142ej nawierzchni o d\u0142ugo\u015bci 200 m i szeroko\u015bci 6 m. (wymiana kostki brukowej, wzmocnienie podbudowy). Dodatkowo mo\u017cna zainstalowa\u0107 progi zwalniaj\u0105ce.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1962\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T09:44:47.145Z", "slug": "remont-ul-pory", "date_edited": "2015-03-20T13:40:50.576Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 355}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa pobocza w okolicy ul. Antoniewskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 pobocza zaczynaj\u0105c od skrzy\u017cowania August\u00f3wka / Antoniewska wzd\u0142u\u017c ul. Antoniewskiej i ul. Korzennej a nast\u0119pnie ul. Kobyla\u0144sk\u0105 z rozwiedleniem w prawo do ul. Tuzinowej i Kobyla\u0144skiej do Spiralnej. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 wynosi\u0142aby 1.915 mb i szeroko\u015bci 1,5 m.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3307\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T09:53:37.154Z", "slug": "budowa-pobocza-w-okolicy-ul-antoniewskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:40:43.977Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 356}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utwardzenie nawierzchni ulicy Spiralnej i okolic", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny brak utwarzenia ulic Spiralnej i bezimiennej drogi od ul. Kobyla\u0144skiej powoduj\u0119, \u017ce po rozpotach czy opadach korzystanie z tych ulic jest niemo\u017cliw\u0119. Nale\u017cy to zmieni\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2041\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:01:04.638Z", "slug": "utwardzenie-nawierzchni-ulicy-spiralnej-i-okolic", "date_edited": "2015-03-20T13:37:54.158Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 357}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  \u0141awka plenerowa  z rze\u017ab\u0105  postaci  Aleksandra ...", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada umieszczenie przy rondzie \u017babczyskiego jego rze\u017aby odlanej w br\u0105zie i \"usadzeniem\" go na \u0142awce w pozycji siedz\u0105cej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2043</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:16:23.342Z", "slug": "lawka-plenerowa-z-rzezba-postaci-aleksandra", "date_edited": "2015-03-20T13:38:04.540Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 360}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac zabaw na ul. Malawskiego 7", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Istniej\u0105cy plac zabaw wykonany jest z drewna, wi\u0119c pomimo corocznej konserwacji, degradacji ulegaj\u0105 niekiedy ca\u0142e elementy. Obecny stan techniczny to zagro\u017cenie dla zdrowia u\u017cytkownik\u00f3w placu zabaw. </p><p>Pomys\u0142 zak\u0142ada monta\u017c zabawek oraz przygotowanie pod\u0142o\u017ca. Proponowane zabawki to np. karuzela tarczowa, spr\u0119\u017cynowiec skuter/\u017caba, dr\u0105\u017cki gimnastyczne, piaskownica.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2046\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:22:18.332Z", "slug": "plac-zabaw-na-ul-malawskiego-7", "date_edited": "2015-03-20T13:38:15.805Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 362}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowy chodnik na Woroniczej / Malawskiego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny chodnik powsta\u0142 na pocz\u0105tku lat 70-tych i nigdy nie by\u0142 naprawiany. Aktualny stan jest katastrofalny, przez lata by\u0142 rozsadzany przez rosn\u0105ce drzewa, \u015bniegi deszcz. Chodnik, o kt\u00f3rym mowa przylega do nieruchomo\u015bci przy ul. Malawskiego 1, 3, 5 i 7. Pomys\u0142 zak\u0142ada zdj\u0119cie p\u0142yt, przygotowanie podbudowy, u\u0142o\u017cenia obrze\u017ca a nast\u0119pnie samego chodnika, d\u0142ugo\u015b\u0107 200 mb, szeroko\u015b\u0107 2,2 mb.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2049\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:36:59.311Z", "slug": "nowy-chodnik-na-woroniczej-malawskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:38:26.824Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 363}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odnowa chodnika na ul. Bonifacego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodnik jest stary i pami\u0119ta jeszcze czasy budowy osiedla (1973). Do wymiany jest oko\u0142o 1 000 m. Czas stworzy\u0107 bezpieczny chodnik.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2058\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:45:56.788Z", "slug": "odnowa-chodnika-na-ul-bonifacego", "date_edited": "2015-03-20T13:37:44.228Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 364}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odnowa chodnika na al. gen. W\u0142. Sikorskiego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodnik jest stary i pami\u0119ta jeszcze czasy budowy osiedla (1973). Do wymiany jest oko\u0142o  200 m. Czas stworzy\u0107 bezpieczny chodnik.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2058</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:51:05.026Z", "slug": "odnowa-chodnika-na-al-gen-wl-sikorskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:37:02.938Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 365}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Renowacja ul. Modzelewskiego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Od czasu budowy, ul. Modzelewskiego nigdy nie by\u0142a sprz\u0105tana. Pracy nie jest du\u017co, usni\u0119cie trawy z chodnik\u00f3w, ponowne namalowanie znak\u00f3w na drodze i przywr\u00f3cenie znak\u00f3w drogowych to prawid\u0142owego ustawienia. B\u0119dzie to ma\u0142\u0105 zmiana jednak przyniesie du\u017cy efekt.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2154\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T10:58:40.580Z", "slug": "renowacja-ul-modzelewskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:36:49.106Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 366}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac zabaw na ul. D\u0105browskiego / \u0141owicka", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142\u0105da doposa\u017cenie placu zabaw w r\u00f3\u017cnego rodzaju zestawy zabawkowe. Proponowane elementy, kt\u00f3re mo\u017cna doda\u0107 to: zestaw sprawno\u015bciowy (w postaci stalowych drabinek, lin wspinaczkowych), \u0142o\u017cyskowe zawieszenie \u0142a\u0144cuchowe z 2 siedzeniami typu koszyk, karuzela, wyci\u0105garka do piasku czy r\u00f3wnowa\u017cnia wisz\u0105ca. Ca\u0142o\u015b\u0107 mo\u017cna ogrodzi\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2225</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T11:08:54.870Z", "slug": "plac-zabaw-na-ul-dabrowskiego-lowicka", "date_edited": "2015-03-20T13:36:25.955Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 367}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na Polu Mokotowskim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 budowy \u015bcie\u017cki o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 250m wzd\u0142u\u017c chodnika, wej\u015bcie od parku od strony Rostafi\u0144skiego. \u015acie\u017cka ta umo\u017cliwia\u0142aby rowerzystom dojechanie ze skrzy\u017cowania ul. Rostafi\u0144siego i \u015bw. A Boboli do P\u00f3l Mokotowskich.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2226\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T11:16:03.972Z", "slug": "budowa-sciezki-rowerowej-na-polu-mokotowskim", "date_edited": "2015-03-20T13:34:51.095Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 368}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Malowanie pomieszcze\u0144 w przedszkolu nr 274", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Sale przedszkola nie by\u0142y malowane od ponad ponad 10 lat. Wsz\u0119dzie widoczne s\u0105 zacieki, tynk si\u0119 \u0142uszczy a farba odpada, dodatkowo \u015bciany s\u0105 po prostu brudne. Pomys\u0142 zak\u0142ada pomalowanie wraz z uzupe\u0142nieniem brak\u00f3w w \u015bcianach tych pomieszcze\u0144, \u0142\u0105czna powierzchnia do malowania to 1604 m2.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2029</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T11:24:12.627Z", "slug": "malowanie-pomieszczen-w-przedszkolu-nr-274", "date_edited": "2015-03-20T13:34:18.049Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 369}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont chodnika przed przedszkolem nr 274", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Powierzchnia chodnika to ok. 395 m2 i 200 mb obrze\u017cy. Chodnik ten jest stary zrobiony z p\u0142yt chodnikowych, wymiana na now\u0105 kost\u0119 brukow\u0105 b\u0119dzie nie tyle zmian\u0105 estetyczn\u0105 co zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2313\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T11:29:15.659Z", "slug": "remont-chodnika-przed-przedszkolem-nr-274", "date_edited": "2015-03-20T13:34:08.130Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 370}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe ksi\u0105\u017cki dla Biblioteki LIV", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Z wypo\u017cyczalni nr 104 korzystaj\u0105 wszyscy, niestety brak w niej nowo\u015bci. Zakup nowych ksi\u0105\u017cek i audiobook\u00f3w to na pewno dobry pomys\u0142.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2417</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T11:34:51.208Z", "slug": "nowe-ksiazki-dla-biblioteki-liv", "date_edited": "2015-03-20T13:33:52.236Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 371}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont chodnika w okolicach ul. D\u0105browskiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nielegalnie poruszaj\u0105ce si\u0119 samochody zniszczy\u0142y chodnik przy ul. D\u0105browskiego (przy ul. Wiktorskiej 78). Pomys\u0142 zak\u0142ada remont chodnika na nowy oraz ustawienie odpowiednich zakaz\u00f3w wjazdu wraz z zamontowaniem blokady lub s\u0142upk\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2419\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T11:43:09.866Z", "slug": "remont-chodnika-w-okolicach-ul-dabrowskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:33:43.227Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 372}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Si\u0142owni na Osiedlu Domaniewska", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada doposa\u017cenie ju\u017c istniej\u0105cego terenu rekreacyjno-sportowego w si\u0142owni\u0119 pod chmurk\u0105. Si\u0142ownia taka poprawi kondycj\u0119 fizyczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwiekszy integracj\u0119. W sk\u0142\u0105d takiego obiektu mog\u0142y by wej\u015b\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy:</p><p>- \u015acianka wspinaczkowa,</p><p>- Biegacz,</p><p>- Wio\u015blarz,</p><p>- Twister,</p><p>- Je\u017adziec,</p><p>- oraz inne</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1838\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T12:09:36.049Z", "slug": "silowni-na-osiedlu-domaniewska", "date_edited": "2015-03-20T13:33:25.843Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 373}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zamiana metalowych barierek na kwiaty na ul. Rzymowskiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Jest to g\u0142\u00f3wnie zmiana estetyczna, barierki na skrzy\u017cowaniu Rzymowskiego i Gotarda nie s\u0105 potrzebne wi\u0119c mo\u017cna je zamieni\u0107 na co\u015b \u0142adniejszego. Proponowanymi ro\u015blinami by\u0142yby Liliowce rdzawe, Liliowce kar\u0142owe, Kocimi\u0119tki faassena. Kwiaty te nie wymagaj\u0105 podlewania ani \u017cy\u017cnej gleby a dodatkowo s\u0105 d\u0142ugowieczne.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2442</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T12:16:16.129Z", "slug": "zamiana-metalowych-barierek-na-kwiaty-na-ul-rzymowskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:33:15.164Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 374}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Budowa pas\u00f3w rowerowych na ul. Idzikowskiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na utworzeniu 1,5 m pasa dla rowerzyst\u00f3w jad\u0105cych pod g\u00f3r\u0119 od ul. P\u0142y\u0107wia\u0144skiej do ul. Pu\u0142awskiej. Pas ten b\u0119dzie stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie planowanego przez miasto Drogi Dla Rowerzyst\u00f3w na odcinku od ul. P\u0142y\u0107wia\u0144skiej do Sobieskiego. Obecnie jezdnia ma 7 metr\u00f3w, po skr\u00f3ceniu go pasy b\u0119d\u0105 mie\u0107 po 2,75 m. Dodatkowo wzd\u0142u\u017c przej\u015bcia dla pieszych przy ul. P\u0142y\u0107wia\u0144skiej mo\u017cna stworzy\u0107 przejazd rowerowy. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1913</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T12:27:31.570Z", "slug": "budowa-pasow-rowerowych-na-ul-idzikowskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:33:05.732Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 375}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Mordor na rowery na ul. Post\u0119pu 16A", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zamontowania stojak\u00f3w na rowery w kszta\u0142cie odwr\u00f3conej litery \u201cU\u201d wraz z wiat\u0105. Sugerowana ilo\u015b\u0107 miejsc na rowery to 20.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2443</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T12:31:38.253Z", "slug": "mordor-na-rowery-na-ul-postepu-16a", "date_edited": "2015-03-20T13:31:30.332Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 376}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141\u0105cznik dla rower\u00f3w Wielicka-Domaniewska", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie rowerzy\u015bci mog\u0105 dojecha\u0107 wzd\u0142u\u017c ul. Rolnej, Bukowi\u0144skiej i Domaniewskiej do al. Niepodleg\u0142o\u015bci. Zamiast tej drogi, mogliby pojecha\u0107 drog\u0105 alternatywn\u0105 jad\u0105c dalej Wielick\u0105 i Krasickiego, niestety brakuje kilku metr\u00f3w drogi. Czas je zbudowa\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1794\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T12:40:05.448Z", "slug": "lacznik-dla-rowerow-wielicka-domaniewska", "date_edited": "2015-03-20T13:31:21.522Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 377}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa doj\u015bcia do parku na Skwerze Grupy AK \u201cGranat\u201d", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie doj\u015bcie od parku jest utrudnione gdy\u017c wzd\u0142u\u017c ul. Wilickiej ci\u0105gle stoj\u0105 zaparkowane samochody. Pomys\u0142 polega na poprawie tego stanu rzeczy poprzez monta\u017c s\u0142upk\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 pieszym chodzi\u0107 do parku wzd\u0142u\u017c ul. Wielickiej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2575</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T12:50:00.521Z", "slug": "poprawa-dojscia-do-parku-na-skwerze-grupy-ak-granat", "date_edited": "2015-03-20T13:31:14.211Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 378}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zakup zestawu zabawowego przy Przedszkolu nr 228", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada doposa\u017cenie placu zabaw przy Przedszkolu nr 228. Akutalnie wiele urz\u0105dze\u0144 jest zepsutych i wymaga wymiany natomiast na samym terenie jest sporo niezagospodarowanej przestrzeni, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna wykorzysta\u0107. Chodzi g\u0142\u00f3wnie o zakup miejsc do zabaw takich jak drabinki czy zje\u017cd\u017calnie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2638</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:02:32.750Z", "slug": "zakup-zestawu-zabawowego-przy-przedszkolu-nr-228", "date_edited": "2015-03-20T13:30:52.960Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 379}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa zadaszonej altany przy Przedszkolu nr 228", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 zadaszonej altany przy przedszkolu nr 228. W \u015brodku mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 kilka \u0142awek, st\u00f3\u0142, altanka mo\u017ce te\u017c pokry\u0107 teren placu zabaw. Dzieki takiej zmianie, dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y sp\u0119dza\u0107 znacz\u0105co wi\u0119cej czasu na dworze.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2643</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:06:40.017Z", "slug": "budowa-zadaszonej-altany-przy-przedszkolu-nr-228", "date_edited": "2015-03-05T13:06:40.029Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 380}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana chodnik\u00f3w - Parku Morskie Oko / Szustr\u00f3w ", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie chodniki s\u0105 w op\u0142akanym stanie co mocno utrudnia dost\u0119p do co niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bci parku rodzinom z dzie\u0107mi w w\u00f3zku czy inwalidom. Konieczna jest wymiana chodnik\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 1200 m i szeroko\u015bci 2,5 - 3 m.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1970</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:20:02.994Z", "slug": "wymiana-chodnikow-parku-morskie-oko-szustrow", "date_edited": "2015-03-20T13:30:14.171Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 381}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Adaptacja Parku Morskie Oko na potrzeby dzieci", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecne rozwi\u0105zanie (schody) uniemo\u017cliwiaj\u0105 sprawne wej\u015bcie do parku mieszka\u0144c\u00f3w g\u00f3rnej cz\u0119sci skarpy (od strony Belgijskiej). Jest to dosy\u0107 popularne miejsce zabaw w czasie zimy jednak dzieci korzystaj\u0105ce ze skarpy s\u0105 nara\u017cone na wypadek. Schody oraz inne elementy takie jak latarnia czy kosz mo\u017cna zabezpieczy\u0107 niedu\u017cym kosztem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1972</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:26:38.599Z", "slug": "adaptacja-parku-morskie-oko-na-potrzeby-dzieci", "date_edited": "2015-03-20T13:29:59.705Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 382}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rewitalizacja zieleni na osiedlu Wierzbno", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Brzydki asfaltowy plac mo\u017cna zamieni\u0107 na ziele\u0144 natomiast istniej\u0105ce trawniki doprowadzi\u0107 do porz\u0105dku. Dodatkowo mo\u017cna umie\u015bci\u0107 kilka \u0142awek. Dok\u0142adny obszar zmian obejmowa\u0142by teren pomi\u0119dzy budynkami Ody\u0144ca 57, 59, 61A, Gandhiego 6, 8 a Niepodleg\u0142o\u015bci 107/109, 111.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1933</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:34:54.917Z", "slug": "rewitalizacja-zieleni-na-osiedlu-wierzbno", "date_edited": "2015-03-20T13:29:36.972Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 383}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe chodniki na P\u0142atowcowej i Olimpijskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada odnowienie chodnik\u00f3w wzd\u0142u\u017c ul. P\u0142atowcowej (po obu stronach) oraz wzd\u0142u\u017c ul. Olimpijskiej (od Sparta\u0144skiej do Balonowej). Nie trzeba chyba pisa\u0107, \u017ce obecne s\u0105 w fatalnym stanie co powoduj\u0119 oczywist\u0119 utrudnienia (ka\u0142u\u017ce, b\u0142oto i potkni\u0119cia).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2556</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:40:31.443Z", "slug": "nowe-chodniki-na-platowcowej-i-olimpijskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:28:34.294Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 384}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Budowa chodnika i ma\u0142ego parkingu przy ko\u015bciele NMP...", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 jest prosty, 4 miejsca parkingowe i chodnik, kt\u00f3ry umo\u017cliwi doj\u015bcie do przy ww. ko\u015bciele od strony Olimpijskiej / P\u0142atowcowej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2558\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:45:24.019Z", "slug": "budowa-chodnika-i-malego-parkingu-przy-kosciele-nmp", "date_edited": "2015-03-20T13:27:59.677Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 385}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie okolic Ody\u0144ca / Gandhiego / Niepodleg\u0142o\u015bci", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Instalacja 9 niskich energooszcz\u0119dnych latarni podniesie poziom bezpiecze\u0144stwa oraz zlikwiduj\u0119 zbri\u00f3rki os\u00f3b spo\u017cywaj\u0105cych alkohol. Dok\u0142adny zakres ulic to Ody\u0144ca 57, 59, 59A, 61A, Gandhiego 6, 8 i Niepodleg\u0142o\u015bci 111</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1996</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T13:54:01.060Z", "slug": "oswietlenie-okolic-odynca-gandhiego-niepodleglosci", "date_edited": "2015-03-20T13:27:43.928Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 386}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zamiana chodnika na zatoki parkingowe", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na ul. Bia\u0142obrzeskiej (9) wzd\u0142u\u017c budynk\u00f3w w odleg\u0142o\u015bci 7 m od budynk\u00f3w umiejscowiony jest chodnik o szeroko\u015bci 2,5 m a nast\u0119pnie pas zileni o szeroko\u015bci 9m. Pas zieleni pomi\u0119dzy drzewami mo\u017cna wykorzysta\u0107 na zatoki parkingowe (tzw. wcinki), pozosta\u0142y pas zieleni pozostaje. Utworzy\u0142oby to dodatkowe 12 miejsc na samochody.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1715\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T14:11:00.174Z", "slug": "zamiana-chodnika-na-zatoki-parkingowe", "date_edited": "2015-03-20T13:27:33.977Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 387}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ronda na skrzy\u017cowaniu Rac\u0142awicka/Mo\u0142dawska", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie skrzy\u017cowanie to jest niebezpieczne i dochodzi w nim do cz\u0119stych kolizji oraz mieszka\u0144cy maj\u0105 cz\u0119sto problem z w\u0142\u0105czeniem si\u0119 do ruchu. Zamiana go na rondo jest tanim i efektywnym sposobem poprawy tego stanu rzeczy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1745\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T14:21:08.264Z", "slug": "ronda-na-skrzyzowaniu-raclawicka-moldawska", "date_edited": "2015-03-20T13:27:21.634Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 388}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ronda na skrzy\u017cowaniu Koroty\u0144skiego/Mo\u0142dawska", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie skrzy\u017cowanie to jest niebezpieczne i dochodzi w nim do cz\u0119stych kolizji oraz mieszka\u0144cy maj\u0105 cz\u0119sto problem z w\u0142\u0105czeniem si\u0119 do ruchu. Zamiana go na rondo jest tanim i efektywnym sposobem poprawy tego stanu rzeczy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1745</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T14:22:38.586Z", "slug": "ronda-na-skrzyzowaniu-korotynskiego-moldawska", "date_edited": "2015-03-20T13:27:03.964Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 389}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa dodatkowych latarni w Parku Szcz\u0119\u015bliwickim", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie latarnie przy zachodniej alei Parku Szcz\u0119\u015bliwickiego s\u0105 ulokowane od ul. Drawskiej (do bramy o\u015brodka narciarskiego) oraz od drugiej strony od ulicy W\u0142odarzewskiej (do po\u0142owy d\u0142ugo\u015bci alei). Pomys\u0142 zak\u0142ada zainstalowanie 5 latarni przy nieo\u015bwietlonym fragmencie co zapewni o\u015bwietlenie ca\u0142ej alei.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1936</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T14:28:04.862Z", "slug": "budowa-dodatkowych-latarni-w-parku-szczesliwickim", "date_edited": "2015-03-20T13:26:09.515Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 390}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rowery na Rakowcu", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wybudowanie drogi rowerowej na ul. Rac\u0142awickiej oraz otwarciu ruchu rowerowego w obu kierunkach na ulicach lokalnych (jednokierunkowych dla samochod\u00f3w). Dodatkowo nale\u017cy zamontowa\u0107 rynn\u0119 na schodach aby umo\u017cliwi\u0107 \u0142atwe wprawadzanie rower\u00f3w. Dok\u0142adny zakres drogi do ustalenia.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1913\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T14:37:24.740Z", "slug": "rowery-na-rakowcu", "date_edited": "2015-03-20T13:26:00.977Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 391}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rowerem do parku", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada po\u0142\u0105czenie istniej\u0105cej sieci rowerowej poprzez budow\u0119 \u015bciezki rowerowej na ul. Koroty\u0144skiego na odcinku Gr\u00f3jecka-Park Szcz\u0119\u015bliwicki. Dodatkowo mo\u017cna zmieni\u0107 troche organizacj\u0119 ruchu przy Gr\u00f3jeckiej 128 oraz dopu\u015bci\u0107 ruch rowerowy w dw\u00f3ch kierunkach na jednokierunkowych ulicach.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1913\"></a></p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1934</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1913\"></a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T14:59:25.468Z", "slug": "rowerem-do-parku", "date_edited": "2015-03-20T13:24:41.942Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 392}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Budowa miejsc postojowych na ul. Bia\u0142obrzeskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na ul. Bia\u0142obrzeskiej brakuje miejsc postojowych. Pomys\u0142 zak\u0142\u0105da wi\u0119c budow\u0119 (reorganizacj\u0119) nowych miejsc postojowych, kt\u00f3re by\u0142by umiejscowione prostopadle do osi jezdni. Zmiana ta wi\u0119kszy\u0142a by liczb\u0119 miejsc postojowych z 15 do 50. \r\n</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1913</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:13:13.146Z", "slug": "budowa-miejsc-postojowych-na-ul-bialobrzeskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:24:31.991Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 397}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa muru grafiti na Ochocie", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Celem projektu jest zbudowanie 90 m muralu. Mur taki pozwoli rozwija\u0107 si\u0119 m\u0142odym artystom oraz ograniczy powstawanie nielegalnych grafitii. Proponowane miejsce powstania muru to okolice kladki wzd\u0142u\u017c ul. Gr\u00f3jeckiej przy PKP rakowiec.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1728</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:18:35.956Z", "slug": "budowa-muru-grafiti-na-ochocie", "date_edited": "2015-03-20T13:24:18.883Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 398}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141awki Obywatelskie na Polu Mokotowskim", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>\u0141awki Obywatelskie to p\u00f3\u0142koliste \u0142awki, kt\u00f3e pozwalaj\u0105 prowadzi\u0107 konwersacj\u0119, gra\u0107 w plansz\u00f3wki czy poprostu poczyta\u0107. Na takiej \u0142awce mie\u015bci si\u0119 nawet do 10 os\u00f3b jednocze\u015bnie. Celem \u0142\u0105wek obywatelkich jest stworzenie miejsc do wymiany pomys\u0142\u00f3w i umacnianiu wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkich. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1908\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:25:03.093Z", "slug": "lawki-obywatelskie-na-polu-mokotowskim", "date_edited": "2015-03-20T13:24:05.117Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 399}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kino plenerowe w Parku Wielkopolskim", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Co my\u015blicie o zorganizowaniu kina plenerowego w Parku Wielkopolskim? Podobne cykle pod otwartym miejscem ciesz\u0105 si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem w ca\u0142ej Warszawie.<br /><br />Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2828\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:30:14.049Z", "slug": "kino-plenerowe-w-parku-wielkopolskim", "date_edited": "2015-03-05T15:30:14.130Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 400}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zielony \u017bywop\u0142ot na Bitwy Warszawskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 odseparowania pieszych od ha\u0142asu i zanieczyszcze\u0144 motoryzacyjnych poprzez zasadzenie iglastych krzew\u00f3w, kt\u00f3re stworz\u0105 \u017cywop\u0142ot. Niestety o \u017cywop\u0142oty nale\u017ca\u0142oby co roku dba\u0107, konieczna jest przycinka i ewentualnie nawo\u017cenie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1978\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:36:01.111Z", "slug": "zielony-zywoplot-na-bitwy-warszawskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:23:52.096Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 401}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Przej\u015bcia dla pieszych na skrzy\u017cowaniu Mi\u0144ska i Chodakowska", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o namalowanie pas\u00f3w na tym skrzy\u017cowaniu oraz ewentualnie na postawieniu znak\u00f3w pionowych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2052\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:40:26.742Z", "slug": "przejscia-dla-pieszych-na-skrzyzowaniu-minska-i-chodakowska", "date_edited": "2015-03-20T13:23:16.394Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 402}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ukwiecona Saska", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 na na celu stworzenie \u0142aki przy ulicy Saskiej 10 i 16 o powierzchni mniej wi\u0119cej 100 m2 wraz z tabliczkami informacyjnymi o posadzonych ro\u015blinach. \u0141\u0105ki takie s\u0105 cieakw\u0105 odmian\u0105 dla nudnej miejskiej zabudowy, zwi\u0119kszaj\u0105 estetyk\u0119 okolicy i zachwycaj\u0105 kolorami i zapachem. Dok\u0142adna lokalizacja mo\u017ce zosta\u0107 ustalona poprzez dyskusuje.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2092\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:48:08.051Z", "slug": "ukwiecona-saska", "date_edited": "2015-03-20T13:23:19.723Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 403}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowy chodnik na ul. Kobielskiej 10", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie chodnik ten jest pop\u0119kany i dziurawy. Wymiana betonowych kafli na now\u0105 koste brukow\u0105 (przy zachowaniu asfaltowych podjaz\u00f3w do bram) znacz\u0105co poleszy bezpiecze\u0144stwo i komfort tej ulicy. \u0141\u0105czny wymiar chodnika do wymiany to oko\u0142o 183 m2.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2372</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T15:54:03.572Z", "slug": "nowy-chodnik-na-ul-kobielskiej-10", "date_edited": "2015-03-20T13:20:50.122Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 404}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe miejsca parkingowe na Osiedlu Ostrobramska", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Za\u0142o\u017ceniem pomys\u0142u jest budowa zatok postojowych do parkowania prostopad\u0142ego umiejscowionego przy po\u0142udniowej kraw\u0119dzi jezdni ul. \u0141ukowskiej (pomi\u0119dzy ul. Komorsk\u0105 a wjazdem na przeciwko ul. Osieckiej). Tam gdzie obecnie znajduje si\u0119 pas zieleni znalaz\u0142oby si\u0119 miejsce na minium dwie zatoki gdzie \u0142\u0105cznie znalaz\u0142oby sie miejsce dla nawet 50 samochod\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2663\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-05T16:02:25.522Z", "slug": "nowe-miejsca-parkingowe-na-osiedlu-ostrobramska", "date_edited": "2015-03-20T13:20:42.186Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 405}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Mural z asami polskiego lotnictwa na Umi\u0144skiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Celem upami\u0119tnienia polskich lotnik\u00f3w (takich jak Stani\u0142s\u0142aw Skalski, Eugeniusz Horbaczewski czy Jan Zumbach) powsta\u0107 mo\u017ce mural na \u015bcianie sali gimntastycznej gimnazjum nr 28. Tak wykonane dzie\u0142o zwi\u0119kszy estetyk\u0119 okolicy i zachwyci zar\u00f3wno m\u0142odie\u017c jak i starsze pokolenie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2974\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:09:27.090Z", "slug": "mural-z-asami-polskiego-lotnictwa-na-uminskiego", "date_edited": "2015-03-20T13:20:31.117Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 406}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowa ziele\u0144 na ul. K\u0119pna 4", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zagospodarowanie zielenie na terenie podw\u00f3rka przy ul. K\u0119pna 4 oraz budow\u0105 drewnianego ogrodzenia wok\u00f3\u0142 niego. Aby przywr\u00f3ci\u0107 ziele\u0144 konieczne jest posianie trway, posadzenie ro\u015blin i krzew\u00f3w, wszystko to pozwoli przywr\u00f3ci\u0107 temu terenowi jego dawny wygl\u0105d.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1808\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:16:42.937Z", "slug": "nowa-zielen-na-ul-kepna-4", "date_edited": "2015-03-20T13:20:19.082Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 407}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa piramidy linowej przy Jagiello\u0144skiej 47B", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Piramida wspinaczkowa jest \u015bwietnym miejscem do sp\u0119dzania wolnego czasu nie tylko dla dzieci. Wie\u017ca taka pozwala rozwija\u0107 koordynacj\u0119 ruchow\u0105, si\u0142\u0119 oraz wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, wszystko w formie zabawy. Przyk\u0142adowa piramida ma wysko\u015b\u0107 6 m i jest rozpi\u0119ta na powierzchni 15 m.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2237\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:23:52.450Z", "slug": "budowa-piramidy-linowej-przy-jagiellonskiej-47b", "date_edited": "2015-03-20T13:20:08.518Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 408}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  \u015acianka wspinaczkowa przy mo\u015bcie \u015awi\u0119tokrzyskim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W Warszawie brakuje miejsc gdzie mo\u017cna by si\u0119 powspina\u0107 w plenerze cho\u0107 sport ten staje si\u0119 coraz bardziej popularny. Proponowana \u015bcianka mia\u0142aby wysoko\u015b\u0107 4 metr\u00f3w i oferowa\u0142by szklaki o r\u00f3\u017cnych poziomach trudno\u015bci. Miejsca takie jak te istniej\u0105 ju\u017c w innych miastach na \u015bwiecie i ciesz\u0105 si\u0119 ogromnym zainteresowaniem. \u015acianka mog\u0142a by powsta\u0107 albo pod mostem albo w jego okolicy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2761\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:32:21.015Z", "slug": "scianka-wspinaczkowa-przy-moscie-swietokrzyskim", "date_edited": "2015-03-20T13:20:00.652Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 409}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c historycznych latarni na ul. Br\u00f3dnowskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada instalacj\u0119 13 replik zabytkowych latarni \"warszawski pastora\u0142\" przy ul. Br\u00f3dowskiej. Pozwoli to na przywr\u00f3cenie temu miejscu jej historycznego wygl\u0105du. Obecne latarnie i tak wymagaj\u0105 wymiany, mo\u017cna wi\u0119c je wymieni\u0107 ja co\u015b \u0142adniejszego. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2191\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:37:52.728Z", "slug": "montaz-historycznych-latarni-na-ul-brodnowskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:18:55.361Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 410}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rewitalizacja skweru na ul. Otwockiej/Kaw\u0119czy\u0144skiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie w tym rejonie wyst\u0119puje deficyt zieleni. Pomys\u0142 zak\u0142ada dodanie troch\u0119 trway, krzew\u00f3w i drzew do tej okolicy oraz monta\u017c latarni parkowych. Ca\u0142o\u015b\u0107 podnios\u0142aby walory estetyczne tego miejsca i zwi\u0119kszy\u0142a bezpiecze\u0144stwo (poprzez monta\u017c latarni).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2537\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:43:53.889Z", "slug": "rewitalizacja-skweru-na-ul-otwockiej-kaweczynskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:18:34.435Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 411}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont chodnik\u00f3w wzd\u0142u\u017c ul. Jagiello\u0144skiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodniki na tej ulicy s\u0105 w du\u017cej mierze uszkodzone, brak na niej zatoczek parkingowych. Pomys\u0142 zak\u0142ada napraw\u0119 chodnik\u00f3w od ul. Okrzei do ul. Karola Marcinkowskiego<br /> </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2455\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:54:27.254Z", "slug": "remont-chodnikow-wzdluz-ul-jagiellonskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:17:39.081Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 412}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Mi\u015b Wojtek, tablica pami\u0105tkowa", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wybieg dla mi\u015bk\u00f3w na Pradze to idealne miejsce do ustawienia tablicy pami\u0105tkowej dla misia Wojtka. Tablica mog\u0142aby by wykonana ze szk\u0142a lub leksi i przypomina\u0107 jego posta\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2625\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T08:59:30.325Z", "slug": "mis-wojtek-tablica-pamiatkowa", "date_edited": "2015-03-20T13:16:50.808Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 413}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Miejsca parkingowe na ul. Tarchomi\u0144skiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na ulicy Tarchomi\u0144skiej brakuje obecnie miejsc postojowych. Miejscem gdzie mog\u0142yby powsta\u0107 nowe zatoczki parkingowe na tej ulicy to odpowiednio numery 8/6 i 10/12. Parkowanie by\u0142oby sko\u015bne co dawa\u0142oby wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3327\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:05:05.248Z", "slug": "miejsca-parkingowe-na-ul-tarchominskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:16:43.028Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 414}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowy chodnik i latarnie na ul. Sznaj\u0105cy (11)", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Niedo\u015bwietlenie tej ulicy powoduj\u0119 poczuci\u0119 niebezpiecze\u0144stwa za\u015b chodnik wykonany z asfaltu ma liczne dziury gdzie zbiera si\u0119 woda. Konieczny jest monta\u017c nowych latarni oraz wymiana chodnika.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3431\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:10:36.435Z", "slug": "nowy-chodnik-i-latarnie-na-ul-sznajacy-11", "date_edited": "2015-03-20T13:16:02.952Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 415}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana chodnik\u00f3w w Parku Praskim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodniki w Parku Praskim s\u0105 momentami zniszczone, taka sytuacja ma np. miejsce na ul. Dziadka Lisieckiego czy \u0141ukasi\u0144skiego. Proponowana zmiana to oczywi\u015bcie wywmiana co bardziej dziurawych/pop\u0119kanych miejsc na nowe.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3448\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:15:46.552Z", "slug": "wymiana-chodnikow-w-parku-praskim", "date_edited": "2015-03-20T13:15:49.915Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 416}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bPoprawa bezpiecze\u0144stwa \u015bciezki rowerowej na ul....", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>\u015acie\u017cka rowerowa ci\u0105gn\u0105ca si\u0119 wzd\u0142u\u017c ul. Marsza\u0142kowskiej (licz\u0105c od Placu Konstytucji a Ko\u0144cz\u0105c na ul. Nowogrodzkiej) jest codziennie u\u017cywana przez tysi\u0105ce rowerzyst\u00f3w. Niestety cz\u0119sto trudnio jest ni\u0105 przejecha\u0107 gdy\u017c samochody wje\u017cd\u017caj\u0105 na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105. Pomys\u0142 polega na instalacji ogranicznik\u00f3w (np. w postaci s\u0142upk\u00f3w), kt\u00f3re uniemo\u017cliwia\u0142yby ten proceder. Na tej \u015bcie\u017cce znajduje si\u0119 \u0142\u0105cznie 80 miejsc parkingowych, kt\u00f3re nale\u017ca\u0142oby dostosowa\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2230</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:27:51.313Z", "slug": "poprawa-bezpieczenstwa-sciezki-rowerowej-na-ul", "date_edited": "2015-03-20T13:15:43.037Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 417}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Odtworzenie przej\u015bcia dla pieszych na al. Solidarno\u015bci", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W 2000 r. przej\u015bcie dla pieszych na al. Solidarno\u015bci na wysoko\u015bci Orlej zosta\u0142o zlikwidowane, najbli\u017csze inne przej\u015bcie znajduje si\u0119 500 m dalej. Pomys\u0142 zak\u0142ada odtworzenie tego przej\u015bcia wraz z budow\u0105 azyli, kt\u00f3re pozwoli\u0142yby na pokonywanie przej\u015bcia \"na raty\".</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1798\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:36:50.620Z", "slug": "odtworzenie-przejscia-dla-pieszych-na-al-solidarnosci", "date_edited": "2015-03-20T13:15:34.176Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 418}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Skwer mi\u0119dzy \u015awi\u0119tojersk\u0105 a Ko\u017al\u0105", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zagospodarowanie ww. terenu przy uwzgl\u0119dnieniu zachowania zabytkowej architektury i upami\u0119tnienia najstarszego ko\u015bcio\u0142a na Nowym Mie\u015bcie. Sugerowana forma zagospodarowania to monta\u017c o\u015bwietlenia parkowego (4 ledowe \u015bwiat\u0142a), dodanie zieleni oraz wykonanie nawierzchni tras dla pieszych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2766\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:49:43.318Z", "slug": "skwer-miedzy-swietojerska-a-kozla", "date_edited": "2015-03-20T13:15:24.532Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 419}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa sygnalizacji \u015bwietlnej dla pieszych na ul. Stawki", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przej\u015bcie dla pieszych przy ul. Stawki (w okolicy ul. Pokornej) powsta\u0142o niedawno. Zosta\u0142o stworzone z my\u015bl\u0105 o mieszka\u0144cach nowych osiedli przy ul. Inflanckiej. Przej\u015bcie to jest najcz\u0119\u015bciej wykorzystywane jako doj\u015bcie do szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cych si\u0119 po drugiej stronie ulicy. Przej\u015bcie jest ulokowane w miejscu ma\u0142o widocznym dla kierowc\u00f3w co powoduj\u0119 rozwijanie przez nich du\u017cych pr\u0119dko\u015bci. Sygnalizacja \u015bwietlna w tym miejscu zdecydowanie zwi\u0119kszy\u0142aby poziom bezpiecze\u0144stwa.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2449\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T09:56:20.891Z", "slug": "budowa-sygnalizacji-swietlnej-dla-pieszych-na-ul-stawki", "date_edited": "2015-03-20T13:13:09.097Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 420}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont schod\u00f3w przy Solidarno\u015bci 66 (r\u00f3g Biela\u0144skiej)", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada napraw\u0119 2 sztuk schod\u00f3w na ci\u0105gu pieszym - chodniku przy ww. ulicy. Stopnie posiadaj\u0105 wyszczerbienia i dziury, kt\u00f3re nie zosta\u0142y wyremontowane podczas ostatnich prac.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2864\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:02:20.637Z", "slug": "remont-schodow-przy-solidarnosci-66-rog-bielanskiej", "date_edited": "2015-03-20T13:13:00.485Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 421}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe trawniki na Polnej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada napraw\u0119 pustych trawnik\u00f3w po nieparzystej stronie Polnej. Aktualnie trawniki te to jedynie p\u0142aty ziemi otoczone kraw\u0119\u017cniki, zasadzenie zieleni wraz z kwiatami poprawi estetyk\u0119 tego miejsca. Koszt takiego przedsi\u0119wzi\u0119cia nie powinien by\u0107 du\u017cy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2189\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:07:54.263Z", "slug": "nowe-trawniki-na-polnej", "date_edited": "2015-03-20T13:12:46.431Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 422}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tablice historyczne ze zdj\u0119ciami ulic warszawy", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Budowa tablic ze zdj\u0119ciami sprzed II wojny, kt\u00f3re mog\u0142yby zawisn\u0105\u0107 na budynkach na ca\u0142ym \u015br\u00f3dmie\u015bciu. Tablice te pozwala\u0142yby na por\u00f3wnanie obecnego wygl\u0105du z historycznym. Dok\u0142adnie umiejscowienie jak i ilo\u015b\u0107 tablic zale\u017cy od zaanga\u017cowania i decyzji ludzi ch\u0119tnych poprze\u0107 ten pomys\u0142.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2085\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:14:18.666Z", "slug": "tablice-historyczne-ze-zdjeciami-ulic-warszawy", "date_edited": "2015-03-20T13:12:32.921Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 423}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Gra historyczna dot. Powstania Warszawskiego na Polach...", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wykonanie przestrzennej gry planszowej o tematyce Powstania Warszawskiego na terenie Parku im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego znajduj\u0105cego si\u0119 na Polach Mokotowskich. Wzorem dla tej gry powinna by\u0107 gra dotycz\u0105ca okresu PRL znajduj\u0105ca si\u0119 na Parku Kazimierzowskim. Gra powinna liczy\u0107 63 pola (co odpowiada\u0142oby ilo\u015bci dni Powstania), dok\u0142adna tre\u015b\u0107 informacji powinna by\u0107 skonsultowana z historykami. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2968\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:23:52.829Z", "slug": "gra-historyczna-dot-powstania-warszawskiego-na-polach", "date_edited": "2015-03-06T10:23:53.168Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 424}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Bookcrossing w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing czyli wymiana ksi\u0105\u017cek w przestrzeni miejskiej polega na zostawianiu i braniu ksi\u0105\u017cek z miejsc publicznych. Miejsce do pozostawienia ksi\u0105\u017cki nie musi by\u0107 specjalnie przygotowana pod bookcrossing lecz budowa takich miejsc na pewno pomaga. Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 stolik\u00f3w i gablot, kt\u00f3re promowa\u0142yby t\u0119 ide\u0119. Przyk\u0142adowe miejsca gdzie mog\u0142yby powsta\u0107 punkty bookcrossingowe to:<br />- Stacje metra,<br />- Miejskie biblioteki,<br />- Kawiarnie, ksi\u0119ganie,<br />- Urz\u0119dy,<br />- Plac Zbawiciela / Defilad,<br />- Park Pi\u0142sudskiego.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2656\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:37:46.497Z", "slug": "bookcrossing-w-srodmiesciu", "date_edited": "2015-03-20T13:12:04.043Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 425}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Utwardzenie placu przed budynkiem ul. Cz\u0142uchowskiej 2A", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie teren ten jest rozje\u017cd\u017cony przez samochody. Tych na pewno nie ub\u0119dzie a wr\u0119cz przeciwnie, b\u0119dzie ich coraz wi\u0119cej za spraw\u0105 nowych budynk\u00f3w, kt\u00f3re w\u0142a\u015bnie powstaj\u0105. Wysypanie \u017cwiru o frakcji 25-35 mm powinno czasowo naprawi\u0107 ten problem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p>https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1841</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:47:04.739Z", "slug": "utwardzenie-placu-przed-budynkiem-ul-czluchowskiej-2a", "date_edited": "2015-03-20T11:16:11.993Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 426}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie ul. Szulborskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ulica wymaga o\u015bwietlenia, monta\u017c 8 latarni ulicznych typu pastora\u0142 powinien poprawi\u0107 komfort i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1869</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T10:53:41.098Z", "slug": "oswietlenie-ul-szulborskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:15:47.341Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 427}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poszerzenie ul. Sowi\u0144skiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecna szeroko\u015b\u0107 nie pozwala min\u0105\u0107 si\u0119 dw\u00f3m pojazadom. Aby naprawi\u0107 ten stan rzeczy nale\u017ca\u0142oby poszerzy\u0107 ulic\u0119 do 6 m na odcinku od ul. Pustola do wysoko\u015bci ul. Nakielskiej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1871</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:06:55.374Z", "slug": "poszerzenie-ul-sowinskiego", "date_edited": "2015-03-20T11:15:18.066Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 428}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ogrodzenie przy drodze dojazdowej pomi\u0119dzy Obozow\u0105 66 i 64", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zainstalowanie ogrodzenia typu \"ZOM\" na terenie zakazu parkowania pomi\u0119dzy blokami mieszcz\u0105cymi si\u0119 odpowiednio na Obozowej 66 i 64. Ogrodznie takie zklikwiduje klepisko, kt\u00f3re powsta\u0142o poprzez nielegalnie parkuj\u0105ce samochody.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1982\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:14:34.567Z", "slug": "ogrodzenie-przy-drodze-dojazdowej-pomiedzy-obozowa-66-i-64", "date_edited": "2015-03-20T11:14:44.824Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 430}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont Mi\u0142ej 25", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Remont jedynej drogi dojazdowej do budynk\u00f3w al. Jana Paw\u0142a II 63, 61A oraz do gara\u017cy podzmienych znajduj\u0105cych si\u0119 w budynku przy al. Jana Paw\u0142a 61.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2079</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:22:11.792Z", "slug": "remont-milej-25", "date_edited": "2015-03-20T11:13:47.124Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 431}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Si\u0142ownia przy ul. Syreny", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na ca\u0142ej woli znajduj\u0105 si\u0119 tylko dwie si\u0142ownie plenerowe, obydwa po drugiej stronie tor\u00f3w w parkach, a wi\u0119c daleko, trudno dost\u0119pne i zawsze mocno oblegane. Si\u0142owni przy ul. Syreny 37, 39 na pewno by si\u0119 przyda\u0142a. Wyposa\u017canie takiej si\u0142owni by\u0142oby dosy\u0107 standardowe: biegacz, wio\u015blarz, narciarz, steper, drabinka oraz dodatkowo 2-3 \u0142awki.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2239\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:31:34.840Z", "slug": "silownia-przy-ul-syreny", "date_edited": "2015-03-20T11:13:22.735Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 432}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Instalacja \u0142awek przy si\u0142owni plenerowej przy ul. \u015aw....", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecna si\u0142ownia cieszy si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem jednak brak przy niej \u0142awek do siedzenia. Prosta inicjatywa daj\u0105ca du\u017ce korzy\u015bci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2825\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:41:55.811Z", "slug": "instalacja-lawek-przy-silowni-plenerowej-przy-ul-sw", "date_edited": "2015-03-20T11:12:46.968Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 433}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa studzienek kanalizacyjnych na ul. Mlecznej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ulica Mleczna na wysoko\u015bci budk\u00f3w 17 i 18 ma ni\u017cszy poziom, ka\u017cdy deszcz powoduj\u0119, \u017ce sp\u0142ywa w to miejsce woda czego efektem jest zalanie piwnicy budynku. Wybudowanie studzienki (albo dw\u00f3ch) zaradzi\u0142oby temu problemowi.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3007\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:48:15.777Z", "slug": "budowa-studzienek-kanalizacyjnych-na-ul-mlecznej", "date_edited": "2015-03-20T11:12:12.241Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 434}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tablica upami\u0119tniaj\u0105ca Zygmunta J\u00f3rskiego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Posta\u0107, kt\u00f3ra obros\u0142a legend\u0105 wsr\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Zacisza. W\u0142a\u015bciciel folwarku, kt\u00f3ry udzieli\u0142 wsparcia wielu mieszka\u0144com oraz ufundowa\u0142 zakup artefakt\u00f3w do Muzeum Narodowego w Warszawie. Istnieje ulica jego imienia jednak brak na niej informacji o samej postaci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2574\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T11:55:39.765Z", "slug": "tablica-upamietniajaca-zygmunta-jorskiego", "date_edited": "2015-03-20T11:11:37.696Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 435}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Instalacja o\u015bwietlenia przy rondzie gen. Fieldorfa \"Nila\"", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 monta\u017cu dodatkowego o\u015bwietlenia przy ww. rondzie w celu poprawy bezpicze\u0144stwa. Proponowana zmiana to instalacja 6 dodatkowych latarni przy bramie AON w al. gen. Chru\u015bciela.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2883</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:06:00.306Z", "slug": "instalacja-oswietlenia-przy-rondzie-gen-fieldorfa-nila", "date_edited": "2015-03-20T11:11:11.261Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 436}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa chodnika na ul. Strycharskiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W zale\u017cno\u015bci od pogody mieszka\u0144cy brodz\u0105 w \u015bniegu, b\u0142ocie, ka\u0142u\u017cach lub kurzu. Czas zmieni\u0107 ten stan rzeczy poprzez budow\u0119 chodnika.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3013\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:12:45.402Z", "slug": "budowa-chodnika-na-ul-strycharskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:10:49.914Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 437}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015awietlna tablica informacyjna na Rembertowskim Ratuszu", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Tablica taka mia\u0142a by\u0107 zakupiona w 2012 roku, lecz z powodu braku fundusz\u00f3w nie zosta\u0142a nigdy zakupiona. Tablica taka informowa\u0142aby mieszka\u0144c\u00f3w o najwa\u017cniejszych sprawach w dzielnicy (wydarzenia kulturowe, sportowe, zmiany organizacji ruchu itp.). </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3866</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:20:37.783Z", "slug": "swietlna-tablica-informacyjna-na-rembertowskim-ratuszu", "date_edited": "2015-03-06T12:20:37.817Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 438}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Por\u0119cz przy schodach do wis\u0142ostrady przy ul. Kaniowskiej 104", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Monta\u017c prostej stalowej por\u0119czy zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo wchodzenia i schodzenia ze schod\u00f3w mieszka\u0144com oraz u\u017cytkownikom parku Fosa.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2103\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:27:56.952Z", "slug": "porecz-przy-schodach-do-wislostrady-przy-ul-kaniowskiej-104", "date_edited": "2015-03-20T11:09:19.549Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 439}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawki na skrzy\u017cowaniu Broniewskiego i Braci Za\u0142uskich", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Poprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez podniesienie prpzej\u015bcia dla pieszych i przejazdu dla rowerzyst\u00f3w (przez wlot ul. Za\u0142uskich) do poziomu chodnika i drogi dla rower\u00f3w oraz dodatkowo poprzez monta\u017c prog\u00f3w spowalniajacych. Zmiany te powinny ograniczy\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 kierowc\u00f3w oraz u\u0142atwi\u0107 poruszanie si\u0119 zar\u00f3wno pieszym jak i rowerzystom. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2105</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:37:52.413Z", "slug": "poprawki-na-skrzyzowaniu-broniewskiego-i-braci-zaluskich", "date_edited": "2015-03-20T11:09:07.077Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 440}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c lustra przy skrzy\u017cowaniu ul. Na Skraju i Popas", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na Skraju jest delikatny \u0142uk co wraz z zaporkowanymi samochodami znacz\u0105co utrudnia widoczno\u015b\u0107 nadje\u017cd\u017caj\u0105cych samochod\u00f3w od strony Palucha. Zamontowanie prostego lustra powinno zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo na tym odcinku.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2260</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:43:53.964Z", "slug": "montaz-lustra-przy-skrzyzowaniu-ul-na-skraju-i-popas", "date_edited": "2015-03-20T11:08:41.223Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 441}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141awka z pisarzem Markiem Nowakowskim (W\u0142ochy)", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Marek Nowakowski by\u0142 pisarzem, kt\u00f3ry by\u0142 mocno zwi\u0105zany z W\u0142ochami. Brak w tej dzielnicy miejsca jego upami\u0119tnienia dlatego \u0142awka z jego rze\u017ab\u0105 (naturalnych rozmiar\u00f3w) mog\u0142yby wype\u0142ni\u0107 t\u0119 pustk\u0119. \u0141awka mog\u0142aby stan\u0105\u0107 przy Bibliotece Publicznej przy ul. Ks. J. Chro\u015bcickiego 2.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2122</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T12:56:37.859Z", "slug": "lawka-z-pisarzem-markiem-nowakowskim-wlochy", "date_edited": "2015-03-20T11:08:34.116Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 442}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Renowacja placu zbaw w SP 94", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 naprawy istniej\u0105cych atrakcji na terenie placu zabaw przy SP 94 oraz dodaniu nowych.  Naprawie poddana zosta\u0142aby \u015bcianka wspinaczkowa, karuzela oraz bujak.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2464\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:01:37.360Z", "slug": "renowacja-placu-zbaw-w-sp-94", "date_edited": "2015-03-19T16:08:42.651Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 443}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Biblioteka plenerowa w podziemiach ul. Jastrz\u0119bowskiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 na miejsce gdzie mo\u017cna zostawi\u0107 zalegajace ksi\u0105\u017cki b\u0105d\u017a zabra\u0107 te, kt\u00f3re nas interesuj\u0105. Cz\u0119sto w mieszkaniach zalegaj\u0105 stare pozycj\u0119 lecz szkoda je wyrzuca\u0107, budowa takiej biblioteki zrobi miejsce dla takich ksi\u0105\u017cek. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2682\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:13:05.064Z", "slug": "biblioteka-plenerowa-w-podziemiach-ul-jastrzebowskiego", "date_edited": "2015-03-19T16:08:08.250Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 444}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kosze na \u015bmieci przy jeziorkach W\u0105sal i Pozytywka", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie brakuje w tym miejscu koszy na \u015bmieci, monta\u017c po 2 kosze przy ka\u017cdym jeziorku rozwi\u0105\u017ce ten problem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2737</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:21:02.189Z", "slug": "kosze-na-smieci-przy-jeziorkach-wasal-i-pozytywka", "date_edited": "2015-03-19T16:07:32.568Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 445}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Powi\u0119kszenie chodnika przy ul. Stryje\u0144skich", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada poszerzenie chodnika przy ul. Stryje\u0144skich od Belgradzkiej do Moczyd\u0142owskiej. O tym, \u017ce chodnik jest potrzebny \u015bwiadczy wydeptana \u015bcie\u017cka. D\u0142ugo\u015b\u0107 potrzebnego chodnika to ok. 70 m, przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce szeroko\u015b\u0107 b\u0119dzie wynosi\u0107 3 m daje to ok 210 m2.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1756</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:27:59.326Z", "slug": "powiekszenie-chodnika-przy-ul-stryjenskich", "date_edited": "2015-03-19T16:06:58.417Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 446}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa miejsc postojowych przy ul. Dzieci Warszawy 11", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W tym miejscu ewidentnie brakuje miejsc parkingowych. Przyk\u0142\u0105dem problemu jest brak mo\u017cliwo\u015bci zaparkowania samochodu przez lekarzy i pacjent\u00f3w przychodni lekarskiej. Co wi\u0119cej, w tym roku ma by\u0107 otworzone nowe osiedle licz\u0105ce \u0142\u0105cznie 450 mieszka\u0144, na pewno nie poprawi to obecnego stanu rzeczy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2675</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:35:50.470Z", "slug": "budowa-miejsc-postojowych-przy-ul-dzieci-warszawy-11", "date_edited": "2015-03-19T16:06:41.828Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 447}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa miejsc parkingowych przy Placu 1905 roku", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Niewielkim kosztem mo\u017cna stworzy\u0107 nowe miejsca parkingowe (7-10). Poprawi to zar\u00f3wno sytuacj\u0119 kierowc\u00f3w jak i pieszych (samochody nie sta\u0142yby ju\u017c na trawniku/chodniku).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1857\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:42:43.731Z", "slug": "budowa-miejsc-parkingowych-przy-placu-1905-roku", "date_edited": "2015-03-19T16:06:14.914Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 448}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zasadzenie zieleni wok\u00f3\u0142 budynku na ul. Walerego S\u0142awka 3/5", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zazielenienia trawnik\u00f3w przylegaj\u0105cych do budynku wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej na ul. Walerego S\u0142awka 3/5. Pomys\u0142 zak\u0142ada\u0142by posadzenie kwitn\u0105cych krzew\u00f3w, trway, dodanie koszy oraz postawienie tabliczek z zakazem dla wprowadzania ps\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/4068</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:49:01.969Z", "slug": "zasadzenie-zieleni-wokol-budynku-na-ul-walerego-slawka-3-5", "date_edited": "2015-03-19T16:05:49.655Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 449}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Naprawa ulicy Przycz\u00f3\u0142kowej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Naprawa ulicy kompletnie zniszczonej przez ostatnie 20 lat. D\u0142ugo\u015b\u0107 ulicy to 2,9 km, nie jest koniecznym wymiana ca\u0142ej nawierzchnia na now\u0105, wystarczy naprawa.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1652</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T13:56:25.528Z", "slug": "naprawa-ulicy-przyczolkowej", "date_edited": "2015-03-19T16:05:24.062Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 450}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa chodnika wzd\u0142u\u017c ul. Wiechy", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 chodnika wzd\u0142u\u017c ww. ulicy na odcinku od przystnku Latoszki do ul. Rosy. Nowy chodnik mia\u0142by d\u0142ugo\u015b\u0107 470 m i szerko\u015b\u0107 2m.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2982\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T14:01:50.593Z", "slug": "budowa-chodnika-wzdluz-ul-wiechy", "date_edited": "2015-03-19T16:04:42.667Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 451}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa mostka na ul. Pr\u0119towej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny mostek nad rzeczk\u0105 Wilan\u00f3wka znajduje si\u0119 w z\u0142ym stanie. Rozbudowanie/przebudowanie go jest aktualnie konieczno\u015bci\u0105.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3396</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T14:08:04.630Z", "slug": "budowa-mostka-na-ul-pretowej", "date_edited": "2015-03-19T16:04:16.334Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 452}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Pomnik pami\u0119ci Narodowej na Wawrze", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 upami\u0119tnienia ofiar zamordowanych mieszka\u0144c\u00f3w os. Las i Za S\u0142awe z okrasu okupacji Hitlerowskiej 1941 - 1944. Pomnik wykonany by\u0142by z czarnego granitu i zawiera\u0142by 84 nazwiska. Pomnik stan\u0105\u0142by w osiedlu Las przy ul. S\u0119czkowskiej 60.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1993\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T14:16:56.739Z", "slug": "pomnik-pamieci-narodowej-na-wawrze", "date_edited": "2015-03-19T16:03:24.724Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 453}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Si\u0142ownia pod chmurk\u0105 w Zerzniu", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Si\u0142ownia mog\u0142aby powsta\u0107 w lesie w pobli\u017cu ul. Traktat Lubelski. Wyposa\u017cenie si\u0142owni by\u0142oby dosy\u0107 typowe, twister, rowerek, wio\u015blarz, wyciskacz. Dodatkowo mo\u017cna zainstalowa\u0107 tablic\u0119 z informacjami o obs\u0142udze, kilka \u0142awek i jakie\u015b o\u015bwietlenie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2136\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T14:25:32.460Z", "slug": "silownia-pod-chmurka-w-zerzniu", "date_edited": "2015-03-19T16:02:58.357Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 454}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c spowalniaczny na ul. Celulozy", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na osiedlu wzd\u0142u\u017c ul. Celulozy mieszka du\u017co dzieci, kt\u00f3re cz\u0119sto korzystaj\u0105 z niezurbanizowanej przestrzeni. Ul. Celulozy jest cz\u0119sto postrzegana przez kierowc\u00f3w jako spos\u00f3b na omini\u0119cie kork\u00f3w, kierowcy ci cz\u0119sto poruszaj\u0105 si\u0119 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c dozwolon\u0105. Powoduje to zagro\u017cenie \u017cycia. Zaradzi\u0107 temu mog\u0142yby spowalniacze, kt\u00f3re wymusi\u0142yby przestrzeganie przez kierowc\u00f3w przepis\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2420\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T14:34:06.195Z", "slug": "montaz-spowalniaczny-na-ul-celulozy", "date_edited": "2015-03-19T16:00:02.355Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 455}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Mural Pami\u0119ci AK", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Mural powsta\u0142by na Aleji Armii Krajowej 8 i wykonany by\u0142by na \u015bcianach konstrukcyjnych przej\u015bcia pieszo-rowerowego (przy Marymoncie). Na muralu znalaz\u0142y by si\u0119 obrazy dotycz\u0105ce Powstania Warszawskiego. Powierzchnia to mniej wi\u0119cej 200 m2 i 1000 m2.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2591</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T14:53:54.339Z", "slug": "mural-pamieci-ak", "date_edited": "2015-03-19T16:00:27.181Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 456}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Kranik z wod\u0105 na placyku \"G\u00f3rka\" przy ul. Krochmalnej 3", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przy placyku \"G\u00f3rka\" istnieje plac zabaw, boisko do gry w pi\u0142k\u0119 oraz si\u0142ownia. Wszystko jest wporz\u0105dku jednak brakuje tam dost\u0119pu do bierz\u0105cej wody aby mo\u017cnaby si\u0119 och\u0142odzi\u0107 w lato b\u0105d\u017a zwyczajnie umy\u0107 r\u0119ce.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2908\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:00:43.625Z", "slug": "kranik-z-woda-na-placyku-gorka-przy-ul-krochmalnej-3", "date_edited": "2015-03-19T16:00:38.223Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 457}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odnowa ogrodzenia przy ul. Syreny 3", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie cz\u0119\u015bci podmur\u00f3wki szpec\u0105 okolic\u0119. Konieczna jest odbudowa ogrodzenia tak aby jego wygl\u0105d by\u0142 dopasowany do charakteru okolicznych nieruchomo\u015bci.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2955\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:08:51.854Z", "slug": "odnowa-ogrodzenia-przy-ul-syreny-3", "date_edited": "2015-03-19T16:01:56.516Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 458}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe miejsca postojowe przy ul. Bro\u017cka", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zamian\u0119 obecnych trawnik\u00f3w pomi\u0119dzy blokami Bro\u017cka 2a, 2b i Cio\u0142ka 18 na nowe miejsca postojowe.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2979</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:13:29.062Z", "slug": "nowe-miejsca-postojowe-przy-ul-brozka", "date_edited": "2015-03-19T08:52:40.084Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 459}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c stojak\u00f3w rowerowych przy SP 225", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Wielu uczni\u00f3w jak tylko mo\u017ce ucz\u0119szcza do szko\u0142y rowerem, brakuje jednak w szkole miejsc gdzie te rowery mog\u0142yby by\u0107 zostawione. Instalacja stojaku na rowery pozwoli dzieciom na pozostawienie rower\u00f3w w bezpiecznym miejscu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1761</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:19:40.465Z", "slug": "montaz-stojakow-rowerowych-przy-sp-225", "date_edited": "2015-03-19T08:52:52.571Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 462}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Do\u015bwietlenie chodnika ul. Gr\u00f3jeckiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada montaz latarni wzd\u0142u\u017c ul. Gr\u00f3jeckiej (od ul. Opaczewskiej do ul. Koroty\u0144skiego). Obecnie chodnik przy tej ulicy jest s\u0142abo o\u015bwietlony dodanie ok. 30 latarni skierowanych na chodnik sprawi\u0142oby, \u017ce ten rejon sta\u0142by si\u0119 bardziej ucz\u0119szczany po zmroku.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2500\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:30:51.707Z", "slug": "doswietlenie-chodnika-ul-grojeckiej", "date_edited": "2015-03-19T08:53:11.382Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 463}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Odnowa ogr\u00f3dk\u00f3w miejskich przy ul. Mochnackiego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Celem pomys\u0142u jest odtworzenie dw\u00f3ch ogr\u00f3dk\u00f3w przy ul. Mochnackiego, kt\u00f3re wygl\u0105dem nawiazywa\u0142yby o za\u0142o\u017ce\u0144 Kolonii Lubeckiego. Ca\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie otoczona kunsztownym ogrodzeniem o stylistyce zbli\u017conej do kutych balustrad, zachowanych przedwojennych balkon\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/3652</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:39:46.999Z", "slug": "odnowa-ogrodkow-miejskich-przy-ul-mochnackiego", "date_edited": "2015-03-19T08:52:21.392Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 464}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Psie stacje na Ochocie", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Sprz\u0105tanie po swoich pupilach jest przykrym obowi\u0105zkiem w\u0142a\u015bcicieli ps\u00f3w. Cz\u0119st\u0105 wym\u00f3wk\u0105 jest brak torebki i odpowiedniego miejsca gdzie mo\u017cna te brudy wyrzuci\u0107. Pomys\u0142 zak\u0142ada wi\u0119c instalacj\u0119 5 takich koszy na ulicach Niemcewicza, Raszy\u0144skiej i Asynka.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/2880</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T15:50:18.094Z", "slug": "psie-stacje-na-ochocie", "date_edited": "2015-03-19T08:52:02.022Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 465}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c spowalniaczy ruchu na ul. Baczy\u0144skiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Baczy\u0144ska jest cz\u0119sto u\u017cywana jako swoisty skr\u00f3t do okolic Nowego \u015awiata. Niestety kierowcy cz\u0119sto rozp\u0119dzaj\u0105 si\u0119 na tej ulicy. Celem wymuszenia na kierowcach przestrzegania przepis\u00f3w konieczna jest instalacja spowalniaczy na tej ulicy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/1812\">https://app.twojbudzet.um.warszawa.pl/taskPropose/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-06T16:00:03.343Z", "slug": "montaz-spowalniaczy-ruchu-na-ul-baczynskiego", "date_edited": "2015-03-19T08:51:39.001Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 466}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa o\u015bwietlenia na Placu Grunwaldzkim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nowo wyremontowane kamienice w okolicach Politechniki Wroc\u0142awskiej tworz\u0105 unikalny kwarat\u0142 zabytkowego Wroc\u0142awia. Problem jednak le\u017cy w cz\u0119\u015bci mi\u0119dzy kamienicami, a dok\u0142adniej w o\u015bwietleniu. Monta\u017c 8-10 latarni pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 komfort i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w oraz wyeksponuje nowe kamienice.</p><p>O\u015bwietlenie powinno si\u0119 znale\u017a\u0107 pomi\u0119dzy ulicami Cuire Sk\u0142odowskiej 49-65, \u0141ukasiewicza 8-16. Smoluchowskiego 22-34, Norwida 9-19.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://www.wroclaw.pl/budzet-obywatelski-wroclaw/projekty/projekt,id,259\">https://www.wroclaw.pl/budzet-obywatelski-wroclaw/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T08:38:34.739Z", "slug": "budowa-oswietlenia-na-placu-grunwaldzkim", "date_edited": "2015-03-19T08:56:27.235Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 467}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowy chodnik na ul. Boguszowskiej od ul. Lazurowej do ul....", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Problem dobrze wszystkim znany, jesienne deszcze zamieniaj\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ww. ulicy w b\u0142otnist\u0105 drog\u0119 z licznymi ka\u0142u\u017cami. Jest to jedynie odcinek ok. 100 m lecz jest on kluczowy dla tej cz\u0119\u015bci miasta</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://www.wroclaw.pl/budzet-obywatelski-wroclaw/projekty/projekt,id,7\">https://www.wroclaw.pl/budzet-obywatelski-wroclaw/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T08:45:51.805Z", "slug": "nowy-chodnik-na-ul-boguszowskiej-od-ul-lazurowej-do-ul", "date_edited": "2015-03-19T08:56:15.510Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 468}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Park Port Kolumba na Swojczycach / S\u0119polna", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 polega na budowie parku na styku S\u0119polna i Swojczyc w pobli\u017cu nowych inwestycji mieszkaniowych - Nowy Port i Olimpia Port. Miejsce to jest po\u0142o\u017cone blisko \u015bcie\u017cki rowerowej i kana\u0142u \u017ceglugowego. Na ww. terenie mo\u017cna stworzy\u0107 park, kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142by si\u0119 przede wszystkim z \u0142awek (np. 17 sztuk), koszy na \u015bmieci (sztuk 8) oraz lamp parkowych (sztuk 10). Dodatkowo mo\u017cna zamontowa\u0107 tam psie stacie aby park by\u0142 czystszy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://www.wroclaw.pl/budzet-obywatelski-wroclaw/projekty/projekt,id,252</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T08:54:52.067Z", "slug": "park-port-kolumba-na-swojczycach-sepolna", "date_edited": "2015-03-19T08:56:03.740Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 469}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stworzenie miejsc do legalnego palenia ognisk", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie w Poznaniu jest 5 miejsc gdzie mo\u017cna legalnie rozpili\u0107 ognisko, jest to zdecydowanie za ma\u0142o gdy\u017c pr\u00f3ba rezerwacji takiego miejsca w weekend graniczy z cudem. Efeketem tego jest du\u017ca ilo\u015bc \"nielegalnych\" ognisk. Pomys\u0142 zak\u0142\u0105da wyznaczenie i budow\u0119 8 dodatkowych miejsc w Poznaniu. Chodzi o otrzymanie odpowiednich pozwole\u0144 oraz wybetonowanie terenu pod ognisko. Dodatkowo mo\u017cna si\u0119 zastanowi\u0107 nad dodaniem \"toi toi\" oraz jakiego\u015b miejsca do umycia r\u0105k.</p><p>Proponowane lokacje powstania takich miejsc to Naramowice (nad Wart\u0105), Winogrady (przy Wartostradzie), \u015awierczewo, Grunwald.</p><p>Autorami koncepcji s\u0105: Klaudia Strzelecka, Jan Sulanowski, Mateusz Rozmiarek i Adam Szabelski.<br />Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 41):<br /><a href=\"http://www.poznan.pl/mim/main/zgloszone-projekty,p,15574,27284,29348.html\">http://www.poznan.pl/mim/main/zgloszone-projekty,p...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T09:17:04.129Z", "slug": "stworzenie-miejsc-do-legalnego-palenia-ognisk", "date_edited": "2015-03-19T09:07:05.342Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 470}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Likwidacja barierek i budowa schod\u00f3w przy ul. \u015aliskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie mieszka\u0144cy ul. \u015aliskiej s\u0105 zmuszeni korzysta\u0107 z skarpy o stromym nachyleniu aby dosta\u0107 si\u0119 do najbli\u017cszych sklep\u00f3w. Pomys\u0142 zak\u0142ada usuni\u0119cie barierek, kt\u00f3re wy\u0142\u0105cznie utrudniaj\u0105 \u017cycie, i budowa schod\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na swobodne schodzenie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 40):<br /><a href=\"http://www.poznan.pl/mim/main/zgloszone-projekty,p,15574,27284,29348.html\">http://www.poznan.pl/mim/main/zgloszone-projekty,p...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T09:26:08.765Z", "slug": "likwidacja-barierek-i-budowa-schodow-przy-ul-sliskiej", "date_edited": "2015-03-19T09:06:57.086Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 471}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c \u0142awek na pl. Wolno\u015bci", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada ustawienie \u0142awek na pl. Wolno\u015bci (15-18 sztuk). Zmiana ta pozwoli na korzystanie z placu zgodnie z jego za\u0142o\u017cenim.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 7):<br /><a href=\"http://www.poznan.pl/mim/main/zgloszone-projekty,p,15574,27284,29348.html\">http://www.poznan.pl/mim/main/zgloszone-projekty,p...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T09:35:26.168Z", "slug": "montaz-lawek-na-pl-wolnosci", "date_edited": "2015-03-19T09:06:49.564Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 472}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe stanowiska parkingowe przy Szkole Podstawowej nr 8", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 powi\u0119kszenia parkingu wzd\u0142u\u017c ogrodzenia ww. szko\u0142y od ul. Marcina Dragana 2. Obecnie brakuje miejsc parkingowych, zmiana tej sytuacji pozwoli rodzicom na spokojne pozostawienie aut podczas dorpowadzania dziecka do budynku.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (numer wniosku 2OK/0022):<br /><a href=\"http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002.html\">http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T09:55:33.645Z", "slug": "nowe-stanowiska-parkingowe-przy-szkole-podstawowej-nr-8", "date_edited": "2015-03-19T09:10:35.955Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 473}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Upami\u0119tnienie Antoniego Parysa przy Cedrowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Najbardziej znana posta\u0107 spo\u015br\u00f3d pochowanych na Uje\u015bcisku. Antoni Parys by\u0142 m\u0142odym oficerem, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 podczas walk o miasto w 1807 r. Pomys\u0142 zak\u0142ada upami\u0119tnienie tej postaci budow\u0105  pami\u0105tkowego kamienia na terenie starego cmentarza ewangelickiego przy Cedrowej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (numer wniosku 2OK/0028):<br /><a href=\"http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002.html\">http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T10:02:17.583Z", "slug": "upamietnienie-antoniego-parysa-przy-cedrowej", "date_edited": "2015-03-19T09:10:23.653Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 474}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141awki przy Zbiorniku Retencyjnym Jasie\u0144", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ustawienie ok. 15 sztuk \u0142awek wok\u00f3\u0142 nowego Zbiornika Retencyjnego Jasie\u0144 umili sp\u0119dzanie czasu nad wod\u0105 i \u015bwie\u017cym powietrzem.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (numer wniosku 4OK/0016):<br /><a href=\"http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002.html\">http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T10:07:21.689Z", "slug": "lawki-przy-zbiorniku-retencyjnym-jasien", "date_edited": "2015-03-19T09:09:53.260Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 475}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Nowy asfalt na ul. Pilot\u00f3w", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wymian\u0119 asfaltu na ul. Piot\u00f3w 5, 7 i 10 na osiedlu Zaspa M\u0142yniec.</p><p>Wymiana asfaltu na ulicy Pilot\u00f3w na osiedlu Zaspa M\u0142yniec. Obecny stan drogi nie nadaje si\u0119 do u\u017cytkownia.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (numer wniosku 5OK/0004):<br /><a href=\"http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002.html\">http://www.gdansk.pl/budzet-obywatelski,1923,33002...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T10:15:02.969Z", "slug": "nowy-asfalt-na-ul-pilotow", "date_edited": "2015-03-19T09:09:36.776Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 476}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Naprawa chodnik\u00f3w przy ul. Jackowskiego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie chodniki przy ul. Jackowskiego nie jest w najlepszym stanie. Wymiana jego nawierzchni znacz\u0105co poprawi zar\u00f3wno bezpiecze\u0144stwo jak i wygod\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bydgoskiego Bud\u017cetu Obywatelskiego 2015 (wniosek nr 1OK/0046).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T10:43:08.380Z", "slug": "naprawa-chodnikow-przy-ul-jackowskiego", "date_edited": "2015-03-20T11:30:15.345Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 477}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie si\u0142owni w Parku przy ul. Nakielskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie si\u0142ownia po zmroku nie nadaje si\u0119 do u\u017cywania, a szkoda bo cieszy si\u0119 spor\u0105 popularno\u015bci\u0105. Dodanie jakiego\u015b o\u015bwietlenia do tej si\u0142owni pod chmurk\u0105 pozwoli na korzystanie z niej nawet w p\u00f3\u017aniejszych godzinach.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bydgoskiego Bud\u017cetu Obywatelskiego 2015 (wniosek nr 1OK/0014).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T10:50:54.027Z", "slug": "oswietlenie-silowni-w-parku-przy-ul-nakielskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:29:28.882Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 478}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zatoczki parkingowe na ul. Gda\u0144skiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zaparkownaia samochodu na ul. Gda\u0144skiej, licz\u0105c od nr 208 do nr 238, poprzez budow\u0119 zatoczki parkingowej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bydgoskiego Bud\u017cetu Obywatelskiego 2015 (wniosek nr 2OK/0001).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T10:56:26.863Z", "slug": "zatoczki-parkingowe-na-ul-gdanskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:28:57.512Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 479}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Ziele\u0144 nad rzek\u0105 Czerniej\u00f3wk\u0105", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zagospodarowanie zielonych teren\u00f3w nad rzek\u0105 Czerniej\u00f3wk\u0105 przy ul. Wsp\u00f3lnej i Skrzynieckiej na dzielnicy Ko\u015bminek. Dok\u0142adna forma zagospodarowania tego terenu jest do ustalenia. Jedn\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci jest uporz\u0105dkowanie zieleni, dodanie \u0142awek, o\u015bwietlenia wytyczenie nowych \u015bcie\u017cek itp.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Lublinie 2015 (wniosek nr M-203).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T11:09:14.432Z", "slug": "zielen-nad-rzeka-czerniejowka", "date_edited": "2015-03-19T09:14:38.521Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 480}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa lampy przy placu zabaw przy ul. Wy\u017cynnej 31", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z placu zabaw po zmroku jest niebezpieczne. Budowa nawet 1 lampy przy tym placu znacz\u0105co je zwi\u0119kszy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Lublinie 2015 (wniosek nr M-58).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T11:14:17.902Z", "slug": "budowa-lampy-przy-placu-zabaw-przy-ul-wyzynnej-31", "date_edited": "2015-03-19T09:14:25.376Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 481}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Lustro drogowe na skrzy\u017cowaniu Paderewskiego ze Szwajcarsk\u0105", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Budowa i monta\u017c takiego lustra jest stosunkowo tani\u0105 spraw\u0105 jednak znacz\u0105co podnosi poziom bezpiecze\u0144stwa (i komfortu) na tym skrzy\u017cowaniu. Na pewno wielu kierowc\u00f3w codziennie tu przeje\u017cd\u017caj\u0105cych chcia\u0142oby aby takie lustro tu powsta\u0142o.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Lublinie 2015 (wniosek nr M-254 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T11:24:05.643Z", "slug": "lustro-drogowe-na-skrzyzowaniu-paderewskiego-ze-szwajcarska", "date_edited": "2015-03-19T09:14:14.566Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 482}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wandaloodporne kosze na \u015bmieci", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecne brudne i stopione plastikowe kosze na \u015bmieci s\u0105 nie najlepsz\u0105 wizyt\u00f3wk\u0105 Katowic. Wymiana starych koszy na nowe, takie, kt\u00f3re by\u0142yby odporne na zniszczenia, znacz\u0105co podnios\u0142yby estetyk\u0119 naszego miasta. Wymiana taka mo\u017ce miec miejsce wy\u0142\u0105cznie w centrum albo w wa\u017cniejszych punktach miasta.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Katowicach 2015 (wniosek nr 12/1/2014 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T11:34:46.915Z", "slug": "wandaloodporne-kosze-na-smieci", "date_edited": "2015-03-20T11:32:48.690Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 483}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wymiana chodnika przy Grzy\u015bki 1-11", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Stosunkowo niedu\u017ca powierzchnia 160 mb - 280 m2 nie powinna wymaga\u0107 zbyt du\u017cych nak\u0142ad\u00f3w finansowych. Natomiast wymiana ta zlikwidowa\u0142aby obecne nier\u00f3wno\u015bci chodnika, pomys\u0142 zak\u0142ada u\u017cycie kostki brukowej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Katowicach 2015 (wniosek nr 9/2/2014 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T11:42:30.653Z", "slug": "wymiana-chodnika-przy-grzyski-1-11", "date_edited": "2015-03-20T11:32:15.830Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 484}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zielona ul. Medyk\u00f3w", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zakuppienie i zasadzenie r\u00f3\u017cnego rodzaju ro\u015blinno\u015bci wzd\u0142u\u017c ul. Medyk\u00f3w. Proponowane ro\u015bliny to lipy i g\u0142ogi. Efektem b\u0119dzie milsza i spokojniesza atmosfera co zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez odgrodzenie przechodni\u00f3w od jezdni.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Katowicach 2015 (wniosek nr 29/6/2014 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T11:50:13.264Z", "slug": "zielona-ul-medykow", "date_edited": "2015-03-20T11:31:37.035Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 485}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie ul. Fregaotwej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Brak o\u015bwietlenia (w szczeg\u00f3lno\u015bci w porach roku kiedy dzie\u0144 jest kr\u00f3tszy) jest mocno uci\u0105\u017cliwy i niebezpieczny (nara\u017cone s\u0105 g\u0142\u00f3wnie dzieci wracaj\u0105ce ze szko\u0142y). Pomys\u0142 zak\u0142ada wi\u0119c budow\u0119 o\u015bwietlenia w postaci 7 latarni. Tak o\u015bwietlona ulica poza ww. powodami u\u0142atwi r\u00f3wniez prac\u0119 pacownikom poczty, firm kurierskich i s\u0142u\u017cbom interwencyjnym.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Bia\u0142ymstocku 2015 (wniosek nr 21 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T12:02:45.188Z", "slug": "oswietlenie-ul-fregaotwej", "date_edited": "2015-03-20T11:40:20.506Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 486}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Parking wzd\u0142u\u017c ul. Wo\u0142y\u0144skiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada powstanie ok. 26 nowych miejsc parkingowych przy ul. Wo\u0142y\u0144skiej (dzia\u0142ka nr 54 i 55 obr\u0119bu nr 19 Skorupy). Miejsc parkingowych oczywi\u015bcie mo\u017ce by\u0107 mniej jednak wtedy trzeba si\u0119 liczy\u0107 z tym, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie trzeba je dobudowa\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego w Bia\u0142ymstocku 2015 (wniosek nr 32 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T12:09:15.337Z", "slug": "parking-wzdluz-ul-wolynskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:40:11.055Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 487}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa wiaty \u015bmietnikowej przy ul. Opata Hackiego 23", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 wiaty przy bloku na ww. ulicy celem lepszego zabezpieczenia terenu \u015bmietnika. Pozwoli to zmniejszy\u0107 \"zapachy\" wydobywaj\u0105ce si\u0119 ze \u015bmietnika oraz poprwi wygl\u0105d tego terenu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Gdyni 2014 (wniosek nr 6, region Chylonia ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T12:36:33.861Z", "slug": "budowa-wiaty-smietnikowej-przy-ul-opata-hackiego-23", "date_edited": "2015-03-20T11:37:19.025Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 488}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa si\u0142owni plenerowej przy ul. Wolno\u015bci 25", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 si\u0142owni plenerowej na ulicy Wolno\u015bci 25. Koniecznym elementem si\u0142owni jest na pewno nawierzchnia i jakie\u015b podstawowe wyposa\u017cenie, nie musi to by\u0107 od razu wielka si\u0142ownia (z czasem mo\u017cna dokupi\u0107 urz\u0105dze\u0144). Na takiej si\u0142owni mog\u0142y by si\u0119 znale\u017a\u0107 standardowe urz\u0105dzenia typu wio\u015blarz czy biegacz.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Gdyni 2014 (wniosek nr 2, region Diza\u0142ki Le\u015bne ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T12:45:20.490Z", "slug": "budowa-silowni-plenerowej-przy-ul-wolnosci-25", "date_edited": "2015-03-20T11:36:48.834Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 489}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tablice informacyjne na zabytkowych kamienicach (Kamienna G\u00f3ra)", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na Kamiennej G\u00f3rze istnieje du\u017co zabytkowych kamienic jednak brakuje na nich informacji (np. kr\u00f3tka historia, opis pierwszego w\u0142a\u015bciciela). Tablice takie dadz\u0105 miszka\u0144com wgl\u0105d w histori\u0119 ich dzielnicy i dodatkowo zach\u0119c\u0105 turyst\u00f3w do odwiedzania tego miejsca.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Gda\u0144sku 2014 (wniosek nr 5, region Kamienna G\u00f3ra ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T12:52:12.012Z", "slug": "tablice-informacyjne-na-zabytkowych-kamienicach-kamienna-gora", "date_edited": "2015-03-20T11:35:41.591Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 490}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac zabaw na ul. Filomat\u00f3w 16", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie brakuje miejsca gdzie dzieci mog\u0142yby si\u0119 pobawi\u0107 w tej okolicy. Pomys\u0142 zak\u0142ada wi\u0119c budow\u0119 placu zabaw. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Cz\u0119stochowy 2015 (wniosek nr 401 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:08:48.404Z", "slug": "plac-zabaw-na-ul-filomatow-16", "date_edited": "2015-03-20T11:50:38.200Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 491}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowy chodnik na ul. Jasnog\u00f3rskiej 38", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny chodnik znajduj\u0105cy si\u0119 w tym miejscu jest zniszczony. Wystarczy, \u017ce spadnie deszcz i odrazu robi\u0105 si\u0119 ka\u0142u\u017ce, natomiast wystaj\u0105ce cz\u0119\u015bci chodnika powoduj\u0105, \u017ce mo\u017cna si\u0119 na nich potkna\u0107. Proponowana zmiana to wymiana tego chodnika na nowy (najlepiej z kostki).</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Cz\u0119stochowy 2015 (wniosek nr 321 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:14:11.693Z", "slug": "nowy-chodnik-na-ul-jasnogorskiej-38", "date_edited": "2015-03-20T11:49:30.158Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 492}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stojaki Rowerowe na Starym Mie\u015bcie", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ma\u0142o jest miejsc na starym mie\u015bcie gdzie mo\u017cna by zostawi\u0107 spokojnie rower natomiast stare miasto jest miejscem cz\u0119sto odwiedzanym przez rowerzyst\u00f3w. Jakie by\u0142oby najlepsze miejsce do ustawienia takiego stojaku?</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Cz\u0119stochowy 2015 (wniosek nr 216 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:17:57.148Z", "slug": "stojaki-rowerowe-na-starym-miescie", "date_edited": "2015-03-20T11:49:04.414Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 493}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe \u0142awki wzd\u0142u\u017c ul. Pi\u0142sudskiego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Ulica Pi\u0142sudskiego jest jedn\u0105 z wa\u017cniejszych i \u0142adniejszych w Radomiu. Niestety ca\u0142y ten widok jest psuty przez 9 brzydkich \u0142awek (s\u0105 zniszczone i zupe\u0142nie nie pasuj\u0105 stylem). Koszt wymiany takich \u0142awek jest niewielki w por\u00f3wnianiu do efekt\u00f3w jakie mo\u017cna osi\u0105gn\u0105\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Radom 2014 (wniosek nr 38 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:29:05.833Z", "slug": "nowe-lawki-wzdluz-ul-pilsudskiego", "date_edited": "2015-03-20T11:52:24.844Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 494}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u0141awka z prof. Leszkiem Ko\u0142akowskim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Honorowy obywatel Radomia - profesor Leszek Ko\u0142akowski to fascynuj\u0105ca posta\u0107, jeden z najwi\u0119kszych polskich filozof\u00f3w XX i XXI w. W Radomiu co roku organizowany jest Festiwal Filozoffi \"OKNA\" nosz\u0105cy imi\u0119 tego filozofa i co roku mieszka\u0144cy staraj\u0105 si\u0119 jako\u015b upamietni\u0107 t\u0105 posta\u0107. Nowym i ciekawym upami\u0119tnieniem m\u00f3g\u0142by by\u0107 monta\u017c \u0142awki z postaci\u0105 prof. Leszka Ko\u0142akowskiego. \u0141awka taka mog\u0142aby stan\u0105\u0107 na ul. \u017beromskiego 41/42.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z Bud\u017cetu Obywatelskiego Radom 2014 (wniosek nr 55 ).</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:39:32.143Z", "slug": "lawka-z-prof-leszkiem-kolakowskim", "date_edited": "2015-03-20T11:52:17.638Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 495}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Teren do odpoczynku na ul. Staropogo\u0144skiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o zagospodarowanie terenu przy ul. Staropoga\u0144skiej tak aby m\u00f3g\u0142 sta\u0107 si\u0119 miejscem wypoczynkowym (g\u0142\u00f3wnie dla os\u00f3b starszych). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem jest zazielenienie terenu dzi\u0119ki posadzeniu dzrew i rabatk\u00f3w oraz ustawienie \u0142awek wypoczynkowych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://konsultacje.sosnowiec.pl/projekty/obszar_konsultacyjny_nr_2_milowice_pogon/53/48_zagospodarowanie_terenu_do_odpoczynku.html\">https://konsultacje.sosnowiec.pl/projekty/obszar_k...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:51:06.055Z", "slug": "teren-do-odpoczynku-na-ul-staropogonskiej", "date_edited": "2015-03-20T11:57:44.574Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 496}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monta\u017c progu zwalniaj\u0105cego na ul. Konstytucji 20", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pr\u00f3g zwalniaj\u0105cy powstrzyma\u0142by kierowc\u00f3w przed zbyt szybk\u0105 jazd\u0105 i sprawi\u0142by, \u017ce droga by\u0142aby bezpieczna.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://konsultacje.sosnowiec.pl/projekty/obszar_konsultacyjny_nr_7_bobrek_bor_jezor_modrzejow_niwka/125/120_budowa_progu_zwalniajacego.html\">https://konsultacje.sosnowiec.pl/projekty/obszar_k...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T13:57:38.409Z", "slug": "montaz-progu-zwalniajacego-na-ul-konstytucji-20", "date_edited": "2015-03-20T11:57:27.382Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 497}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Nowy chodnik przy ul. mjr H. Dobrza\u0144skiego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wymiane starego, zaniedbanego chodnika na nowy. Pomys\u0142 dotyczy odcinka ul. mjr H. Dobrza\u0144skiego od ul. 11 listopada do Centrum Klimontowa.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://konsultacje.sosnowiec.pl/projekty/obszar_konsultacyjny_nr_5_kukulek_klimontow_dandowka/84/79_budowa_chodnika_przy_ul_mjr_h_dobrzanskiego.html\">https://konsultacje.sosnowiec.pl/projekty/obszar_k...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:02:13.799Z", "slug": "nowy-chodnik-przy-ul-mjr-h-dobrzanskiego", "date_edited": "2015-03-20T11:57:08.028Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 498}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Tablice informacyjne z miejscami z Jakubskiem i Mokrem", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada ustawienie tablic z informacjami historycznymi osiedli Jakubskie i Mokre. Na tablicach mog\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 dane o historii poszczeg\u00f3lnych miejsc oraz zdj\u0119cie lub szkic.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr JM0009):<br /><a href=\"http://www.torun.pl/sites/default/files/pictures/bp2014/bp_2014_lista_glos_jak-mokre.pdf\">http://www.torun.pl/sites/default/files/pictures/b...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:21:28.004Z", "slug": "tablice-informacyjne-z-miejscami-z-jakubskiem-i-mokrem", "date_edited": "2015-03-20T12:02:49.364Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 499}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont ul. Andrzeja", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wymian\u0119 zniszczonej nawierzchni ul. Andrzeja Boboli, je\u015bli nie wymiana to przynajmniej jej naprawa.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:24:49.322Z", "slug": "remont-ul-andrzeja", "date_edited": "2015-03-20T12:01:49.273Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 500}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe ogrodzenie wok\u00f3\u0142 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 14", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142da wymiane ogrodzenie wok\u00f3\u0142 placu przedszkola, boiska szkolnego oraz placu przed wej\u015bciem do ZP nr 14.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr JM0009):<br /><a href=\"http://www.torun.pl/sites/default/files/pictures/bp2014/bp_2014_lista_glos_jak-mokre.pdf\">http://www.torun.pl/sites/default/files/pictures/b...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:28:50.966Z", "slug": "nowe-ogrodzenie-wokol-zespolu-szkol-nr-14", "date_edited": "2015-03-20T12:01:20.272Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 501}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie osiedla przy ul. J. Bema", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o o\u015bwietlenie ul. J. Bema pomi\u0119dzy ul. \u017beromskiego i Wojska Polskiego, \u0142\u0105cznie jest to 11 blok\u00f3w wiec ok. 150 rodzin. Obecnie ta ulica nie jest najlepiej o\u015bwietlona.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 603):<br /><a href=\"http://budzetobywatelski.kielce.eu/wyniki-glosowania-zadania-male.html\">http://budzetobywatelski.kielce.eu/wyniki-glosowan...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:36:28.671Z", "slug": "oswietlenie-osiedla-przy-ul-j-bema", "date_edited": "2015-03-20T12:05:37.190Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 502}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Hamaki w Parku Miejskim im Stanis\u0142awa Staszicy", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada urozmaicenie tego parku poprzez dodanie hamak\u00f3w odpoczynkowych. Hamaki s\u0105 tanie i \u015bwietnie sprawdzaj\u0105 si\u0119 w parkach. Na takim hamaku mo\u017cna zar\u00f3wno odpoczywa\u0107 ucinaj\u0105c sobie kr\u00f3tk\u0105 drzemk\u0119 albo czyta\u0107 ksi\u0105\u017cki.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:42:47.379Z", "slug": "hamaki-w-parku-miejskim-im-stanislawa-staszicy", "date_edited": "2015-03-20T12:05:16.153Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 503}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Si\u0142ownia na Osiedlu \u0141azy", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 si\u0142owni na ul. K Smoalaka 11 obok boiska przy Parafii p. w. \u015aw J\u00f3zefa Oblubie\u0144ca NMP. Si\u0142ownia taka mo\u017ce by\u0107 wyposa\u017cona np. w biegacza, twister, prase no\u017cn\u0105 kola TAI-CHI czy je\u017ad\u017aca. Warto r\u00f3nie\u017c pomy\u015ble\u0107 nad dodatkowymi elementami si\u0142owni takimi jak kosze na \u015bmieci czy lampy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 332):<br /><a href=\"http://budzetobywatelski.kielce.eu/wyniki-glosowania-zadania-male.html\">http://budzetobywatelski.kielce.eu/wyniki-glosowan...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T14:51:11.977Z", "slug": "silownia-na-osiedlu-lazy", "date_edited": "2015-03-20T12:05:05.975Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 504}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zabudowanie \u015bmietnik\u00f3w na Czawrtak\u00f3w", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie ze \u015bmietnik\u00f3w wydobywa si\u0119 nieprzyjemny zapach oraz mieszka\u0144cy innych ulic wrzucaj\u0105 tam swoje \u015bmieci. Zabudowanie tego terenu zlikwidowa\u0142oby te problemy.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://zmiengliwice.pl/mapa/potrzeba/74/\">http://zmiengliwice.pl/mapa/potrzeba/74/</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T15:08:08.422Z", "slug": "zabudowanie-smietnikow-na-czawrtakow", "date_edited": "2015-03-20T12:08:47.379Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 505}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Likwidacja Sk\u0142adu z w\u0119glem na Jagiello\u0144skiej 28", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>W samym centrum Gliwic znajduje si\u0119 sk\u0142ad z w\u0119glem, na kt\u00f3rym, opr\u00f3cz samego w\u0119gla znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c butle z gazem. Cz\u0119sto przesypywany w\u0119giel szkodzi mieszka\u0144com za\u015b butle stanowi\u0105 wr\u0119cz zagro\u017cenie dla \u017cycia. Nale\u017cy co\u015b z tym zrobi\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://zmiengliwice.pl/mapa/potrzeba/156/\">http://zmiengliwice.pl/mapa/potrzeba/156/</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T15:14:30.016Z", "slug": "likwidacja-skladu-z-weglem-na-jagiellonskiej-28", "date_edited": "2015-03-20T12:07:58.141Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 506}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Stoliki do gry w szachy na Placu Grunwaldzkim", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Na placu Mickiewicza funkcjonuje stolik do gry w szachy, dlaczego by nie wybudowa\u0107 takich samych na placu Grunwaldzkim?</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />http://zmiengliwice.pl/mapa/potrzeba/156/</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T15:20:03.220Z", "slug": "stoliki-do-gry-w-szachy-na-placu-grunwaldzkim", "date_edited": "2015-03-20T12:07:50.524Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 507}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zagospodarowanie punktu widokowego na ul. \u015aw. Rocha", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>W Rzeszowie istnieje miejsce gdzie panorama miasta jest \u015bwietna (chodzi oczywi\u015bcie o g\u00f3r\u0119 \u015bw. Rocha). Mijesce to jest jednak niezagospodarowane, mo\u017cna tu wybudowa\u0107 jaki\u015b punk widokowy albo zagospodarowa\u0107 inaczej.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://rze.dobrepomysly.erzeszow.pl/burza-mozgow/zagospodarowanie-punktu-widokowego-na-ulicy-sw-rocha,70.html\">http://rze.dobrepomysly.erzeszow.pl/burza-mozgow/z...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T15:36:57.102Z", "slug": "zagospodarowanie-punktu-widokowego-na-ul-sw-rocha", "date_edited": "2015-03-20T12:16:46.584Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 508}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Murale w Rzeszowie", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Miasto mog\u0142o by wiele zyska\u0107 gdyby w rzeszowie powsta\u0142y murale z prawdziwego zdarzenia. Konieczne by\u0142oby uzyskanie pozwolenia w\u0142a\u015bciciela budynku oraz sfinansowanie jego namalowania.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T15:41:42.345Z", "slug": "murale-w-rzeszowie", "date_edited": "2015-03-20T12:15:43.542Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 509}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  LEDowa illuminacja k\u0142adki nad Wis\u0142okiem / Bulwary", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Podobne illuminacje funkcjonuja w innych miastach (np. most \u015al\u0105sko-D\u0105browski w Wrszawie). Mo\u017ce podobne o\u015bwietlenie uda si\u0119 zainstalowa\u0107 w Rzeszowie na k\u0142adce prowadz\u0105cej przez Wi\u0142ok na bulwary? Obecnie pod\u015bwietlone s\u0105 same pylony natomiast k\u0142adka jest ciemna.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://rze.dobrepomysly.erzeszow.pl/burza-mozgow/iluminacja-led-kladki-nad-wislokiem-bulwary,177.html\">http://rze.dobrepomysly.erzeszow.pl/burza-mozgow/i...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-09T15:57:04.187Z", "slug": "ledowa-illuminacja-kladki-nad-wislokiem-bulwary", "date_edited": "2015-03-20T12:11:17.823Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 510}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Plac zabaw na ul. Chrobrego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 placu zabaw na w okolicach ulicy Chrobrego 8. Plac taki przyda\u0142by si\u0119 w tej okolicy z racji na ilo\u015b\u0107 rodzin tu mieszkaj\u0105cych oraz blisko\u015b\u0107 przedszkola. Teren ten jest obecnie pusty wi\u0119c spokojnie mo\u017cna go zagospodarowa\u0107.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T09:11:07.040Z", "slug": "plac-zabaw-na-ul-chrobrego", "date_edited": "2015-03-20T12:27:13.637Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 511}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Bookcrossing w Zabarzu", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing to forma wymiany nieodp\u0142atnej wymiany ksi\u0105\u017cek, jedna osoba zostawia ksi\u0105\u017ck\u0119 druga j\u0105 bierze, bez \u017cadnych zobowi\u0105za\u0144. Najlepszym miejscem do wymiany s\u0105 specjalnie skonstruowane do tego punkty, kt\u00f3re mog\u0142yby stan\u0105\u0107 w co bardziej ruchliwych cz\u0119\u015bciach miasta. Dodatkowo ksi\u0105\u017cki mo\u017cna oznaczy\u0107 (np. naklejk\u0105), \u017ce jest ona dost\u0119pna w systemie bookcrossingowym. Czy my\u015blicie, \u017ce w Zabarzu jest dostatecznie du\u017co os\u00f3b ch\u0119tnych na taki pomys\u0142?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T09:17:54.955Z", "slug": "bookcrossing-w-zabarzu", "date_edited": "2015-03-20T12:26:54.397Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 512}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Posprz\u0105tanie Centrum P\u00f3\u0142noc", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny stan czysto\u015bci pozostawia wiele do \u017cyczenia, na ulicach walaj\u0105 si\u0119 butelki i inne \u015bmieci. Jakby tego by\u0142o ma\u0142o plaga go\u0142\u0119bi dok\u0142ada swoje trzy grosze, w szczeg\u00f3lno\u015bci w okolicach Wolno\u015bci 165. Nale\u017cy co\u015b z tym wreszcie zrobi\u0107.</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T09:28:09.103Z", "slug": "posprzatanie-centrum-polnoc", "date_edited": "2015-03-10T09:28:09.395Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 513}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa o\u015bwietlenia mi\u0119dzy al. Sikorskiego a ul. Jarock\u0105", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Dok\u0142adniej m\u00f3wi\u0105c chodzi o o\u015bwietlenie ci\u0105gu pieszego oraz schod\u00f3w. Obecnie jest tam dosy\u0107 ciemno przez co czasami niebezpiecznie, monta\u017c jaki\u015b lamp powinien zwi\u0119kszy\u0107 poczucie bezpiecze\u0144stwa.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 186):<br /><a href=\"http://www.olsztyn.eu/fileadmin/pliki/projekty_osiedlowe_-_wyniki.pdf\">http://www.olsztyn.eu/fileadmin/pliki/projekty_osi...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T09:44:22.395Z", "slug": "budowa-oswietlenia-miedzy-al-sikorskiego-a-ul-jarocka", "date_edited": "2015-03-20T15:21:24.397Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 514}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zagospodarowanie skweru u zbiegu ul. Ko\u015bciuszki i Pl....", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o og\u00f3lne doprowadzenie tego skweru do porz\u0105dku. Mo\u017cna to osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez poprawienie ci\u0105g\u00f3w pieszych, uporz\u0105dkowanie zieleni (dosadzenie i skoszenie trway, posadzenie dzrzew, krzew\u00f3w i kwait\u00f3w), zainstalowanie o\u015bwietlenia oraz poprzez przygotowanie miejsca do ekspozycji artystycznych.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 46):<br /><a href=\"http://www.olsztyn.eu/fileadmin/pliki/projekty_osiedlowe_-_wyniki.pdf\">http://www.olsztyn.eu/fileadmin/pliki/projekty_osi...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T09:49:43.578Z", "slug": "zagospodarowanie-skweru-u-zbiegu-ul-kosciuszki-i-pl", "date_edited": "2015-03-20T15:21:05.775Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 515}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe p\u0142ytki chodnikowe przy Estreichera oraz Wycz\u00f3\u0142kowskiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny stan chodnik\u00f3w jest zap\u0142akany, koniecznie nale\u017cy go wymieni\u0107, \u015bci\u015blej m\u00f3wi\u0105c chodzi o podw\u00f3rko przy ul. Estreichera 11, 13 oraz przy ul. Wycz\u00f3\u0142kowskiego 5, 7, 9.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 5, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie):<br />http://www.bytom.pl/bytomski-budzet-obywatelski1</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:00:25.958Z", "slug": "nowe-plytki-chodnikowe-przy-estreichera-oraz-wyczolkowskiego", "date_edited": "2015-03-20T12:25:04.416Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 516}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Lustro na skrzy\u017cowaniu Barlickiego i Stolarzowickiej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie wyjazd z tego skrzy\u017cowania jest trudny, jest to spowodowane brakiem widocnzo\u015bci podczas wyje\u017cd\u017cania. Monta\u017c lustra drogowego powinien zaradzi\u0107 temu problemowi, nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce koszt takiego lustra (i jego monta\u017c) jest niewielki (ok. 600 z\u0142). </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 4, Miechowice):<br /><a href=\"http://www.bytom.pl/bytomski-budzet-obywatelski1\">http://www.bytom.pl/bytomski-budzet-obywatelski1</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:11:43.605Z", "slug": "lustro-na-skrzyzowaniu-barlickiego-i-stolarzowickiej", "date_edited": "2015-03-20T12:24:15.064Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 517}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zielony skwer przy osiedlu Wojska Polskiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Aktualnie skwer jest zaro\u015bni\u0119ty i bez wyrazu, mo\u017cna go zamieni\u0107 na kolorowy t\u0119tni\u0105cy \u017cyciem centralny punkt tego osiedla. Wystarczy doda\u0107 kolorowy klomb obsadzony r\u00f3\u017cnymi rodzajami kwiatk\u00f3w i ro\u015blin. Klomb powinien by\u0107 zaprojektowany przez profesjonalist\u0119, powinien by\u0107 trwa\u0142y oraz posiada\u0107 minimum 3000 sztuk ro\u015blin.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />http://obywatelskibb.pl/projekty/osiedlowe/wojska_polskiego/zmieniamy_zielone_na_kolor.html</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:21:15.934Z", "slug": "zielony-skwer-przy-osiedlu-wojska-polskiego", "date_edited": "2015-03-20T15:25:28.718Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 518}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Tablice na Wzg\u00f3rzu Trzy Lipki", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada monta\u017c tablic z panoramami Bielska, Beskid\u00f3w oraz Tatr Zachodnich. Na wzg\u00f3rzu znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c schrony z czas\u00f3w II wojny, przy nim r\u00f3wnie\u017c mo\u017ce znale\u017a\u0107 jaka\u015b tablica informacyjna. Tablice takie b\u0119d\u0105 na pewno ciekawym miejscem zar\u00f3wno dla mieszka\u0144c\u00f3w jak i dla turyst\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />http://obywatelskibb.pl/projekty/osiedlowe/stare_bielsko/wzgorze_trzy_lipki_%E2%80%93_sport_i_wypoczynek.html</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:29:53.466Z", "slug": "tablice-na-wzgorzu-trzy-lipki", "date_edited": "2015-03-20T15:25:17.174Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 519}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Renowacja schod\u00f3w przy ul. Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie schody \u0142\u0105czace ul. Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego przez Bulwary do ul. G\u00f3rskiej i osiedla Z\u0142ote \u0141any uleg\u0142y degradacji, zniszczenia te spowodowa\u0142y, \u017ce przej\u015bcie to staje si\u0119 niebezpieczne. Pomys\u0142 zak\u0142ada skucie uszkodzonych cz\u0119\u015bci i u\u0142o\u017cenie kostki brukowej na zaprawie cementowej. Dodatkowo nale\u017cy zamocowa\u0107 barierki oraz wykona\u0107 obustronne boczne odprowadzenie wody.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://obywatelskibb.pl/projekty/osiedlowe/leszczyny/remont_schodow_betonowych.html\">http://obywatelskibb.pl/projekty/osiedlowe/leszczy...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:36:28.239Z", "slug": "renowacja-schodow-przy-ul-boleslawa-smialego", "date_edited": "2015-03-20T15:23:58.978Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 520}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zabudowa progu zwalniaj\u0105cego na ul. Piernikaczyka", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zabudow\u0119 progu zwalianij\u0105cego na ww. ulicy od ul. Bielszowickiej do Bielszowice. Zmaiana ta ma na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 2):<br /><a href=\"http://www.rudaslaska.pl/theme/rudaslaska/uploads/wykaz_zadan_budzet_obywatelski.jpg\">http://www.rudaslaska.pl/theme/rudaslaska/uploads/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:46:11.459Z", "slug": "zabudowa-progu-zwalniajacego-na-ul-piernikaczyka", "date_edited": "2015-03-20T15:26:48.841Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 521}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Wybrukowanie nawierzchni parkingu przy ul. W Czapli", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o u\u0142o\u017cenie kostki behaton na utwardzonej powierzchni a nast\u0119pnie wyznaczenie miejsc parkingowych. Dodatkowo nale\u017cy u\u0142o\u017cyc kraw\u0119zniki.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 4):<br /><a href=\"http://www.rudaslaska.pl/theme/rudaslaska/uploads/wykaz_zadan_budzet_obywatelski.jpg\">http://www.rudaslaska.pl/theme/rudaslaska/uploads/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T10:55:49.856Z", "slug": "wybrukowanie-nawierzchni-parkingu-przy-ul-w-czapli", "date_edited": "2015-03-20T15:26:24.944Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 522}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Sygnalizacja \u015bwietlna na K. Goduli", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142\u0105da budow\u0119 sygnalizacji \u015bwietlnej na przej\u015bciu dla pieszych obok przystanku Inkubator. Ulicy K. Gouduli przyda\u0142aby si\u0119 taka zmiana.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (pomys\u0142 nr 12):<br />http://www.rudaslaska.pl/theme/rudaslaska/uploads/wykaz_zadan_budzet_obywatelski.jpg</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T11:06:06.109Z", "slug": "sygnalizacja-swietlna-na-k-goduli", "date_edited": "2015-03-20T15:26:12.468Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 523}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u017bywop\u0142ot pomi\u0119dzy parkingiem a placem zabaw na Legion\u00f3w...", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o odgrodzenie placu zabaw przy ul. Legion\u00f3w Polskich od strefy\r\n parkowania \u017cywop\u0142otem (o wysoko\u015bci ok. 50 m). Zapewni to pewn\u0105 stref\u0119 \r\nbezpiecze\u0144stwa i uchroni dzieci przed ha\u0142asem z parkingu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://twojadabrowa.pl/glosowanie/mydlice_poludniowe</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T11:26:57.027Z", "slug": "zywoplot-pomiedzy-parkingiem-a-placem-zabaw-na-legionow", "date_edited": "2015-03-20T15:30:58.787Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 526}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rozbudowa parkingu przy ul. Ludowej 1", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie w tym miejscu brakuje miejsc parkingowych, mo\u017cna to \u0142atwo \r\nzmieni\u0107 dobudowuj\u0105c ok. 20 miejsc. Przestrze\u0144 jest dost\u0119pna, nale\u017cy wi\u0119c\r\n uzyska\u0107 zgod\u0119 na budow\u0119 i zacz\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0107.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://twojadabrowa.pl/glosowanie/mydlice_poludniowe\">https://twojadabrowa.pl/glosowanie/mydlice_poludni...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T11:29:38.892Z", "slug": "rozbudowa-parkingu-przy-ul-ludowej-1", "date_edited": "2015-03-20T15:31:12.746Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 527}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Bezpieczne przej\u015bcie przy G\u0142\u00f3wnej/Koksowniczej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecne przej\u015bcie dla pieszych jest ma\u0142o widoczne, jest to zwyk\u0142y wynik ubiegu lat. Nale\u017cy wi\u0119c odnowi\u0107 te oznakowania oraz zamontowa\u0107 wysepki azylowe dla pieszych (sztuk 2), wraz z wysepkami konieczny jest monta\u017c pylon\u00f3w z oznakowaniem oraz wykonanie oznakowania poziomego.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br />https://twojadabrowa.pl/glosowanie/strzemieszyce_male</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T11:38:23.329Z", "slug": "bezpieczne-przejscie-przy-glownej-koksowniczej", "date_edited": "2015-03-20T15:31:31.789Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 528}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Miejski grill przy jeziorze Rybnickim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Przy jeziorze rybnickim mo\u017cna mi\u0142o sp\u0119dza\u0107 czas, jednak brakuje tam dedykowanego miejsca do rozpalenia grilla. Pomys\u0142 zak\u0142ada\u0142by budow\u0119 betonowego grilla i opcjonalnie jakie\u015b altanki b\u0105d\u017a po prostu \u0142awek ze sto\u0142em. Dok\u0142adnie po\u0142o\u017cnie jest do ustalenia.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T12:05:35.251Z", "slug": "miejski-grill-przy-jeziorze-rybnickim", "date_edited": "2015-03-20T15:27:53.588Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 529}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wi\u0119cej zieleni na Sobieskiego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Nowy deptak jest bardzo \u0142adny jednak jego minusem jest ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zieleni. Czy nie s\u0105dzicie, \u017ce przyda\u0142oby si\u0119 tam wi\u0119cej zielonych miejsc? Nawet je\u015bli by\u0142yby to tylko drzewka w doniczkach.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T12:13:08.372Z", "slug": "wiecej-zieleni-na-sobieskiego", "date_edited": "2015-03-20T15:27:45.930Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 530}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Monitoring w pasa\u017cu mi\u0119dzy ul. Sobieskiego 15 a ul. Brudnioka", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Odnowiony pasa\u017c mo\u017ce nie wytrzyma\u0107 pr\u00f3by czasu bez odpowiedniego monitoringu, szkoda by\u0142oby jakby nowa inwestycja zamieni\u0142a si\u0119 w miejsce do malowania brzydkich \"grafiti\". </p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T12:20:33.164Z", "slug": "monitoring-w-pasazu-miedzy-ul-sobieskiego-15-a-ul-brudnioka", "date_edited": "2015-03-10T12:20:33.580Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 531}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Zagospodarowanie podw\u00f3rka przy al. Niepodleg\u0142o\u015bci 55-77", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 za\u0142ada budow\u0119 placu zabaw dla dzieci na podw\u00f3rku przy ww. ulicy. Plac zabaw m\u00f3g\u0142by sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z kiwaka (2 sztuk), hu\u015btawki wa\u017cki, karuzeli, hu\u015btawki wahad\u0142owej, piaskownicy oraz 4 \u0142awek. Da\u0142oby to dzieciom miejsce do zabawy oraz umo\u017cliwi\u0142oby integracj\u0119 dzieci z s\u0105siednich dom\u00f3w</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://razemtychy.pl/projekty/8/os_f_felicja_zawisc/318/zagospodarowanie_podworka_przy_al_niepodleglosci_5777.html\">https://razemtychy.pl/projekty/8/os_f_felicja_zawi...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T12:31:58.539Z", "slug": "zagospodarowanie-podworka-przy-al-niepodleglosci-55-77", "date_edited": "2015-03-20T15:29:30.038Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 532}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa zamykanej altany \u015bmietnikowej na ul. Elsnera 3", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie wydobywaj\u0105cy si\u0119 zapach oraz brzydki wygl\u0105d rujnuj\u0105 wygl\u0105d tej okolicy. Zbudowanie murowanych i zamykanych wiat \u015bmietnikowych pozwoli zlikwidowa\u0107 ten problem oraz uniemo\u017cliwi dost\u0119p do \u015bmietnik\u00f3w osobom trzecim.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"https://razemtychy.pl/projekty/9/os_e_ewa/307/budowa_zamykanych_altan_smietnikowych_przy_ul_einsteina_i_ul_estkowskiego.html\">https://razemtychy.pl/projekty/9/os_e_ewa/307/budo...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T12:37:38.887Z", "slug": "budowa-zamykanej-altany-smietnikowej-na-ul-elsnera-3", "date_edited": "2015-03-20T15:29:11.843Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 533}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Budowa azyli dla pieszych na ul. \u017bwakowskiej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 2 azyli na ul. \u017bwakowskiej pomi\u0119dzy ul. Ha\u0144czy i ul. Rodze\u0144stwa Krzy\u017cowskich. Budowa takich azyli umo\u017cliwi bezpieczniejsze przej\u015bcie osobom korzystaj\u0105cym z placu zabaw oraz chodz\u0105cych do Ko\u015bcio\u0142a p. w. \u015bw. Jadwigi. </p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:</p><p><a href=\"https://razemtychy.pl/projekty/7/os_h_l_honorata_lucja/333/budowa_dwoch_azyli_dla_pieszych_na_ul_zwakowskiej_pomiedzy_ul_rodzenstwa_krzyzowskich_i_ul_hanczy.html\">https://razemtychy.pl/projekty/7/os_h_l_honorata_l...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T12:44:41.841Z", "slug": "budowa-azyli-dla-pieszych-na-ul-zwakowskiej", "date_edited": "2015-03-20T15:28:52.082Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 534}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont ul. Daszy\u0144skiego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny stan drogi jest straszny, mo\u017cna na niej urwa\u0107 ko\u0142o od samochodu albo po\u0142amac nogi. Chodzi oczywi\u015bcie o odcinek w kierunku Panoramy. Koniecznie nale\u017cy co\u015b z tym zrobi\u0107.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:09:40.480Z", "slug": "remont-ul-daszynskiego", "date_edited": "2015-03-20T15:32:41.517Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 535}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Bookcrossing w Gorzowie Wielkopolskim", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing to forma wymiany nieodp\u0142atnej wymiany ksi\u0105\u017cek, jedna osoba  zostawia ksi\u0105\u017ck\u0119 druga j\u0105 bierze, bez \u017cadnych zobowi\u0105za\u0144. Najlepszym  miejscem do wymiany s\u0105 specjalnie skonstruowane do tego punkty, kt\u00f3re  mog\u0142yby stan\u0105\u0107 w co bardziej ruchliwych cz\u0119\u015bciach miasta. Dodatkowo  ksi\u0105\u017cki mo\u017cna oznaczy\u0107 (np. naklejk\u0105), \u017ce jest ona dost\u0119pna w systemie  bookcrossingowym. Czy my\u015blicie, \u017ce w Gorzowie Wielkopolskim jest dostatecznie du\u017co os\u00f3b  ch\u0119tnych na taki pomys\u0142?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:13:17.227Z", "slug": "bookcrossing-w-gorzowie-wielkopolskim", "date_edited": "2015-03-20T15:32:27.913Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 536}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Psie stacje w Parku Wiosny Lud\u00f3w", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie w parku tym mo\u017cna zobaczy\u0107 wiele ps\u00f3w, jednak brakuje w nim miejsc gdzie mo\u017cliwe by\u0142oby wyrzucenie nieczysto\u015bci po psach. Monta\u017c kilku psich stacji ucieszy\u0142by zar\u00f3wno posiadaczy ps\u00f3w jak i innych ludzi, kt\u00f3rzy mieliby do dyspozycji czystszy park.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:23:13.303Z", "slug": "psie-stacje-w-parku-wiosny-ludow", "date_edited": "2015-03-20T15:32:19.771Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 537}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zmiana sygnalizacji na ul. Okrzei / Robotniczej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Zmiana sygnalizacji \u015bwietlnej na skrzy\u017cowaniu ulicy Okrzei z Robotnicz\u0105 polega\u0142oby na dodaniu mo\u017cliwo\u015bci warunkowego skr\u0119tu w prawo. Pomo\u017ce to usprawni\u0107 ruch w tym miejscu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 4 z okr\u0119gu nr 1):<br /><a href=\"http://www.budzetobywatelski.elblag.eu/uploads/kfm//BUDZET%20OBYWATELSKI%202015.pdf\">http://www.budzetobywatelski.elblag.eu/uploads/kfm...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:32:00.627Z", "slug": "zmiana-sygnalizacji-na-ul-okrzei-robotniczej", "date_edited": "2015-03-20T15:33:43.034Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 538}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe \u0142awki w parku na Os. W\u0142adys\u0142awa IV", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142da dokupienie kilku \u0142awek do parku przy Os. W\u0142adys\u0142awa IV. Jest to prosta zmiana, z kt\u00f3rej skorzysta na pewno du\u017ca ilo\u015b\u0107 os\u00f3b.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 4 z okr\u0119gu nr 3):<br />http://www.budzetobywatelski.elblag.eu/uploads/kfm//BUDZET%20OBYWATELSKI%202015.pdf</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:36:06.235Z", "slug": "nowe-lawki-w-parku-na-os-wladyslawa-iv", "date_edited": "2015-03-20T15:33:24.263Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 539}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa ronda przy skrzy\u017cowaniu ulic Korczaka-Pocztowa-Harcerska", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zamian\u0119 skrzy\u017cowania na rondo, na obecnym skrzy\u017cowaniu cz\u0119sto dochodzi do wypadk\u00f3w. Ronda s\u0105 uwa\u017cane za bezpieczniejsze, dodatkowo zwi\u0119kszaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 ruchu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (projekt nr 25):<br /><a href=\"http://mojemiasto.plock.eu/?page_id=160\">http://mojemiasto.plock.eu/?page_id=160</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:47:18.554Z", "slug": "budowa-ronda-przy-skrzyzowaniu-ulic-korczaka-pocztowa-harcerska", "date_edited": "2015-03-20T15:35:36.896Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 540}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowe chodniki przy Krzywej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodzi o ca\u0142kowite usuni\u0119cie p\u0142yt betonowych i zamiana ich na chodnik z polbruku. Nowy chodnik mia\u0142by szeroko\u015bc 1,5 m.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (projekt nr 64):<br /><a href=\"http://mojemiasto.plock.eu/?page_id=160\">http://mojemiasto.plock.eu/?page_id=160</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T13:51:57.858Z", "slug": "nowe-chodniki-przy-krzywej", "date_edited": "2015-03-20T15:35:15.507Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 541}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Lodowisko na stawie Barlickiego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie w Opolu znajduje si\u0119 tylko jedno lodowisko natomiast staw Barlickiego funkcjonuje jako \"dzikie\" lodowisko. Zorganizowanie takiego lodowiska z prawdziwego zdarzenia na pewno cieszy\u0142oby si\u0119 wielk\u0105 popularno\u015bci\u0105 oraz odci\u0105\u017cy\u0142oby lodowisko na Toropolu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://www.opole.pl/wp-content/uploads/2014/09/BO_2015_039.pdf?b13943\">http://www.opole.pl/wp-content/uploads/2014/09/BO_...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T14:07:55.330Z", "slug": "lodowisko-na-stawie-barlickiego", "date_edited": "2015-03-20T15:37:05.195Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 542}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200b  Oczyszczanie dna Kamionki Piast", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Dno Kamionki jest miejscem pozbywania sie wszelkich \u015bmieci i nie nadaje si\u0119 jako obiekt rekreacyjny. Oszczanie Kamionki Piast by\u0142o przeprowadzane ju\u017c wcze\u015bniej, jednak zawsze by\u0142y to akcje na ma\u0142\u0105 skal\u0119. Przyda\u0142oby si\u0119, przeprowadzi\u0107 bardziej szczeg\u00f3\u0142owe oczyszczanie.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z:<br /><a href=\"http://www.opole.pl/wp-content/uploads/2014/09/BO_2015_029.pdf?b13943\">http://www.opole.pl/wp-content/uploads/2014/09/BO_...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T14:13:13.625Z", "slug": "oczyszczanie-dna-kamionki-piast", "date_edited": "2015-03-20T15:37:11.004Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 543}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Doposa\u017cenie placu zabaw przy Kani", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada doposa\u017cenie placu zabaw przy ul. Kani w nowe urz\u0105dzenia.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (projket nr 4, Sobi\u0119cin):<br /><a href=\"https://wbp.um.walbrzych.pl/wyniki-glosowania-walbrzyskiego-budzetu-partycypacyjnego-2015/\">https://wbp.um.walbrzych.pl/wyniki-glosowania-walb...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T14:23:16.508Z", "slug": "doposazenie-placu-zabaw-przy-kani", "date_edited": "2015-03-20T15:37:47.891Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 544}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Instalacja o\u015bwietlenia na ul. Z\u0142otej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny brak o\u015bwietlenia na ul. Z\u0142otej powoduje, \u017ce poruszanie si\u0119 po tej ulicy noc\u0105 jest niebezpieczne. Instalacja kilku latarni zwi\u0119kszy\u0142a by poczucie bezpiecze\u0144stwa.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 1.10):<br />http://zielonagora.naszemiasto.pl/artykul/budzet-obywatelski-zielonej-gory-ruszylo-glosowanie-listy,2693670,art,t,id,tm.html</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T14:35:02.666Z", "slug": "instalacja-oswietlenia-na-ul-zlotej", "date_edited": "2015-03-20T15:38:54.614Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 545}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Wiaty autobusowe na ul. Prostej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecny brak wiaty na tej ulicy powoduj\u0119, \u017ce stanie w deszczu czy \u015bniegu nie nale\u017cy do najprzyjemniejszych. Budowa wiat mo\u017ce skutecznie zaradzi\u0107 temu problemowi.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 1.57):<br /><a href=\"http://zielonagora.naszemiasto.pl/artykul/budzet-obywatelski-zielonej-gory-ruszylo-glosowanie-listy,2693670,art,t,id,tm.html\">http://zielonagora.naszemiasto.pl/artykul/budzet-o...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T14:41:04.368Z", "slug": "wiaty-autobusowe-na-ul-prostej", "date_edited": "2015-03-20T15:38:47.872Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 546}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Budowa chodnika przy \u015bcianie szytowej przy Dolnej", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada budow\u0119 chodnika przy ul. Dolnej 20-22.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 1.11):<br />http://zielonagora.naszemiasto.pl/artykul/budzet-obywatelski-zielonej-gory-ruszylo-glosowanie-listy,2693670,art,t,id,tm.html</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T14:47:08.021Z", "slug": "budowa-chodnika-przy-scianie-szytowej-przy-dolnej", "date_edited": "2015-03-20T15:38:36.872Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 547}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "O\u015bwietlenie drzew w parku Sienkiewicza", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada urozmaicenie parku poprzez dodanie do niego o\u015bwietlenia drzew. Istniej\u0105 miejsca w Polsce gdzie takie o\u015bwietlenia istniej\u0105 i wygl\u0105daj\u0105 bardzo \u0142adnie. Co my\u015blicie o takiej zmianie w tym parku?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:05:28.173Z", "slug": "oswietlenie-drzew-w-parku-sienkiewicza", "date_edited": "2015-03-20T15:41:03.311Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 548}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Poprawa wygl\u0105du ul. 3 Maja", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Obecnie ulica ta nie nale\u017cy od najbardziej reprezentatywnych, mo\u017cna by jej zarzuci\u0107 kilka rzeczy i kilka wyremontowa\u0107 / zamieni\u0107. Tylko od czego zacz\u0105\u0107?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:16:13.273Z", "slug": "poprawa-wygladu-ul-3-maja", "date_edited": "2015-03-20T15:40:51.745Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 549}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u015acie\u017cki rowerowe we W\u0142oc\u0142awku", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Czy W\u0142oc\u0142awek posiada odpowiedni\u0105 ilo\u015b\u0107 scie\u017cek rowerowych? Czy jest w tym mie\u015bcie dostatecznie du\u017co rowerzyst\u00f3w? Gdzie powinny powsta\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowe?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:18:21.391Z", "slug": "sciezki-rowerowe-we-wloclawku", "date_edited": "2015-03-20T15:40:02.532Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 550}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "\u200bWymiana wyposa\u017cenia ogrodu zbaw w Przedszkolu nr 26", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 (wraz z doposa\u017ceniem) placu zabaw przy Przedszkolu nr 26 mieszcz\u0105cym si\u0119 przy ul. Bitwy o Wa\u0142 Pomorski 11.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 1):<br /><a href=\"http://www.tarnow.pl/Miasto/Budzet-Obywatelski-2015/Lista-projektow-dopuszczonych-do-glosowania\">http://www.tarnow.pl/Miasto/Budzet-Obywatelski-201...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:24:48.177Z", "slug": "wymiana-wyposazenia-ogrodu-zbaw-w-przedszkolu-nr-26", "date_edited": "2015-03-20T15:43:02.157Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 551}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Przebudowa ul. Lema", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada przebudowe ul. Stanis\u0142awa Lema wraz z budow\u0105 ci\u0105g\u00f3w pieszych. Obecnie ulica nie by\u0142a nigdy remontowana, brak chodnik\u00f3w w porach deszczowych powoduje, \u017ce przej\u015bcie \"poboczem\" jest mocno utrudnione. Dodatkowym minusem jest brak o\u015bwietlenia, jednak jest to raczej dyskusja na inny czas.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 23):<br /><a href=\"http://www.tarnow.pl/Miasto/Budzet-Obywatelski-2015/Lista-projektow-dopuszczonych-do-glosowania\">http://www.tarnow.pl/Miasto/Budzet-Obywatelski-201...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:35:33.027Z", "slug": "przebudowa-ul-lema", "date_edited": "2015-03-20T15:42:03.848Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 552}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Nowy parking przy ul. Skowronk\u00f3w", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada remont parkingu przy ul. Skowronk\u00f3w.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 30):<br />http://www.tarnow.pl/Miasto/Budzet-Obywatelski-2015/Lista-projektow-dopuszczonych-do-glosowania</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:39:21.570Z", "slug": "nowy-parking-przy-ul-skowronkow", "date_edited": "2015-03-20T15:41:40.281Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 553}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Remont chodnika przy ul. Cmentarnej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Chodnik przy ul. Cmentranej wymaga gruntownego remontu, w\u0142adze miasta nie chc\u0105 b\u0105d\u017a nie maj\u0105 dostatecznych funduszy aby to uczyni\u0107. Pytanie czy powinni si\u0119 tym w takim razie zaj\u0105\u0107 mieszka\u0144cy?</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 9):<br /><a href=\"http://www.chorzow.eu/images/BO/Centrum.pdf\">http://www.chorzow.eu/images/BO/Centrum.pdf</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:52:15.906Z", "slug": "remont-chodnika-przy-ul-cmentarnej", "date_edited": "2015-03-20T15:44:35.626Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 554}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Rewitalizacja skweru przy ul. Floria\u0144skiej", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>O\u015bwietlenie przy ul. Floria\u0144skiej jest praktycznie nieistniej\u0105ce. Dodanie o\u015bwietlenia do tej alejki pozwoli przywr\u00f3ci\u0107 to miejsce do \u017cycia.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 5):<br />http://www.chorzow.eu/images/pdf/chorz%C3%B3w/Chorz%C3%B3wII.pdf</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T15:58:16.195Z", "slug": "rewitalizacja-skweru-przy-ul-florianskiej", "date_edited": "2015-03-20T15:43:57.774Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 555}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 stawu blisko ul. Niedurnego", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Pomys\u0142 zak\u0142ada zagospodarowanie okolic stawu znajduj\u0105cego si\u0119 w okolicach ul. Niedurnego i \u0141agiewnickiej. Zagospodarowa\u0107 t\u0105 przestrze\u0144 mo\u017cna na r\u00f3\u017cne sposoby. Najpro\u015bciej by\u0142oby postawi\u0107 kilka \u0142awek i uporz\u0105tkowa\u0107 ziele\u0144 wok\u00f3\u0142 stawu.</p><p>Pomys\u0142 zaczerpni\u0119ty z (wniosek nr 2):<br /><a href=\"http://www.chorzow.eu/images/BO/Cwajka.pdf\">http://www.chorzow.eu/images/BO/Cwajka.pdf</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-10T16:04:55.559Z", "slug": "zagospodarowanie-terenu-wokol-stawu-blisko-ul-niedurnego", "date_edited": "2015-03-20T15:43:40.909Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 556}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New sprinklers at St. Catherine's", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to replace the plumbing, interactive spray heads and sportscoating at the children's spray showers at St. Catherine's Park.</p><p>This idea was inspired by the participatory budgeting (idea no. 2):<br /><a href=\"http://pbnyc.org/sites/default/files/Ballot2014-DISTRICT5en-Mar-20-0543pm.pdf\">http://pbnyc.org/sites/default/files/Ballot2014-DI...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T08:43:56.062Z", "slug": "new-sprinklers-at-st-catherines", "date_edited": "2015-03-19T09:26:32.933Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 557}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New pedestrian bridge from Exchange Place to Manhatan", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to build a bridge from Jerset City (Exchange Place) to Manhatan (NYC) but make it available only onnly for pedestrians and cyclists so not another car bridge. A tunnel would also be good. Right now the traffic is crazy and sometimes you can get stuck for hours a bridge like this would ease the traffic a bit.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T09:08:43.870Z", "slug": "new-pedestrian-bridge-from-exchange-place-to-manhatan", "date_edited": "2015-03-19T09:25:46.105Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 558}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Preserving Captain Dermody Triangle", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The triangle honors Captain William C. Dermody who was a dedicated abolitionist who died during the battle of Spotsylvania (Virginia) on May 12, 1864 during the Civil War. The idea is to preserve and restore the triangle to its former shape.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T09:28:03.578Z", "slug": "preserving-captain-dermody-triangle", "date_edited": "2015-03-19T09:25:32.434Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 559}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New fence for Willye White Park", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to replace the existing chain link fence that exists on the eastern boundary with a new six foot high wrought iron-style fence. This is not a costly change but it is a needed one.</p><p>This idea was inspired by the participatory budgeting, link:<br /><a href=\"http://www.ward49.com/site/files/322/86601/348258/717014/2014_Election_Results.pdf\">http://www.ward49.com/site/files/322/86601/348258/...</a></p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T10:43:57.727Z", "slug": "new-fence-for-willye-white-park", "date_edited": "2015-03-19T09:40:25.842Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 560}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Indoor Drinking Fountain at Pottawattomie Park", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to install a drinking fountain in the main hallway of the fieldhouse. However, additional indoor plmbing is needed in order to install a new dirnking fountain.</p><p>This idea was inspired by the participatory budgeting, link:<br />http://www.ward49.com/site/files/322/86601/348258/717014/2014_Election_Results.pdf</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T10:49:28.953Z", "slug": "indoor-drinking-fountain-at-pottawattomie-park", "date_edited": "2015-03-19T09:39:07.199Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 561}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New skatepark in Near West Side", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>What about a new skatepark in this district? What do you think would be the best location to build one?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T10:58:35.636Z", "slug": "new-skatepark-in-near-west-side", "date_edited": "2015-03-19T09:39:09.181Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 562}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New parking lot in Midtown", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Trying to find a free parking space can sometimes be a nightmare. A new parking lot would definitely help out but where should it be located?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T11:13:59.176Z", "slug": "new-parking-lot-in-midtown", "date_edited": "2015-03-23T08:30:55.692Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 563}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Animal shelter for stray animals in Oak Forest", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>There is a problem with stray animals in Oak Forest. This problem could be easily solved by building an animal shlter to take care of those animals.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T11:28:01.955Z", "slug": "animal-shelter-for-stray-animals-in-oak-forest", "date_edited": "2015-03-23T08:30:47.554Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 564}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New bike route in Spring Branch", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>A new dedicated bike route in Spring Branch would help to ease the traffic as some people would switch from cars to bikes. The new line would be of course also used by people that already ride bikes.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T11:42:35.905Z", "slug": "new-bike-route-in-spring-branch", "date_edited": "2015-03-23T08:30:38.557Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 565}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Adding a fountain to City Centre Gardens", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Building a small fountain somewhere in the park would surly make it more attractive, it certainly wouldn't hurt. What do you think?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T13:27:57.043Z", "slug": "adding-a-fountain-to-city-centre-gardens", "date_edited": "2015-03-23T08:42:38.265Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 566}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "A new skate park in Birmingham", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Do you think there is a need for a new skate park in Birmingham? What is a good location for the new skate park?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-11T13:43:45.553Z", "slug": "a-new-skate-park-in-birmingham", "date_edited": "2015-03-23T08:42:03.887Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 567}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Cover the ugly wall in Piccadilly Gardens with something green", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Piccadilly Gardens could use a little retouch, why not grow up some plants like ivy, clematis or wisteria up the ugly wall?Seems like no big deal to do it, only that it will take time to complete.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T08:24:13.724Z", "slug": "cover-the-ugly-wall-in-piccadilly-gardens-with-something-green", "date_edited": "2015-03-23T08:41:23.186Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 568}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Adding footpaths in Northgate", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Many of the local roads are missing simple footpaths, the idea is to build some. Where are they most needed?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T09:50:56.038Z", "slug": "adding-footpaths-in-northgate", "date_edited": "2015-03-23T08:44:55.814Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 569}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "More bike lanes in Bardon", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The amount of bike lanes in Brisbane is hardly satisfactory. There are many people who use bikes either to get to work or simply as sport activity. A good place to start off would be Bardon.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T10:02:55.774Z", "slug": "more-bike-lanes-in-bardon", "date_edited": "2015-03-23T08:44:49.981Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 570}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Adding a street gym to Murarrie Recreation Ground", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Outdoor gyms are getting more and more popular, Murarrie Recreation Ground is lacking such a place. The spot is perfect.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T10:15:06.830Z", "slug": "adding-a-street-gym-to-murarrie-recreation-ground", "date_edited": "2015-03-23T08:44:38.663Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 571}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Increasing the safty of Market St and Mosley St crossing ", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The crossing where Mosley Street meets Market Street can be a risky place, mostly for elderly people and children. Adding some sort of a warning sign or a few railings might be quite useful.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T10:40:40.920Z", "slug": "increasing-the-safty-of-market-st-and-mosley-st-crossing", "date_edited": "2015-03-23T08:41:11.778Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 572}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Peel Park sidewalks renovation", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The sidewalks in the park could probably use a little renovation. The old sidewalk blocks could be replaced with some new ones. </p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T10:48:19.169Z", "slug": "peel-park-sidewalks-renovation", "date_edited": "2015-03-23T08:40:27.826Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 573}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "New fence at Brook Green Park", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The old fence may still be functional but it certainly isn't pretty. It's been some time since it was build, the best solution would be to simply make a new one but painting and restoring it is also a possibility.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T11:21:59.223Z", "slug": "new-fence-at-brook-green-park", "date_edited": "2015-03-19T09:29:48.979Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 574}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "More parking places needed in the city center", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Trying to park somewhere in the city center or around it is not an easy task. Why not expand some of the existing parking places or build new ones?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T11:41:29.801Z", "slug": "more-parking-places-needed-in-the-city-center", "date_edited": "2015-03-19T09:29:24.504Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 575}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Open air gym at Southwark Park", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>The closest open air gym is at Hillyfields Park or Kennington Park or Victoria Park. There seems to be a spot with a gym missing and that spot is Southwark Park. The gym doesn't need to be very fancy, a few simple devices should do.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T11:49:20.799Z", "slug": "open-air-gym-at-southwark-park", "date_edited": "2015-03-19T09:29:13.229Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 576}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "A chess board at Cooper Park", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to add an open air chess board to Cooper Park. It doesn't have to be such a big chess board as it is in Hyde Park. Such an attraction would surly make the park more interesting than it is now.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T12:02:45.816Z", "slug": "a-chess-board-at-cooper-park", "date_edited": "2015-03-19T09:32:58.251Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 577}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Building bookcrossing points in Sydney", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing already exists in Sydney, why not expand this idea by building a few points dedicated for the purpose of bookcrossing? What would be the best places for such points?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T12:06:47.477Z", "slug": "building-bookcrossing-points-in-sydney", "date_edited": "2015-03-19T09:32:49.681Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 578}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Building footpaths in Bass Hill", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bass hill lacks footpaths between houses, so the idea is to add them. Building them would resolve the problem of walking on grass.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T12:14:33.697Z", "slug": "building-footpaths-in-bass-hill", "date_edited": "2015-03-19T09:32:39.107Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 579}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Open air chess board in  Jim Gilliam park", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to add a chess board in Jim Gilliam park. The board can be either big (with pieces being almost the size of a normal person) or simply a sit and play style of board. This would be a great addition to the park,</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T12:48:47.053Z", "slug": "open-air-chess-board-in-jim-gilliam-park", "date_edited": "2015-03-12T12:49:31.067Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 580}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Building dedicated places for Bookcrossing in LA", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing is already present in LA, it could however use a little help to get more popular. Building a few places specially made for this purpose would definitely help. What do you think? Where should they be located?</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T12:58:36.531Z", "slug": "building-dedicated-places-for-bookcrossing-in-la", "date_edited": "2015-03-12T12:58:36.960Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 581}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Grill spots at LA's beach", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to build a few grill spots at LA's beach. These spots would be made of concrete / stones&nbsp;and would be available to everyone. What do you think?</p>", "edited": false, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T13:20:25.011Z", "slug": "grill-spots-at-las-beach", "date_edited": "2015-03-12T13:20:25.475Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 582}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "More murals in Melbourne?", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>Murals are definitely nice to look at, of course don't mistake graffiti with murals. There are not that many murals in Melbourne, the city could benefit from having more of them.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T13:31:29.893Z", "slug": "more-murals-in-melbourne", "date_edited": "2015-03-23T08:44:00.998Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 583}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "More parking places needed in West Melbourne", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>There are too many cars and not enough places to park. Something ought to be done with it, maybe the existing parkings should be extended? Is there still a place left where it is possible to build a parking lot?</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T13:38:37.736Z", "slug": "more-parking-places-needed-in-west-melbourne", "date_edited": "2015-03-23T08:43:52.382Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 584}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Open air gym at Fitzroy Gardens", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to install open air gym equipment in Fitzroy Gardens. Possible equipment that could be installed would include self weighted rower, leg press, sit-up board or ski walker. This is something everyone could benefit from.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T13:50:23.054Z", "slug": "open-air-gym-at-fitzroy-gardens", "date_edited": "2015-03-23T08:43:44.632Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 585}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Fixing the fence at Mt Vernon Cemetery", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The fence is old and rusty and would do a little cleaning / painting. It is also possible to replace it with a brand new one.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T14:02:07.867Z", "slug": "fixing-the-fence-at-mt-vernon-cemetery", "date_edited": "2015-03-23T08:32:50.379Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 586}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Livingstone Street repairs", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The street has a few holes here and there and the pavement has some as well. The street may not be in such a bad of a condition but it could definitely be in a better one. The suggestion is to get it fixed right now while it doesn't require a big renovation.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T14:09:27.859Z", "slug": "livingstone-street-repairs", "date_edited": "2015-03-23T08:32:18.192Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 587}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Adding more benches at F. D. Roosevelt Park", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The park could probably use a few more benches near the lake. The place is lovely but sometimes you simply don't have a place to sit. Adding a few benches costs next to nothing.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T14:13:52.888Z", "slug": "adding-more-benches-at-f-d-roosevelt-park", "date_edited": "2015-03-23T08:32:10.998Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 588}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Outdoor gym in Los Olivos Park", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The Los Olivos Park already has a playground for children but it could also use something for adults. An outdoor gym would perfectly fit into this Park.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T14:40:48.525Z", "slug": "outdoor-gym-in-los-olivos-park", "date_edited": "2015-03-23T08:35:03.049Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 589}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Adding benches to Sueno Park", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>The park could use a few more benches, probably somewhere near the trees so one can hide from the sun in the shade.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T14:57:38.545Z", "slug": "adding-benches-to-sueno-park", "date_edited": "2015-03-23T08:34:51.351Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 590}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "More parking lots in the center", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The center of Phoenix could probably use more parking spaces as it is impossible to park a car over there during rush hours.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T15:00:19.968Z", "slug": "more-parking-lots-in-the-center", "date_edited": "2015-03-23T08:34:29.929Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 591}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": " Nogales Street repairs", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>The idea is to repair Nogales St, both the road and the pavement. This street simply needs a general renovation.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T15:14:44.620Z", "slug": "nogales-street-repairs", "date_edited": "2015-03-23T08:37:03.462Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 592}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Pavements on Colleen Dr", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>The road itself is ok to drive but why where no pavements ever built? This should be fixed, the pavements need to be build.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T15:24:21.478Z", "slug": "pavements-on-colleen-dr", "date_edited": "2015-03-23T08:36:57.254Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 593}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Promoting bookcrossing in San Antonio", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Bookcrossing gains popularity with every person that particiaptes in it. How about we promote the idea of bookcrossing somehow? </p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T15:27:28.169Z", "slug": "promoting-bookcrossing-in-san-antonio", "date_edited": "2015-03-23T08:36:34.030Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 594}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Shoreline binoculars at Shoreline Park", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>This small \"island\" is a perfect place for viewing the city center. Placing a few shoreline binoculars is probably a good idea.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-12T15:37:52.617Z", "slug": "shoreline-binoculars-at-shoreline-park", "date_edited": "2015-03-23T08:39:23.338Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 595}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Toalety publiczne w Centrum", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Centrum Warszawy, pi\u0105tek lub sobota wiecz\u00f3r. Tysi\u0105ce ludzi w\u0119druj\u0105cych z klubu do klubu. W klubach s\u0105 toalety - wiadomo, \u017caden szanuj\u0105cy si\u0119 klub nie mo\u017ce nie mie\u0107 kibelka. Ale po drodze mi\u0119dzy nimi sprawa wygl\u0105da ju\u017c o wiele gorzej - kto mieszka lub przemieszcza si\u0119 cz\u0119sto w pobli\u017cu SMYK-a, ten z pewno\u015bci\u0105 przynajmniej raz poczu\u0142 ten zapach - efekt braku publicznie dost\u0119pnych toalet w tym miejscu. Skoro \u017caden szanuj\u0105cy si\u0119 klub nie mo\u017ce oby\u0107 si\u0119 bez kibelka, co w takim razie z szanuj\u0105c\u0105 si\u0119 stolic\u0105? Ja mam taki pomys\u0142, \u017ceby kibelki op\u0142acali w\u0142a\u015bciciele okolicznych klub\u00f3w - wszak to ich klienci najch\u0119tniej korzystaj\u0105 ze \u015bcian, \u0142awek, bram, drzwi i co tam akurat znajdzie si\u0119 w pobli\u017cu. A je\u017celi taki pomys\u0142 jest naprawd\u0119 nie do zrealizowania (w co nie wierz\u0119), to niech tam przynajmniej skieruj\u0105 ludzi wykonuj\u0105cych prace publiczne w ramach wyrok\u00f3w do sprz\u0105tania takich miejsc. Co\u015b przecie\u017c trzeba z tym zrobi\u0107. Mieszkam w centrum Warszawy i wychodz\u0105c z domu, czuj\u0119 si\u0119, jakbym wchodzi\u0142 do kibla, i to wyj\u0105tkowo zaniedbanego.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-14T15:22:37.907Z", "slug": "toalety-publiczne-w-centrum", "date_edited": "2015-03-18T17:30:57.164Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 596}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Fixing potholes in San Diego", "creator": 38, "image": "img/item.png", "description": "<p>This city has some serious problem with potholes, they are all over the town, something should finally be done with it.</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-17T15:42:21.539Z", "slug": "fixing-potholes-in-san-diego", "date_edited": "2015-03-23T08:38:25.777Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 598}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Improving public transit in San Diego", "creator": 39, "image": "img/item.png", "description": "<p>The San Diego public transport is not well developed, busses don't arrive on time  and the ticket system is horrible. In some parts the public transport scheme is a bit of a mess and people can't find the line they are looking for.&nbsp;</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-17T16:04:39.833Z", "slug": "improving-public-transit-in-san-diego", "date_edited": "2015-03-23T08:38:18.685Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 599}, {"fields": {"category": 1, "status": true, "name": "Asfalt na ul. Mostowej", "creator": 1, "image": "img/item.png", "description": "<p>Mamy XXI wiek, przyda\u0142by si\u0119 w ko\u0144cu asfalt na tej ulicy...</p>", "edited": true, "location": 3102459, "date_created": "2015-03-21T21:10:50.386Z", "slug": "asfalt-na-ul-mostowej", "date_edited": "2015-03-23T00:51:06.982Z"}, "model": "ideas.idea", "pk": 602}, {"fields": {"vote": true, "date_voted": "2015-03-24T10:57:03.190Z", "user": 38, "idea": 2}, "model": "ideas.vote", "pk": 2}]